{"id":1011,"date":"2018-05-02T15:00:56","date_gmt":"2018-05-02T15:00:56","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1011"},"modified":"2022-09-01T20:09:51","modified_gmt":"2022-09-01T20:09:51","slug":"condomino-antissocial-agir-respaldo-lei","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/condomino-antissocial-agir-respaldo-lei\/","title":{"rendered":"Cond\u00f4mino antissocial: como agir com respaldo da lei?"},"content":{"rendered":"<p>Morar em condom\u00ednio pode causar um dissabor na vida das pessoas: o cond\u00f4mino antissocial. Dividir o espa\u00e7o comum com outras pessoas \u00e9 tamb\u00e9m uma maneira de treinar a arte da paci\u00eancia e do autodom\u00ednio.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/condomino-antissocial-agir-respaldo-lei\/#Condomino_antissocial_pode_ser_multado\" title=\"Cond\u00f4mino antissocial pode ser multado\">Cond\u00f4mino antissocial pode ser multado<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/condomino-antissocial-agir-respaldo-lei\/#Em_ultimo_caso_condomino_antissocial_pode_ser_expulso\" title=\"Em \u00faltimo caso, cond\u00f4mino antissocial pode ser expulso\">Em \u00faltimo caso, cond\u00f4mino antissocial pode ser expulso<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>Este conv\u00edvio t\u00e3o pr\u00f3ximo a outros moradores n\u00e3o raramente resulta em atrito. Mas, o caso fica muito pior quando um cond\u00f4mino ultrapassa todos os limites do bom senso.<\/p>\n<p>Ao n\u00e3o seguir as regras dentro do condom\u00ednio, o cond\u00f4mino antissocial gera uma incompatibilidade com os demais cond\u00f4minos. Seja com o excesso de barulho, utiliza\u00e7\u00e3o inapropriada de \u00e1reas comuns, agressividade, ou mesmo pela utiliza\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria de sua pr\u00f3pria unidade. Nestes casos, o que pode ser feito?<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Condomino_antissocial_pode_ser_multado\"><\/span>Cond\u00f4mino antissocial pode ser multado<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Bem, recorrendo ao C\u00f3digo Civil, temos a primeira linha de defesa do condom\u00ednio. Em seu artigo 1.337, par\u00e1grafo \u00fanico, \u00e9 estabelecido o seguinte:<\/p>\n<p><em>\u201cArt. 1337.<\/em><\/p>\n<p><strong><em>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/em><\/strong><em>. O cond\u00f4mino ou possuidor que, por seu reiterado comportamento antissocial, gerar incompatibilidade de conviv\u00eancia com os demais cond\u00f4minos ou possuidores, poder\u00e1 ser constrangido a pagar multa correspondente ao d\u00e9cuplo do valor atribu\u00eddo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para as despesas condominiais, at\u00e9 ulterior delibera\u00e7\u00e3o da assembleia.\u201d<\/em><em>\u00a0 <\/em><\/p>\n<p>Uma multa de dez vezes o valor da taxa condominial j\u00e1 \u00e9 alguma coisa. Mas, \u00e9 importante, antes de aplicar a multa, tomar a cautela de dar ao cond\u00f4mino antissocial a oportunidade de defender-se.<\/p>\n<p>E uma boa maneira de fazer isso \u00e9 notificar o morador sobre a quest\u00e3o e o que foi decidido ou ser\u00e1 decidido em assembleia, concedendo-lhe prazo razo\u00e1vel para tomar conhecimento de tudo e defender-se.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Em_ultimo_caso_condomino_antissocial_pode_ser_expulso\"><\/span>Em \u00faltimo caso, cond\u00f4mino antissocial pode ser expulso<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Mas o que fazer se mesmo com a aplica\u00e7\u00e3o da multa, a conduta antissocial do morador persiste? Neste caso existe uma medida extrema, ainda muito controversa. Se trata de ajuizar a\u00e7\u00e3o para expulsar o irasc\u00edvel morador.<\/p>\n<p>Tal a\u00e7\u00e3o encontra amparo no artigo 5\u00ba, inc. XXIII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que determina que toda propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social e no artigo 1228 par\u00e1grafo 1\u00ba do C\u00f3digo Civil, que diz que o direto de propriedade deve ser exercido em conson\u00e2ncia com suas finalidades, dentre outros.<\/p>\n<p>O importante \u00e9 saber que, muito embora cada cond\u00f4mino possua seu direito de propriedade, este n\u00e3o pode ser utilizado como escudo para justificar todo tipo de comportamento dentro de um condom\u00ednio. Sob pena de tornar insuport\u00e1vel a vida dos demais.<\/p>\n<p>Dever\u00e1, portanto, o cond\u00f4mino antissocial submeter-se a um padr\u00e3o de conviv\u00eancia harmoniosa com os outros moradores, sob o risco de sofrer penalidades como a multa ou at\u00e9 mesmo, e em \u00faltimo caso, a expuls\u00e3o.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Morar em condom\u00ednio pode causar um dissabor na vida das pessoas: o cond\u00f4mino antissocial. Dividir o espa\u00e7o comum com outras [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1031,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[516],"tags":[104,253,254],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1011"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1011"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1011\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5767,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1011\/revisions\/5767"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1031"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1011"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1011"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1011"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}