{"id":1018,"date":"2018-05-04T15:00:15","date_gmt":"2018-05-04T15:00:15","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1018"},"modified":"2022-09-01T20:09:41","modified_gmt":"2022-09-01T20:09:41","slug":"vou-me-divorciar-e-agora","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora\/","title":{"rendered":"Vou me divorciar. E agora?"},"content":{"rendered":"<p>S\u00e3o muitas as situa\u00e7\u00f5es estressantes da vida, mas certamente, se divorciar \u00e9 uma das mais dif\u00edceis. Isso porque envolve sentimentos de pessoas que, na maioria das vezes, est\u00e3o feridas em seu \u00edntimo.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora\/#Na_hora_de_se_divorciar_pensao_tem_que_ser_analisada\" title=\"Na hora de se divorciar, pens\u00e3o tem que ser analisada\">Na hora de se divorciar, pens\u00e3o tem que ser analisada<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora\/#Como_fica_a_guarda_dos_filhos_com_a_separacao\" title=\"Como fica a guarda dos filhos com a separa\u00e7\u00e3o?\">Como fica a guarda dos filhos com a separa\u00e7\u00e3o?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora\/#Como_sera_a_partilha_dos_bens_com_o_divorcio\" title=\"Como ser\u00e1 a partilha dos bens com o div\u00f3rcio?\">Como ser\u00e1 a partilha dos bens com o div\u00f3rcio?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora\/#Ao_se_divorciar_e_possivel_escolher_um_regime_de_bens_diferenciado\" title=\"Ao se divorciar, \u00e9 poss\u00edvel escolher um regime de bens diferenciado\">Ao se divorciar, \u00e9 poss\u00edvel escolher um regime de bens diferenciado<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>\u00c9 por isso que nestas ocasi\u00f5es \u00e9 preciso agir com calma. Evitando, assim, a tomada de decis\u00f5es precipitadas com o intuito de se livrar rapidamente do problema e da dor. Pode parecer imposs\u00edvel, mas \u00e9 imprescind\u00edvel ser frio quando o assunto \u00e9 div\u00f3rcio. Tendo isso em mente, \u00e9 bom saber:<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Na_hora_de_se_divorciar_pensao_tem_que_ser_analisada\"><\/span>Na hora de se divorciar, pens\u00e3o tem que ser analisada<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>1. Diferente dos filmes e das novelas, discutir no processo assuntos \u00edntimos do casal na busca de atribuir culpa ao c\u00f4njuge pelo fim do casamento em nada, ou em muito pouco, ajudar\u00e3o no desfecho da a\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s a Emenda Constitucional 66\/2010, \u201clavar a roupa suja\u201d diante do Juiz n\u00e3o far\u00e1 com que voc\u00ea tenha mais ou menos direitos aos bens, aos filhos, nas visitas, etc.<\/p>\n<p>Em resumo, ser direto e objetivo na reda\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o traz resultados mais pr\u00e1ticos e eficazes. Al\u00e9m da vantagem de n\u00e3o acumular mais dor \u00e0quele que j\u00e1 est\u00e1 sofrendo com a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Como_fica_a_guarda_dos_filhos_com_a_separacao\"><\/span>Como fica a guarda dos filhos com a separa\u00e7\u00e3o?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>2. Quanto \u00e0 guarda dos filhos, prioriza-se no Brasil a guarda compartilhada conforme estabelecido pela Lei 13.058\/2014. Mas, isso n\u00e3o quer dizer que o casal n\u00e3o possa estabelecer regime de guarda diferente conforme as peculiaridades de cada caso.<\/p>\n<p>\u00c9 bom saber tamb\u00e9m que na guarda compartilhada, a crian\u00e7a n\u00e3o fica \u201cpulando\u201d da casa de um genitor para outro. Afinal n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dividi-la ao meio. A guarda compartilhada tem como objetivo a maior e mais plena participa\u00e7\u00e3o dos dois genitores na cria\u00e7\u00e3o do menor. Al\u00e9m do acompanhamento de seu desenvolvimento f\u00edsico, psicol\u00f3gico e educacional.<\/p>\n<p>\u00c9 importante saber que, tanto nas quest\u00f5es de guarda como de visitas, o Judici\u00e1rio decidir\u00e1 sempre visando os interesses do menor em primeiro lugar, e n\u00e3o os dos pais.<\/p>\n<p>3. A pens\u00e3o aliment\u00edcia \u00e9 onde a maioria das a\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcio encalham. Mas, n\u00e3o deveria ser assim, pois, a f\u00f3rmula para se obter o valor da pens\u00e3o \u00e9 sempre a mesma. Considera-se a \u201cpossibilidade de quem deve dar x a necessidade de quem deve receber\u201d. Ou seja, o Juiz encontrar\u00e1 um valor adequado, ponderando a necessidade x possibilidade.<\/p>\n<p>No caso da pens\u00e3o, \u00e9 importante que o advogado contratado prove por meio de documentos que o valor pretendido \u00e9 o adequado. Seja juntando as despesas dos menores, seja de outro lado, comprovando os reais ganhos de quem deve prestar alimentos.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Como_sera_a_partilha_dos_bens_com_o_divorcio\"><\/span>Como ser\u00e1 a partilha dos bens com o div\u00f3rcio?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Outro ponto de disputa \u00e9 uma eventual partilha de bens. Esta sempre estar\u00e1 atrelada ao seu regime de casamento, sendo que no Brasil, embora existam v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, o regime de bens mais comumente escolhido pelos casais \u00e9 o da \u201ccomunh\u00e3o parcial de bens\u201d.<\/p>\n<p>Nele, os bens adquiridos <strong>durante <\/strong>a uni\u00e3o ser\u00e3o partilhados na propor\u00e7\u00e3o de cinquenta por cento para cada c\u00f4njuge. Pois se presume que houve esfor\u00e7o comum para a obten\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, mesmo que uma das partes n\u00e3o exer\u00e7a atividade remunerada. Cabe aqui uma ressalva, os bens que um dos c\u00f4njuges tiver recebido por meio de doa\u00e7\u00e3o ou heran\u00e7a ficam fora da partilha. Ou seja, n\u00e3o se comunicam com o companheiro.<\/p>\n<p>Outros regimes de bens tamb\u00e9m usados s\u00e3o o da \u201ccomunh\u00e3o universal\u201d e o da \u201csepara\u00e7\u00e3o total\u201d. No primeiro, tudo ser\u00e1 partilhado, tudo mesmo, bens adquiridos antes do casamento, bens doados ou recebidos por heran\u00e7a (exceto se houver cl\u00e1usula de incomunicabilidade). Tudo ser\u00e1 dividido entre os c\u00f4njuges. J\u00e1 no segundo regime, nada se comunica. Sendo que ser\u00e1 de cada c\u00f4njuge aquilo que tiver adquirido durante a uni\u00e3o, e igualmente doa\u00e7\u00f5es e heran\u00e7as n\u00e3o ser\u00e3o partilhadas.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Ao_se_divorciar_e_possivel_escolher_um_regime_de_bens_diferenciado\"><\/span>Ao se divorciar, \u00e9 poss\u00edvel escolher um regime de bens diferenciado<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Al\u00e9m dos regimes de bens estabelecidos no C\u00f3digo Civil, h\u00e1 outras possibilidades. Como o casal estabelecer livremente o seu pr\u00f3prio regime. Diante disso, \u00e9 correto dizer que a escolha do regime de bens \u00e9 algo que o casal deve pensar e refletir com relativa anteced\u00eancia. Se poss\u00edvel com ajuda de profissional habilitado para esclarecer as d\u00favidas, evitando-se assim dores de cabe\u00e7a e desgastes desnecess\u00e1rios.<\/p>\n<p>Finalmente, h\u00e1 os casos das pessoas que n\u00e3o s\u00e3o casadas. Se voc\u00ea vive em uni\u00e3o est\u00e1vel com algu\u00e9m sem ter estabelecido nada sobre regime de bens por meio de escritura, para todos os efeitos, e eventual dissolu\u00e7\u00e3o da uni\u00e3o, ser\u00e1 considerado o regime da \u201ccomunh\u00e3o parcial de bens\u201d.<\/p>\n<p>Como dito no in\u00edcio, se divorciar \u00e9 um processo dif\u00edcil. Por isso lembre-se: cabe\u00e7a fria, calma e um bom profissional ao seu lado far\u00e3o com que voc\u00ea tome boas decis\u00f5es.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u00e3o muitas as situa\u00e7\u00f5es estressantes da vida, mas certamente, se divorciar \u00e9 uma das mais dif\u00edceis. Isso porque envolve sentimentos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":1019,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[499],"tags":[255,259,258,257,256],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1018"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5766,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1018\/revisions\/5766"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1019"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}