{"id":1038,"date":"2018-05-09T15:00:07","date_gmt":"2018-05-09T15:00:07","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1038"},"modified":"2023-02-20T19:15:32","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:32","slug":"mulher-recebera-indenizacao-por-morte-de-animal-de-estimacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/mulher-recebera-indenizacao-por-morte-de-animal-de-estimacao\/","title":{"rendered":"Mulher receber\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o por morte de animal de estima\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>Respons\u00e1vel pela guarda de cachorro da ra\u00e7a pit bull foi condenada a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por morte de animal de estima\u00e7\u00e3o. A mulher ter\u00e1 que pagar R$ 8 mil por danos morais. E mais R$ 1,8 mil por danos materiais para vizinha que teve sua cadela atacada e morta pelo c\u00e3o.<\/p>\n<p>A decis\u00e3o final foi proferida pela 7\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, ap\u00f3s apela\u00e7\u00e3o da r\u00e9. O resultado manteve senten\u00e7a proferida pelo juiz Lu\u00eds Cesar Bertoncini, da 3\u00aa Vara C\u00edvel de Mar\u00edlia.<\/p>\n<h2>Entenda o caso que levou a indeniza\u00e7\u00e3o por morte de animal de estima\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>Segundo consta no processo, a autora da a\u00e7\u00e3o estava em casa. E, ent\u00e3o, foi informada pelos vizinhos que sua cadela havia sido atacada pelo pit bull. A cachorra chegou a ser levada para o veterin\u00e1rio. No entanto, devido aos graves ferimentos, precisou ser sacrificada.<\/p>\n<p>A r\u00e9, no entanto, alegou que n\u00e3o poderia ser responsabilizada. Ela disse que o animal estava em sua casa por apenas alguns dias. Segundo ela, o c\u00e3o pertencia ao seu filho, que n\u00e3o reside no local.<\/p>\n<p>De acordo com a relatora, a desembargadora Mary Gr\u00fcn, a r\u00e9 era sim a respons\u00e1vel pelo animal e pelos danos causados por ele, j\u00e1 que era detentora da guarda na \u00e9poca dos fatos.<\/p>\n<p>\u201cN\u00e3o h\u00e1 que falar em exclus\u00e3o da responsabilidade da apelante em raz\u00e3o de caso fortuito nem de culpa exclusiva da v\u00edtima, pois ela reconheceu em seu depoimento que o cachorro escapou porque seu pai esqueceu o port\u00e3o aberto. Evidente, portanto, a neglig\u00eancia da apelante, que deixou de observar a contento os deveres de guarda e seguran\u00e7a do animal, levando \u00e0 fuga de cachorro de temperamento notoriamente agressivo\u201d, escreveu.<\/p>\n<p>A vota\u00e7\u00e3o da apela\u00e7\u00e3o foi un\u00e2nime. Participaram do julgamento os desembargadores R\u00f4molo Russo J\u00fanior e Maria de Lourdes Lopez Gil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Respons\u00e1vel pela guarda de cachorro da ra\u00e7a pit bull foi condenada a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por morte de animal de estima\u00e7\u00e3o. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1047,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[264,7,29,263],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1038"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5764,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1038\/revisions\/5764"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}