{"id":1059,"date":"2018-05-18T15:00:26","date_gmt":"2018-05-18T15:00:26","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1059"},"modified":"2023-02-20T19:15:29","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:29","slug":"pai-de-gemeos-licenca-6-meses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/pai-de-gemeos-licenca-6-meses\/","title":{"rendered":"Pai de g\u00eameos obt\u00e9m licen\u00e7a-paternidade de 6 meses"},"content":{"rendered":"<p>Um pai de g\u00eameos conseguiu na Justi\u00e7a licen\u00e7a-paternidade pelo per\u00edodo de 6 meses. A 3\u00aa turma do TRF da 4\u00aa regi\u00e3o confirmou a liminar.<\/p>\n<p>Inicialmente, o pai gozou de 20 dias de afastamento, logo ap\u00f3s o nascimento das crian\u00e7as. Depois, o auxiliar emendou mais 20 dias de f\u00e9rias para ficar mais tempo com os beb\u00eas.<\/p>\n<p>Por entender que o per\u00edodo de 40 dias era pouco, o pai entrou com uma a\u00e7\u00e3o. A r\u00e9 era a Universidade Federal do Paran\u00e1, gestora do hospital no qual trabalha, pedindo via liminar, a concess\u00e3o de 180 dia de licen\u00e7a.<\/p>\n<h2>Justi\u00e7a havia negado pedido de pai de g\u00eameos na 1\u00aa inst\u00e2ncia<\/h2>\n<p>A Justi\u00e7a Federal de Curitiba, no entanto, negou o pedido do pai. O homem, ent\u00e3o, recorreu ao TRF da 4\u00aa regi\u00e3o, solicitando a reforma da decis\u00e3o.<\/p>\n<p>Em dezembro do ano passado, o\u00a0desembargador Federal Rogerio Favreto, relator do caso, concedeu liminar determinando que a r\u00e9 concedesse licen\u00e7a-paternidade ao pai de g\u00eameos no mesmo prazo estipulado para a licen\u00e7a-maternidade.<\/p>\n<p>Em sua decis\u00e3o, o magistrado avaliou que \u00e9 dever do Estado assegurar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias do desenvolvimento f\u00edsico, intelectual e emocional das crian\u00e7as.<\/p>\n<p>&#8220;Na hip\u00f3tese, os princ\u00edpios da dignidade humana e da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia devem preponderar sobre o princ\u00edpio da legalidade estrita, que concede t\u00e3o somente \u00e0s mulheres o direito de gozo da licen\u00e7a-maternidade por per\u00edodo de at\u00e9 6 meses,&#8221; escreveu.<\/p>\n<p>Agora, em abril deste ano, a 3\u00aa turma confirmou, por unanimidade, a liminar concedida pelo relator.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um pai de g\u00eameos conseguiu na Justi\u00e7a licen\u00e7a-paternidade pelo per\u00edodo de 6 meses. A 3\u00aa turma do TRF da 4\u00aa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4357,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[273,271,272],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1059"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1059"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1059\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5759,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1059\/revisions\/5759"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1059"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1059"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1059"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}