{"id":1074,"date":"2018-05-23T15:00:59","date_gmt":"2018-05-23T15:00:59","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1074"},"modified":"2023-02-20T19:15:28","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:28","slug":"casal-indenizado-sexo-do-bebe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/casal-indenizado-sexo-do-bebe\/","title":{"rendered":"Casal ser\u00e1 indenizado ap\u00f3s m\u00e9dico errar sexo do beb\u00ea"},"content":{"rendered":"<p>Um m\u00e9dico ter\u00e1 que indenizar, em R$ 7 mil, um casal de Santa Maria de Jetib\u00e1, no Esp\u00edrito Santo. O r\u00e9u informou o sexo do beb\u00ea de maneira errada durante um exame de ultrassonografia.<\/p>\n<p>Al\u00e9m dos danos morais, o m\u00e9dico deve ainda compensar o casal em mais R$ 800,00. O valor foi gasto pelos autores da a\u00e7\u00e3o com um enxoval comprado para uma menina. Mas, na verdade, eles estavam esperando um menino.<\/p>\n<h2>Erro em sexo do beb\u00ea gerou preju\u00edzos ao casal<\/h2>\n<p>De acordo com os autores, todo acompanhamento da gesta\u00e7\u00e3o foi feito com o m\u00e9dico. E ele teria informado que a crian\u00e7a era do sexo feminino. Assim, o casal adquiriu todo o enxoval e outros objetos de cor rosa para o beb\u00ea.<\/p>\n<p>No entanto, na \u00faltima consulta com o r\u00e9u, este informou que o sexo do beb\u00ea era masculino. Dessa forma, os pais foram obrigados a adquirirem novos itens para o enxoval.<\/p>\n<p>Em sua defesa, o m\u00e9dico alegou que em nenhum momento informou que se tratava de uma menina. Segundo ele, a a\u00e7\u00e3o s\u00f3 foi ajuizada por m\u00e1-f\u00e9 do casal, com o objetivo de conquistar um enriquecimento il\u00edcito.<\/p>\n<p>De acordo com o magistrado da 1\u00aa Vara de Santa Maria de Jetib\u00e1, seguindo as regras da experi\u00eancia, quem comparece aos exames s\u00e3o apenas pai e m\u00e3e, e por esta raz\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 como exigir prova testemunhal a respeito do sexo da crian\u00e7a, que tamb\u00e9m n\u00e3o constou em nenhum dos exames realizados.<\/p>\n<p>O juiz afirmou ainda que a informa\u00e7\u00e3o sobre o sexo do beb\u00ea, normalmente, \u00e9 dada pelo profissional que faz o exame de ultrassonografia, no caso, o r\u00e9u.<\/p>\n<p>\u201cTenho por razo\u00e1vel assumir como verdadeira a informa\u00e7\u00e3o trazida pela requerente. O fato da gesta\u00e7\u00e3o e o nascimento de uma crian\u00e7a acarreta o surgimento de uma necessidade premente de organiza\u00e7\u00e3o pelos pais de um quarto, a aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio, roupas, dentre outros artigos\u201d,\u00a0explicou o magistrado.<\/p>\n<p>Por isso, o juiz concluiu que a escolha do nome e a realiza\u00e7\u00e3o de eventos sociais, como o \u201cch\u00e1-de-beb\u00ea\u201d s\u00e3o feitas de maneira antecipada.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um m\u00e9dico ter\u00e1 que indenizar, em R$ 7 mil, um casal de Santa Maria de Jetib\u00e1, no Esp\u00edrito Santo. O [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4586,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[219,29,277],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1074"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1074"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1074\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5757,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1074\/revisions\/5757"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1074"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1074"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1074"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}