{"id":1086,"date":"2018-05-25T15:00:41","date_gmt":"2018-05-25T15:00:41","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1086"},"modified":"2022-09-01T20:07:44","modified_gmt":"2022-09-01T20:07:44","slug":"usucapiao-por-abandono-do-lar-conjugal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/usucapiao-por-abandono-do-lar-conjugal\/","title":{"rendered":"Usucapi\u00e3o por abandono do lar conjugal"},"content":{"rendered":"<p>Voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de usucapi\u00e3o por abandono do lar conjugal? Provavelmente n\u00e3o. E o motivo \u00e9 que tal previs\u00e3o \u00e9 relativamente nova. Ela se encontra no artigo 1240-A do C\u00f3digo Civil, que diz:<\/p>\n<p><em>\u201cArt. 1.240-A. Aquele que exercer, por 2 (dois) anos ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, posse direta, com exclusividade, sobre im\u00f3vel urbano de at\u00e9 250m\u00b2 (duzentos e cinquenta metros quadrados) cuja propriedade divida com ex-c\u00f4njuge ou ex-companheiro que abandonou o lar, utilizando-o para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio integral, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural. (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.424, de 2011)<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a7 1\u00ba \u00a0O direito previsto no caput n\u00e3o ser\u00e1 reconhecido ao mesmo possuidor mais de uma vez.\u201d<\/em><\/p>\n<p>Pois bem, traduzindo do \u201cjuridiqu\u00eas\u201d para a linguagem cotidiana, o artigo acima diz o seguinte:<\/p>\n<p>Imagine que um casal possui um \u00fanico im\u00f3vel e que, de uma hora para outra, um dos companheiros abandona o lar conjugal, evadindo-se do local e deixando a fam\u00edlia em desamparo.<\/p>\n<p>Se o companheiro que permaneceu no im\u00f3vel ali continuar residindo por pelo menos dois anos, pagando as contas, despesas e impostos do im\u00f3vel sem qualquer sinal do companheiro ausente, e sem qualquer oposi\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 pleitear judicialmente que referido bem im\u00f3vel seja passado exclusivamente em seu nome por meio de a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o.<\/p>\n<p>A nova esp\u00e9cie de usucapi\u00e3o \u00e9 uma medida de justi\u00e7a para com aquele que permanece no im\u00f3vel, suportando toda a responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. Mas, alguns aspectos e requisitos devem ser observados antes de pensar em entrar com a a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o.<\/p>\n<h2>Veja quais s\u00e3o os requisitos para pedir o usucapi\u00e3o por abandono<\/h2>\n<ul>\n<li>1\u00ba. O im\u00f3vel tem que pertencer aos dois companheiros;<\/li>\n<li>2\u00ba. Quem pleitear o usucapi\u00e3o somente poder\u00e1 fazer isso uma vez;<\/li>\n<li>3\u00ba. O im\u00f3vel objeto da a\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ultrapassar 250m\u00b2;<\/li>\n<li>4\u00ba. Quem pleiteia o benef\u00edcio n\u00e3o pode ter outro im\u00f3vel;<\/li>\n<li>5\u00ba. O abandono de lar tem que ficar plenamente comprovado.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Conhe\u00e7a seus direitos, informe-se!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de usucapi\u00e3o por abandono do lar conjugal? Provavelmente n\u00e3o. E o motivo \u00e9 que tal previs\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4643,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[499],"tags":[280,256,279],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1086"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1086"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1086\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5756,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1086\/revisions\/5756"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4643"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1086"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1086"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1086"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}