{"id":1092,"date":"2018-05-30T15:00:16","date_gmt":"2018-05-30T15:00:16","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1092"},"modified":"2023-02-20T19:15:26","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:26","slug":"bagagem-violada-indenizado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/bagagem-violada-indenizado\/","title":{"rendered":"Casal tem bagagem violada e ser\u00e1 indenizado por companhia a\u00e9rea"},"content":{"rendered":"<p>Uma companhia a\u00e9rea foi condenada a pagar indeniza\u00e7\u00e3o para um casal ap\u00f3s os rec\u00e9m-casados terem a bagagem violada e os objetos subtra\u00eddos. O casal retornava da viagem de lua de mel realizada em Paris.<\/p>\n<p>A decis\u00e3o foi confirmada pela 4\u00aa C\u00e2mara Civil do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina. O valor a ser pago pela empresa a\u00e9rea foi fixado em R$ 20 mil. Al\u00e9m disso, eles receber\u00e3o R$ 671 por danos materiais.<\/p>\n<h2>Entenda o caso que acabou com bagagem violada e objetos subtra\u00eddos<\/h2>\n<p>De acordo com o casal, eles usaram os servi\u00e7os prestados pela companhia. Mas, no trajeto de volta se depararam com a bagagem violada. Eles tamb\u00e9m perceberam a falta de alguns objetos.<\/p>\n<p>O casal s\u00f3 percebeu que havia algo diferente quando estava nas esteiras para restitui\u00e7\u00e3o das bagagens. Foi ent\u00e3o que constataram que a mala estava violada, sem o z\u00edper e amarrada somente com peda\u00e7os de fita.<\/p>\n<p>Ainda segundo o casal, os pertences estavam revirados e houve a subtra\u00e7\u00e3o de alguns itens adquiridos para presentear amigos e familiares.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 inquestion\u00e1vel a ang\u00fastia e o abalo moral sofrido pelos passageiros ao receberem sua bagagem violada e, al\u00e9m disso, sem os pertences adquiridos no exterior como forma de lembran\u00e7a do passeio, bem como para presentear amigos e familiares\u201d, anotou o desembargador Rodolfo Tridapalli, relator da mat\u00e9ria.<\/p>\n<p>A decis\u00e3o pela indeniza\u00e7\u00e3o tomada pela 4\u00aa C\u00e2mara Civil foi un\u00e2nime.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma companhia a\u00e9rea foi condenada a pagar indeniza\u00e7\u00e3o para um casal ap\u00f3s os rec\u00e9m-casados terem a bagagem violada e os [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1093,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[281,202,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1092"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1092"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1092\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5753,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1092\/revisions\/5753"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1093"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1092"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1092"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1092"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}