{"id":1098,"date":"2018-06-01T15:00:00","date_gmt":"2018-06-01T15:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1098"},"modified":"2023-02-20T19:15:25","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:25","slug":"restituir-defeito-em-carro-zero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/restituir-defeito-em-carro-zero\/","title":{"rendered":"Fabricante dever\u00e1 restituir valor por defeito em carro zero"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s defeito em carro zero, empresa ter\u00e1 que devolver valor pago a cliente. A decis\u00e3o foi da Terceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), que restabeleceu parcialmente senten\u00e7a da Justi\u00e7a de Minas Gerais.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/restituir-defeito-em-carro-zero\/#Defeito_em_carro_zero_gera_devolucao_de_valor\" title=\"Defeito em carro zero gera devolu\u00e7\u00e3o de valor\">Defeito em carro zero gera devolu\u00e7\u00e3o de valor<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/restituir-defeito-em-carro-zero\/#Cliente_tem_direito_a_restituicao_do_valor\" title=\"Cliente tem direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o do valor\">Cliente tem direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o do valor<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>Como a empresa n\u00e3o solucionou o problema dentro do prazo legal de 30 dias, a turma entendeu que foi descumprido o artigo 18 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Nele est\u00e1 previsto o prazo para a corre\u00e7\u00e3o do v\u00edcio \u2013 sob pena de substitui\u00e7\u00e3o do produto, restitui\u00e7\u00e3o da quantia paga ou abatimento proporcional do pre\u00e7o.<\/p>\n<p>A senten\u00e7a foi restabelecida parcialmente, porque o colegiado afastou a condena\u00e7\u00e3o por danos morais. A turma entendeu que n\u00e3o houve comprova\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de fato extraordin\u00e1rio que pudesse configurar abalo moral indeniz\u00e1vel.<\/p>\n<p>No processo, o cliente alegou que comprou o carro zero por R$ 55 mil. De acordo com ele, logo ap\u00f3s a compra, o ve\u00edculo apresentou ru\u00eddos e problemas na dire\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>\n<p>Segundo o consumidor, a concession\u00e1ria o orientou a n\u00e3o utilizar o ve\u00edculo at\u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o dos componentes da dire\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. Este motivo o obrigou a utilizar meios de transportes alternativos.<\/p>\n<p>Por falta de pe\u00e7as no fabricante, o reparo s\u00f3 foi finalizado 45 dias ap\u00f3s a entrada na assist\u00eancia t\u00e9cnica.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Defeito_em_carro_zero_gera_devolucao_de_valor\"><\/span>Defeito em carro zero gera devolu\u00e7\u00e3o de valor<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Em primeira inst\u00e2ncia, o juiz havia inocentado a distribuidora de ve\u00edculos. J\u00e1 a fabricante havia sido condenada a devolver o valor de R$ 55 mil ao cliente. Al\u00e9m de fixar indeniza\u00e7\u00e3o em R$ 5 mil por danos morais.<\/p>\n<p>Ao chegar ao Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais, a senten\u00e7a foi reformada. O Tribunal julgou improcedente o pedido de restitui\u00e7\u00e3o do valor pago pelo carro e a compensa\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>\n<p>O colegiado entendeu que n\u00e3o era poss\u00edvel realizar a rescis\u00e3o do contrato de compra e venda. Pois o defeito em carro zero havia sido sanado, mesmo que em um prazo um pouco superior a 30 dias.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Cliente_tem_direito_a_restituicao_do_valor\"><\/span>Cliente tem direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o do valor<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Relatora do recurso do consumidor, a ministra Nancy Andrighi, destacou que o TJMG ao considerar que houve a extrapola\u00e7\u00e3o m\u00ednima do prazo previsto no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, acabou reconhecendo que o carro n\u00e3o teve o defeito consertado em 30 dias e por isso deve haver a restitui\u00e7\u00e3o do valor ao cliente.<\/p>\n<p>\u201cCom efeito, a despeito de o ve\u00edculo ter sido reparado com as pe\u00e7as originais de f\u00e1brica, concluindo-se pelo completo reparo do mesmo, o fato \u00e9 que n\u00e3o foi obedecido o prazo legal previsto na lei consumerista, impondo-se a restitui\u00e7\u00e3o do valor pago ao adquirente do autom\u00f3vel, porque op\u00e7\u00e3o por ele eleita\u201d, escreveu a ministra.<\/p>\n<p>Quanto aos danos morais, a relatora disse que houve frustra\u00e7\u00e3o da expectativa do cliente em usar o carro. Mas, n\u00e3o foram apresentados argumentos capazes que demonstrassem grave sofrimento ou ang\u00fastia.<\/p>\n<p>\u201cAssim, ausentes circunst\u00e2ncias espec\u00edficas que permitam aferir a viola\u00e7\u00e3o de algum direito da personalidade do recorrente, o pedido de compensa\u00e7\u00e3o por danos morais n\u00e3o procede\u201d, concluiu a ministra.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s defeito em carro zero, empresa ter\u00e1 que devolver valor pago a cliente. A decis\u00e3o foi da Terceira Turma do [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4705,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[284,282,202,283],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1098"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1098"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1098\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5752,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1098\/revisions\/5752"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4705"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1098"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1098"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1098"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}