{"id":1103,"date":"2018-06-15T15:00:08","date_gmt":"2018-06-15T15:00:08","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1103"},"modified":"2023-02-20T19:15:20","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:20","slug":"camera-escondida-em-banheiro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/camera-escondida-em-banheiro\/","title":{"rendered":"C\u00e2mera escondida em banheiro leva empresa a indenizar funcion\u00e1rio"},"content":{"rendered":"<p>Por manter uma c\u00e2mera escondida em banheiro, uma empresa de produ\u00e7\u00e3o de embalagens de Pernambuco foi condenada pela 1\u00aa turma do TRT (Tribunal Regional do Trabalho) da 6\u00aa regi\u00e3o a indenizar um funcion\u00e1rio em R$ 5 mil, por danos morais.<\/p>\n<p>De acordo com os autos do processo, a c\u00e2mera foi encontrada quando um dos funcion\u00e1rios tentou carregar um celular em uma das tomadas do banheiro e, ao fazer isso, notou a presen\u00e7a de uma lente na tomada. Ap\u00f3s captadas, as imagens eram direcionadas para a recep\u00e7\u00e3o da empresa. Ao descobrir isso, o funcion\u00e1rio decidiu pedir indeniza\u00e7\u00e3o da empresa por danos morais.<\/p>\n<h2>Resultado do processo da c\u00e2mera escondida em banheiro<\/h2>\n<p>O ju\u00edzo da 3\u00aa vara do Trabalho de Jaboat\u00e3o dos Guararapes (Pernambuco) fixou a indeniza\u00e7\u00e3o em R$ 15 mil. A empresa alegou que n\u00e3o h\u00e1 como provar que a c\u00e2mera instalada no banheiro foi instalada por ordem da companhia. Ela decidiu recorrer da decis\u00e3o.<\/p>\n<p>A 1\u00aa turma do TRT da 6\u00aa regi\u00e3o considerou que a testemunha deu declara\u00e7\u00f5es veementes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia da c\u00e2mera escondida em banheiro e entendeu que houve um abuso da empresa em registrar os seus funcion\u00e1rios sem o consentimento deles.<\/p>\n<p>Entretanto, o valor da indeniza\u00e7\u00e3o foi revisto pelo tribunal. A 1\u00aa turma do TRT analisou que a quantia estipulada pelo juiz de 1\u00ba grau foi excessiva. Ent\u00e3o, reduziu a soma para R$ 5 mil.<\/p>\n<p>O processo est\u00e1 registrado como: 0001237-79.2016.5.06.0143.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por manter uma c\u00e2mera escondida em banheiro, uma empresa de produ\u00e7\u00e3o de embalagens de Pernambuco foi condenada pela 1\u00aa turma [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4849,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[285,7,287,286,29,138,289,288],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1103"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1103"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1103\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5746,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1103\/revisions\/5746"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4849"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1103"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1103"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1103"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}