{"id":1106,"date":"2018-06-04T15:00:20","date_gmt":"2018-06-04T15:00:20","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1106"},"modified":"2023-02-20T19:15:25","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:25","slug":"serasa-condenado-negativacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/serasa-condenado-negativacao\/","title":{"rendered":"Serasa n\u00e3o notifica mulher sobre negativa\u00e7\u00e3o e \u00e9 condenado"},"content":{"rendered":"<p>O Serasa ter\u00e1 que pagar R$ 5 mil, em danos morais, para mulher que n\u00e3o foi avisada sobre a negativa\u00e7\u00e3o de seu nome. A decis\u00e3o \u00e9 do juiz de Direito Austreg\u00e9silo Trevisan, da 17\u00aa Vara C\u00edvel de Curitiba, no Paran\u00e1.<\/p>\n<p>Segundo consta nos autos, a mulher teve seu nome incluso no CCF &#8211; Cadastro de Emitentes de Cheques Sem Fundos, do Banco Central. Este banco de dados \u00e9 restrito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>\n<p>O Serasa, ent\u00e3o, a partir dos dados do CCF \u2013 teria inscrito o nome da mulher em seu pr\u00f3prio cadastro. Sem aviso pr\u00e9vio de comunica\u00e7\u00e3o para a devedora.<\/p>\n<p>Dessa forma, a mulher entrou com uma a\u00e7\u00e3o contra o \u00f3rg\u00e3o. O pedido era a declara\u00e7\u00e3o de invalidade da inscri\u00e7\u00e3o unicamente do cadastro de devedores do Serasa. Al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral.<\/p>\n<h2>Falta de comunicado da negativa\u00e7\u00e3o do nome gerou indeniza\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>De acordo com o juiz, o pedido da mulher era procedente. Segundo o magistrado, o objeto da quest\u00e3o n\u00e3o era a inadimpl\u00eancia da devedora, mas sim o direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. Que neste caso \u00e9 de obriga\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel.<\/p>\n<p>&#8220;\u00c9 cedi\u00e7o que a comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao consumidor sobre a inscri\u00e7\u00e3o de seu nome no registro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito constitui obriga\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o do cadastro, e n\u00e3o do credor, que apenas informa a exist\u00eancia da d\u00edvida aos referidos \u00f3rg\u00e3os\u201d, escreveu o juiz.<\/p>\n<p>\u201cO suposto devedor tem o direito de ser previamente comunicado do registro de seu nome nos cadastros de restri\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, que t\u00eam por objetivo oportunizar a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o, com o resgate da d\u00edvida ou, se for o caso, com o esclarecimento de eventual engano ocorrido&#8221;, finalizou.<\/p>\n<p>Com isso, o magistrado determinou que o nome da mulher fosse retirado do cadastro. E o \u00f3rg\u00e3o foi condenado ao pagamento de danos morais.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Serasa ter\u00e1 que pagar R$ 5 mil, em danos morais, para mulher que n\u00e3o foi avisada sobre a negativa\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4731,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[7,295,294,293],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1106"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1106"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5751,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1106\/revisions\/5751"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4731"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}