{"id":1136,"date":"2018-06-18T15:00:17","date_gmt":"2018-06-18T15:00:17","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1136"},"modified":"2023-02-20T19:15:19","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:19","slug":"demitido-sem-justa-causa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/demitido-sem-justa-causa\/","title":{"rendered":"Homem demitido sem justa causa tem v\u00ednculo empregat\u00edcio reconhecido"},"content":{"rendered":"<p>Demitido sem justa causa de um supermercado, um trabalhador decidiu entrar com uma a\u00e7\u00e3o contra a empresa. Ele solicitou o pagamento de verbas rescis\u00f3rias trabalhistas.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/demitido-sem-justa-causa\/#Motivos_que_levaram_a_vitoria_do_colaborador_demitido_sem_justa_causa\" title=\"Motivos que levaram a vit\u00f3ria do colaborador demitido sem justa causa\">Motivos que levaram a vit\u00f3ria do colaborador demitido sem justa causa<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/demitido-sem-justa-causa\/#Alteracoes_devido_a_Reforma_Trabalhista\" title=\"Altera\u00e7\u00f5es devido \u00e0 Reforma Trabalhista\">Altera\u00e7\u00f5es devido \u00e0 Reforma Trabalhista<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>O juiz substituto Giancarlo Ribeiro Mroczek, da 15\u00aa vara do Trabalho de Curitiba (Paran\u00e1), decidiu dar o reconhecimento de v\u00ednculo empregat\u00edcio com a empresa ao trabalhador. Mroczek aplicou a reforma trabalhista neste processo e condenou a empresa a quitar os honor\u00e1rios advocat\u00edcios de seu ex-funcion\u00e1rio.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Motivos_que_levaram_a_vitoria_do_colaborador_demitido_sem_justa_causa\"><\/span>Motivos que levaram a vit\u00f3ria do colaborador demitido sem justa causa<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Quando chegou o dia da audi\u00eancia, mesmo sendo notificado, o supermercado n\u00e3o enviou nenhum representante ao julgamento. Em decorr\u00eancia desta a\u00e7\u00e3o, o juiz Giancarlo Mroczek declarou a indisciplina e confiss\u00e3o da empresa.<\/p>\n<p>A atitude do supermercado fez com que o magistrado reconhecesse o v\u00ednculo empregat\u00edcio do funcion\u00e1rio com a empresa, no per\u00edodo entre maio e julho de 2016. Al\u00e9m disso, penalizou o estabelecimento comercial, que vai precisar pagar as parcelas referentes ao sal\u00e1rio do m\u00eas de julho; o aviso pr\u00e9vio; f\u00e9rias proporcionais; o 13\u00ba sal\u00e1rio equivalente; uma multa de 40% sobre o FGTS e ainda uma san\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 rescis\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>\n<p>O funcion\u00e1rio teve ainda outras solicita\u00e7\u00f5es atendidas pelo magistrado, como o sal\u00e1rio in natura, uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e a corre\u00e7\u00e3o das horas extras, que foram apresentadas por meio de embargos de declara\u00e7\u00e3o. Dessa forma, as horas extras tiveram suas diretrizes corrigidas com rela\u00e7\u00e3o ao adicional para o trabalho de segunda a s\u00e1bado em 50% e 100% aos domingos.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Alteracoes_devido_a_Reforma_Trabalhista\"><\/span>Altera\u00e7\u00f5es devido \u00e0 Reforma Trabalhista<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Como o funcion\u00e1rio demitido sem justa causa entrou com a a\u00e7\u00e3o antes da Reforma Trabalhista, o juiz precisou explicar a fundamenta\u00e7\u00e3o que utilizou para sentenciar o supermercado a pagar os honor\u00e1rios advocat\u00edcios. Segundo ele, o marco atemporal que deve ser utilizado neste caso \u00e9 a senten\u00e7a, recorrendo jurisprud\u00eancia no STJ (Superior Tribunal de Justi\u00e7a) e a s\u00famula 509 do STF (Supremo Tribunal Federal).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Demitido sem justa causa de um supermercado, um trabalhador decidiu entrar com uma a\u00e7\u00e3o contra a empresa. Ele solicitou o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4870,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[304,306,302,307,29,305,94,303],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1136"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1136"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1136\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5745,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1136\/revisions\/5745"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4870"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1136"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}