{"id":1142,"date":"2018-06-20T15:00:43","date_gmt":"2018-06-20T15:00:43","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1142"},"modified":"2023-02-20T19:15:18","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:18","slug":"trabalhador-e-condenado-excluir-pagina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/trabalhador-e-condenado-excluir-pagina\/","title":{"rendered":"Trabalhador \u00e9 condenado a arcar com preju\u00edzos por excluir p\u00e1gina de empresa"},"content":{"rendered":"<p>Um trabalhador \u00e9 condenado\u00a0por apagar a p\u00e1gina no Facebook da empresa em que atuava. A pena foi mantida pela 8\u00aa Turma do Tribunal Regional do Trabalho. Ele precisar\u00e1 pagar R$ 5 mil, pelas perdas e danos que foram causados pela exclus\u00e3o.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/trabalhador-e-condenado-excluir-pagina\/#Trabalhador_e_condenado_mesmo_apos_criacao_de_outra_conta\" title=\"Trabalhador \u00e9 condenado mesmo ap\u00f3s cria\u00e7\u00e3o de outra conta\">Trabalhador \u00e9 condenado mesmo ap\u00f3s cria\u00e7\u00e3o de outra conta<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/trabalhador-e-condenado-excluir-pagina\/#Empresa_sera_indenizada\" title=\"Empresa ser\u00e1 indenizada\">Empresa ser\u00e1 indenizada<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>O ex-funcion\u00e1rio n\u00e3o entregou a senha de acesso para a mudan\u00e7a de administrador e decidiu excluir a p\u00e1gina. Seu v\u00ednculo empregat\u00edcio tamb\u00e9m foi rejeitado pelos desembargadores.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Trabalhador_e_condenado_mesmo_apos_criacao_de_outra_conta\"><\/span>Trabalhador \u00e9 condenado mesmo ap\u00f3s cria\u00e7\u00e3o de outra conta<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>A ju\u00edza de 1\u00ba grau, Val\u00e9ria Nicolau Sanchez, da 66\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo, enviou uma ordem para que o trabalhador disponibilizasse, no per\u00edodo de 48 horas, a senha do Facebook da empresa, com pena de multa di\u00e1ria, caso ele n\u00e3o cumprisse o mandamento.<\/p>\n<p>Entretanto, o reclamante n\u00e3o executou a determina\u00e7\u00e3o da ju\u00edza e ainda apagou a p\u00e1gina. Segundo o ex-funcion\u00e1rio, ela estava conectada ao seu perfil pessoal na rede. O indiv\u00edduo tamb\u00e9m afirmou que a empresa n\u00e3o sofreu preju\u00edzos, j\u00e1 que havia criado outra conta na plataforma. Esta a\u00e7\u00e3o foi realizada ap\u00f3s tr\u00eas meses do desligamento do ex-funcion\u00e1rio.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Empresa_sera_indenizada\"><\/span>Empresa ser\u00e1 indenizada<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O desembargador-relator do processo, Marcos C\u00e9sar Amador Alves, considerou que a tese da defesa do reclamante n\u00e3o justifica a desobedi\u00eancia da ordem judicial. De acordo com Alves, somente pelo fato da empresa precisar criar uma nova p\u00e1gina, n\u00e3o tira o direito dela em obter a antiga, devido ao maior n\u00famero de seguidores e clientes que eram vinculados \u00e0 conta.<\/p>\n<p>A indeniza\u00e7\u00e3o foi mantida e considerada razo\u00e1vel pelo 2\u00ba grau, com base no artigo 499 do Novo C\u00f3digo de Processo Civil. Segundo a cl\u00e1usula, quando \u00e9 comprovada a impossibilidade de execu\u00e7\u00e3o devido ao autor exclusivamente, est\u00e1 prevista a convers\u00e3o em perdas e danos de obriga\u00e7\u00f5es inacess\u00edveis.<\/p>\n<p>Assim, o trabalhador \u00e9 condenado a indenizar a empresa. A 8\u00aa Turma somente retirou a senten\u00e7a por danos materiais, que restitu\u00eda a companhia pela cobran\u00e7a de an\u00fancios no Facebook.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um trabalhador \u00e9 condenado\u00a0por apagar a p\u00e1gina no Facebook da empresa em que atuava. A pena foi mantida pela 8\u00aa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4890,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[310,60,311,113,29,138,308,111,309],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1142"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1142"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1142\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5743,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1142\/revisions\/5743"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4890"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1142"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1142"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1142"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}