{"id":1145,"date":"2018-06-22T15:00:49","date_gmt":"2018-06-22T15:00:49","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1145"},"modified":"2023-02-20T19:15:16","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:16","slug":"homem-debito-com-operadora-condenado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/homem-debito-com-operadora-condenado\/","title":{"rendered":"Homem que mentiu sobre d\u00e9bito com operadora \u00e9 condenado"},"content":{"rendered":"<p>O autor que n\u00e3o disse a verdade sobre d\u00e9bito com operadora foi condenado pelo juiz de Direito Fernando Kendi Ishikawa, da comarca de Col\u00edder (MT), a pagar uma multa de R$1 mil, por proceder de m\u00e1-f\u00e9. A empresa processada foi a Telef\u00f4nica Brasil S\/A, que no Brasil \u00e9 representada pela Vivo.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/homem-debito-com-operadora-condenado\/#Homem_alegava_que_nao_havia_debito_com_operadora\" title=\"Homem alegava que n\u00e3o havia d\u00e9bito com operadora\">Homem alegava que n\u00e3o havia d\u00e9bito com operadora<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/homem-debito-com-operadora-condenado\/#Requerente_praticou_falsidade_ideologica\" title=\"Requerente praticou falsidade ideol\u00f3gica\">Requerente praticou falsidade ideol\u00f3gica<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Homem_alegava_que_nao_havia_debito_com_operadora\"><\/span>Homem alegava que n\u00e3o havia d\u00e9bito com operadora<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O processo se iniciou quando o requerente entrou na Justi\u00e7a contra a empresa telef\u00f4nica, declarando que ela negativou seu nome de forma indevida. O motivo da negativa\u00e7\u00e3o seria a exist\u00eancia de uma d\u00edvida com a companhia de telefone. Conforme os autos da a\u00e7\u00e3o, o homem havia informado que n\u00e3o possu\u00eda rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica com a Telef\u00f4nica.<\/p>\n<p>Entretanto, o solicitante admitiu ter feito transa\u00e7\u00e3o com os servi\u00e7os da empresa, durante uma audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o. O d\u00e9bito com operadora era regular, de acordo com ele. Conforme os registros do processo, o requerente n\u00e3o conhecia sequer seu advogado.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Requerente_praticou_falsidade_ideologica\"><\/span>Requerente praticou falsidade ideol\u00f3gica<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O juiz de Direito Fernando Kendi Ishikawa concluiu que o homem praticou falsidade ideol\u00f3gica, quando escondeu o fato de que havia rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre a companhia e ele. Para Ishikawa, ainda h\u00e1 a possibilidade que o advogado do requerente tenha feito capta\u00e7\u00e3o de clientes pessoalmente e pelo Whatsapp. Essa pr\u00e1tica \u00e9 constitu\u00edda como infra\u00e7\u00e3o disciplinar, conforme a lei 8.906\/94.<\/p>\n<p>Dessa forma, o magistrado rejeitou a peti\u00e7\u00e3o inicial e desconsiderou o processo. Sentenciou o homem a pagar as despesas processuais e uma multa de R$ 1 mil.<\/p>\n<p>O nome do autor do processo e de seu advogado tamb\u00e9m foram colocados no cadastro de condenados por litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 do ju\u00edzo, a pedido do magistrado. A OAB\/MT (Ordem dos Advogados do Brasil de Mato Grosso) tamb\u00e9m ficou incumbida de apurar a conduta do advogado de defesa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O autor que n\u00e3o disse a verdade sobre d\u00e9bito com operadora foi condenado pelo juiz de Direito Fernando Kendi Ishikawa, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4907,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[318,314,317,312,320,319,321,313,322,316,315,78],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1145"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5742,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1145\/revisions\/5742"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4907"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}