{"id":1151,"date":"2018-06-25T15:00:04","date_gmt":"2018-06-25T15:00:04","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1151"},"modified":"2023-02-20T19:15:15","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:15","slug":"motorista-e-indenizado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/motorista-e-indenizado\/","title":{"rendered":"Motorista \u00e9 indenizado ap\u00f3s se acidentar em estrada"},"content":{"rendered":"<p>Motorista \u00e9 indenizado pela concession\u00e1ria T.C, que foi condenada a pagar R$ 10 mil por acidente ocorrido. O desastre aconteceu devido a buracos na rodovia. A decis\u00e3o foi tomada pelo juiz Carlos Henrique Lou\u00e7\u00e3o, da 2\u00aa Vara C\u00edvel e da Fazenda P\u00fablica Estadual da comarca de Itumbiara.<\/p>\n<p>De acordo com os registros do processo, o motorista estava com seu ve\u00edculo na BR-153, no sentido de Goiatuba a Morrinhos, em Goi\u00e1s. Ao tentar contornar uma fenda na estrada, ele capotou o autom\u00f3vel. \u00a0Ap\u00f3s constatar os estragos na pista, decidiu mover uma a\u00e7\u00e3o judicial contra a concession\u00e1ria.<\/p>\n<p>Ele afirmou que a falta de manuten\u00e7\u00e3o no local causou o acidente e provocou uma s\u00e9rie de danos materiais no valor de R$7 mil e R$ 50 mil em danos morais. Ap\u00f3s saber da acusa\u00e7\u00e3o, a concession\u00e1ria apresentou uma resposta e alegou que n\u00e3o foi comprovada sua culpa ou dolo no caso. A empresa argumentou que a responsabilidade do acidente foi da v\u00edtima. Al\u00e9m disso, pediu para que os pedidos exordiais fossem declarados improcedentes.<\/p>\n<h2>Justi\u00e7a comprova culpa de concession\u00e1ria e motorista \u00e9 indenizado<\/h2>\n<p>O juiz verificou que o acidente foi causado pelo buraco na pista, que era de responsabilidade da empresa. Segundo o magistrado, a concession\u00e1ria n\u00e3o negou a ocorr\u00eancia da fissura. Al\u00e9m disso, ela tamb\u00e9m n\u00e3o provou que realizou alguma a\u00e7\u00e3o para impedir trag\u00e9dias.<\/p>\n<p>Para o juiz, mediante as provas apresentadas, a falta de manuten\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o nesta parte da rodovia ocasionou o desastre. Pelo fato da concession\u00e1ria n\u00e3o ter mostrado evid\u00eancias de que o capotamento n\u00e3o foi ocasionado pelo buraco na estrada, ela deve ser declarada culpada. Dessa forma, o motorista \u00e9 indenizado.<\/p>\n<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perdas materiais, o autor informa que teve R$ 7 mil de preju\u00edzo, mas n\u00e3o especificou cada dano sofrido. O motorista apenas juntou um recibo de ressarcimento de perda e apresentou algumas dedu\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>O dano moral \u00e9 maior do que o material, conforme o magistrado. Para ele, a indeniza\u00e7\u00e3o proporciona conforto e sentimento de justi\u00e7a ao motorista.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Motorista \u00e9 indenizado pela concession\u00e1ria T.C, que foi condenada a pagar R$ 10 mil por acidente ocorrido. O desastre aconteceu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4933,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[326,324,323,325,330,328,329,331,327],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1151"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5741,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1151\/revisions\/5741"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4933"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1151"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1151"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}