{"id":1156,"date":"2018-06-27T08:00:07","date_gmt":"2018-06-27T08:00:07","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1156"},"modified":"2023-02-20T19:15:15","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:15","slug":"professora-eliminada-de-concurso-publico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/professora-eliminada-de-concurso-publico\/","title":{"rendered":"Professora eliminada de concurso p\u00fablico ser\u00e1 nomeada"},"content":{"rendered":"<p>Uma professora eliminada de concurso p\u00fablico dever\u00e1 ser nomeada. A decis\u00e3o \u00e9 da 8\u00aa c\u00e2mara de Direito P\u00fablico do TJ\/SP. A profissional havia sido negada devido \u00e0 obesidade m\u00f3rbida e pela sua hipertens\u00e3o.<\/p>\n<p>A 8\u00aa c\u00e2mara de Direito P\u00fablico do TJ\/SP rejeitou o provimento do recurso apresentado pela Fazenda P\u00fablica do Estado. Dessa forma, optou por manter a nomea\u00e7\u00e3o da professora.<\/p>\n<p>Ao ser aprovada em um concurso p\u00fablico para o cargo de professora de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica II, a candidata foi reprovada, depois da avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Ap\u00f3s os resultados dos exames, ela foi diagnosticada com obesidade m\u00f3rbida e hipertens\u00e3o. O \u00f3rg\u00e3o a considerou inapta para a fun\u00e7\u00e3o e resolveu elimin\u00e1-la.<\/p>\n<p>De acordo com os m\u00e9dicos que fizeram a avalia\u00e7\u00e3o, as doen\u00e7as poderiam ser agravadas e o trabalho seria prejudicado. Inconformada com a decis\u00e3o, a professora resolveu entrar com um processo na Justi\u00e7a.<\/p>\n<h2>Professora eliminada de concurso: como foi o processo para reconquistar a nomea\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>O relator do caso, o desembargador Antonio Celso Faria, verificou que a a\u00e7\u00e3o realizada contra a candidata foi abusiva, devido ao fato da reprova\u00e7\u00e3o ter se baseado em progn\u00f3sticos. A 8\u00aa c\u00e2mara de Direito P\u00fablico do TJ\/SP analisou que n\u00e3o havia razoabilidade nos motivos da elimina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que as fun\u00e7\u00f5es do cargo exigem mais do intelecto.<\/p>\n<p>O juiz tamb\u00e9m avaliou que no edital do concurso n\u00e3o havia restri\u00e7\u00f5es quanto ao \u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea dos candidatos, somente a necessidade de realizar os exames m\u00e9dicos. Por conseguinte, o provimento ao recurso da Fazenda P\u00fablica do Estado foi rejeitado pelo desembargador, que manteve a senten\u00e7a inicial. O colegiado aprovou de forma un\u00e2nime a decis\u00e3o.<\/p>\n<p>Conforme o juiz, o Poder P\u00fablico pode se basear no artigo 37, inciso I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em que imp\u00f5e pr\u00e9-requisitos na admiss\u00e3o de servidores. Por\u00e9m, \u00e9 preciso respeitar os princ\u00edpios constitucionais da isonomia, da razoabilidade e da proporcionalidade.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma professora eliminada de concurso p\u00fablico dever\u00e1 ser nomeada. A decis\u00e3o \u00e9 da 8\u00aa c\u00e2mara de Direito P\u00fablico do TJ\/SP. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1157,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[334,332,338,337,339,336,340,335,333],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1156"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1156"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1156\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5740,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1156\/revisions\/5740"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1157"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1156"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1156"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1156"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}