{"id":1171,"date":"2018-07-02T15:00:37","date_gmt":"2018-07-02T15:00:37","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1171"},"modified":"2023-02-20T19:15:12","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:12","slug":"demora-na-entrega-de-carro-0km","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/demora-na-entrega-de-carro-0km\/","title":{"rendered":"Demora na entrega de carro 0km leva empresas a indenizarem consumidora"},"content":{"rendered":"<p>Pela demora na entrega de carro 0km, uma concession\u00e1ria e uma fabricante de autom\u00f3veis ter\u00e3o que indenizar uma consumidora. As empresas ter\u00e3o que pagar R$ 10 mil \u00e0 cliente, para ressarci-la por danos morais. A respons\u00e1vel pela decis\u00e3o \u00e9 a 34\u00aa c\u00e2mara de Direito Privado do TJ\/SP (Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo). O \u00f3rg\u00e3o manteve a senten\u00e7a da 8\u00ba vara C\u00edvel do Foro Regional de Santana, de S\u00e3o Paulo.<\/p>\n<p>Conforme os autos do processo, a requerente realizou a compra de um autom\u00f3vel novo, em 18 de abril de 2017. Conforme o contrato, a previs\u00e3o de entrega do carro era de at\u00e9 dez dias \u00fateis, ap\u00f3s a efetua\u00e7\u00e3o do pagamento. No entanto, o ve\u00edculo n\u00e3o chegou \u00e0 destinat\u00e1ria, mesmo ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o do valor pago.<\/p>\n<p>A cliente resolveu agendar uma nova data de entrega, por\u00e9m, novamente n\u00e3o ocorreu o envio do carro.<\/p>\n<h2>Demora na entrega de carro 0km: consumidora s\u00f3 recebeu sua compra ap\u00f3s decis\u00e3o liminar<\/h2>\n<p>A relatora do recurso, a desembargadora Cristina Zucchi, destacou em seu voto que tanto a fabricante, quanto a concession\u00e1ria, trabalhavam de forma conjunta, configurando uma parceria comercial. Isso indica que o atraso da entrega do ve\u00edculo \u00e9 responsabilidade de ambas as empresas.<\/p>\n<p>De acordo com a magistrada do processo, houve danos morais \u00e0 compradora. Mesmo ap\u00f3s tentativas de ter seu ve\u00edculo entregue, ocorreram v\u00e1rios aborrecimentos nesse \u00ednterim, al\u00e9m da compra frustrada, que n\u00e3o s\u00e3o mera chatea\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Todos esses dissabores, assim como o custo do autom\u00f3vel, que mesmo sem ser enviado \u00e0 consumidora, continuou sendo cobrado por mais algum tempo, justificam a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s a decis\u00e3o liminar, que foi proferida em julho, a autora recebeu o ve\u00edculo.<\/p>\n<p>Os desembargadores Soares Levada e Luiz Guilherme Costa Wagner tamb\u00e9m participaram do processo. Os votos favor\u00e1veis \u00e0 consumidora foram un\u00e2nimes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pela demora na entrega de carro 0km, uma concession\u00e1ria e uma fabricante de autom\u00f3veis ter\u00e3o que indenizar uma consumidora. As [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1172,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[353,352,354,356,357,355,7,351,29,154,133],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1171"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5738,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1171\/revisions\/5738"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1172"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1171"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}