{"id":1175,"date":"2018-07-04T15:00:07","date_gmt":"2018-07-04T15:00:07","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1175"},"modified":"2023-02-20T19:15:12","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:12","slug":"hospede-e-indenizado-condicoes-higiene","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/hospede-e-indenizado-condicoes-higiene\/","title":{"rendered":"H\u00f3spede \u00e9 indenizado por TAM e hotel por m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de higiene"},"content":{"rendered":"<p>Por ter sido acomodado num espa\u00e7o sem higieniza\u00e7\u00e3o, um h\u00f3spede \u00e9 indenizado pela TAM-Linhas A\u00e9reas S\/A e por um hotel. As duas empresas que prestaram os servi\u00e7os. A 36\u00aa c\u00e2mara de Direito Privado do TJ\/SP foi a respons\u00e1vel pela decis\u00e3o. A senten\u00e7a foi modificada parcialmente pelo \u00f3rg\u00e3o, que alterou o valor de R$ 30 mil para R$15 mil. Os custos pagos pelo h\u00f3spede no pacote de viagem tamb\u00e9m ser\u00e3o devolvidos por ambas as companhias.<\/p>\n<p>O requerente decidiu entrar com um processo na Justi\u00e7a devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do hotel. Segundo ele, o local n\u00e3o condizia com as fotos divulgadas na internet, quando realizou a reserva. O espa\u00e7o estava sujo, com baratas mortas, mofo no banheiro, toalhas repletas de manchas, piscina polu\u00edda, entre outros. O h\u00f3spede tamb\u00e9m alegou falta de alimentos para as refei\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s verificar estes fatos, o cliente comunicou o hotel e a companhia a\u00e9rea sobre as condi\u00e7\u00f5es. No entanto, a empresa sugeriu somente a mudan\u00e7a para um novo estabelecimento, por outro valor.<\/p>\n<p>Ao deixar o local, o autor foi realizar uma reclama\u00e7\u00e3o no Procon. O hotel recebeu a queixa e acusou o h\u00f3spede e a sua fam\u00edlia pelo furto de itens do estabelecimento: tr\u00eas len\u00e7\u00f3is, onze toalhas de banho e nove copos de vidro. Mas, a empresa hoteleira n\u00e3o registrou um boletim de ocorr\u00eancia, al\u00e9m de n\u00e3o ter formalizado um documento sobre o roubo.<\/p>\n<h2>H\u00f3spede \u00e9 indenizado: juiz considera as duas empresas respons\u00e1veis<\/h2>\n<p>O autor do processo apresentou fotografias que comprovaram a situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria do hotel. A TAM recorreu da decis\u00e3o, ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em 1\u00aa inst\u00e2ncia. A companhia a\u00e9rea afirmou que n\u00e3o teve participa\u00e7\u00e3o nos acontecimentos, j\u00e1 que o cliente reclamou dos servi\u00e7os prestados pela hospedaria.<\/p>\n<p>Entretanto, para o desembargador Jayme Queiroz Lopes, relator da apela\u00e7\u00e3o, a empresa tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela a\u00e7\u00e3o. De acordo com o magistrado, por ter vendido o pacote de viagem, que inclui a estadia, a TAM deve ser responsabilizada tamb\u00e9m, j\u00e1 que faz parte da cadeia de consumo. Desta forma, o h\u00f3spede \u00e9 indenizado pelos dois grupos empresariais, no valor de R$ 15 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por ter sido acomodado num espa\u00e7o sem higieniza\u00e7\u00e3o, um h\u00f3spede \u00e9 indenizado pela TAM-Linhas A\u00e9reas S\/A e por um hotel. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":5018,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[364,358,360,365,29,362,361,363,359],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1175"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1175"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1175\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5737,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1175\/revisions\/5737"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5018"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1175"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1175"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1175"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}