{"id":1178,"date":"2018-07-06T15:00:49","date_gmt":"2018-07-06T15:00:49","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1178"},"modified":"2023-02-20T19:15:10","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:10","slug":"vicio-oculto-em-veiculo-usado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vicio-oculto-em-veiculo-usado\/","title":{"rendered":"Justi\u00e7a nega pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por v\u00edcio oculto em ve\u00edculo usado"},"content":{"rendered":"<p>O pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por v\u00edcio oculto em ve\u00edculo foi considerado improcedente pela Ju\u00edza titular do 2\u00ba Juizado Especial C\u00edvel de Bras\u00edlia. A autora da acusa\u00e7\u00e3o solicitou ser ressarcida por danos materiais e morais, por aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel com defeito.<\/p>\n<p>De acordo com os autos do processo, a requerente comprou o autom\u00f3vel C., um modelo de 1996, em janeiro deste ano. Depois de uma semana, o carro come\u00e7ou a apresentar problemas. Foi constatado um superaquecimento no motor.<\/p>\n<p>Ao descobrir o v\u00edcio oculto em ve\u00edculo, a requerente decidiu pedir condena\u00e7\u00e3o do vendedor do carro. Ela queria ser indenizada por danos materiais e morais.<\/p>\n<p>Na ocasi\u00e3o da sess\u00e3o conciliat\u00f3ria, o r\u00e9u n\u00e3o compareceu. Foi imposto o reconhecimento dos efeitos da revelia para a especula\u00e7\u00e3o da autenticidade dos acontecimentos citados na peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>\n<h2>Ju\u00edza avalia que v\u00edcio oculto em ve\u00edculo deveria ter sido visto antes por compradora<\/h2>\n<p>A magistrada verificou que o disposto no artigo 441, do C\u00f3digo <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-civil-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/\">Civil<\/a>, n\u00e3o se aplicava a este caso. De acordo com a ju\u00edza, o autom\u00f3vel j\u00e1 tinha 22 anos de uso, sendo comprovada a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica criteriosa. Esta an\u00e1lise t\u00e9cnica ficaria sob responsabilidade da compradora do bem. A avalia\u00e7\u00e3o precisaria ter sido realizada antes do fechamento do contrato de compra e venda.<\/p>\n<p>Conforme a magistrada, n\u00e3o cabe alegar um v\u00edcio redibit\u00f3rio \u2013 defeito oculto que torna o objeto impr\u00f3prio para uso ou que diminua seu valor \u2013 neste carro em quest\u00e3o, por defeitos cong\u00eaneres, isto \u00e9, problemas ocasionados por desgastes naturais.<\/p>\n<p>Para a ju\u00edza, trata-se de um autom\u00f3vel com quase 170.0000 quil\u00f4metros rodados e adversidades, como as apresentadas pela requerente, j\u00e1 deveriam ser esperadas devido ao tempo de uso. Desta forma, cabia \u00e0 autora fazer uma revis\u00e3o no ve\u00edculo, assim como uma retifica\u00e7\u00e3o no motor, antes da compra.<\/p>\n<div class=\"end-post\">\n<p style=\"font-size: 1.75rem; font-weight: 800;\" data-mce-style=\"font-size: 1.75rem; font-weight: 800;\">Leia tamb\u00e9m:<\/p>\n<ul>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-civil-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/\">Direito Civil: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-de-familia-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/\">Direito de Fam\u00edlia: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-do-trabalho-defesa-de-empresas-e-empregados\/\">Direito do Trabalho: defesa de empresas e empregados<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/iptu-tem-como-reduzir\/\">IPTU: Tem como reduzir?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por v\u00edcio oculto em ve\u00edculo foi considerado improcedente pela Ju\u00edza titular do 2\u00ba Juizado Especial C\u00edvel [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1180,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[373,374,375,368,29,370,369,378,377,371,372,366,367,376],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1178"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6301,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178\/revisions\/6301"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1180"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}