{"id":1190,"date":"2018-07-11T15:00:08","date_gmt":"2018-07-11T15:00:08","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1190"},"modified":"2023-02-20T19:15:09","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:09","slug":"escola-e-condenada-ofender-aluno","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/escola-e-condenada-ofender-aluno\/","title":{"rendered":"Escola \u00e9 condenada por ofender aluno em rede social"},"content":{"rendered":"<p>Uma escola \u00e9 condenada a pagar indeniza\u00e7\u00e3o a um estudante por danos morais. O col\u00e9gio postou coment\u00e1rios ofensivos no perfil do aluno em uma rede social. A decis\u00e3o foi declarada pela 9\u00aa c\u00e2mara C\u00edvel do TJ\/MG.<\/p>\n<p>Conforme os autos do processo, em novembro de 2012, o aluno se queixou da escola em um coment\u00e1rio no Facebook. Como resposta, a p\u00e1gina da institui\u00e7\u00e3o de ensino afirmou que o estudante tinha muitas chances de reprovar e que ele preferia omitir suas responsabilidades e culpar outras pessoas pelo seu despreparo e interesse.<\/p>\n<p>O col\u00e9gio alegou que estava apenas exercendo seu direito de resposta, ao postar esse coment\u00e1rio no perfil do estudante.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s o epis\u00f3dio, o aluno relatou que come\u00e7ou a sofrer deboches e coment\u00e1rios de baixo cal\u00e3o por colegas. Al\u00e9m disso, o caso repercutiu em ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, como o UOL Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<h2>Escola \u00e9 condenada: aluno recorre e vence processo<\/h2>\n<p>O pedido de indeniza\u00e7\u00e3o foi negado em 1\u00aa inst\u00e2ncia, mas o estudante recorreu ao TJ. Ele argumentou que a escola incentivou a pr\u00e1tica de bullyng e feriu sua reputa\u00e7\u00e3o. O jovem ainda acrescentou que a situa\u00e7\u00e3o agravou problemas pessoais e de sa\u00fade que estava enfrentando no per\u00edodo.<\/p>\n<p>De acordo com o relator do recurso, o desembargador Jos\u00e9 Arthur Filho, a liberdade de express\u00e3o deve ser exercida em conformidade com a honra e a imagem das pessoas. Para o juiz, a institui\u00e7\u00e3o de ensino agiu de forma excessiva ao coment\u00e1rio do estudante. Ele nem havia citado o nome da escola na publica\u00e7\u00e3o. O magistrado tamb\u00e9m informou que a psic\u00f3loga judicial comprovou o abalo emocional no aluno.<\/p>\n<p>Conforme o relator, o col\u00e9gio tem como objetivo atender cada estudante e respeitar sua individualidade. Ele deve contribuir com os alicerces dos alunos, para o desenvolvimento cognitivo, afetivo, f\u00edsico e social deles, para que possam se tornar cidad\u00e3os.<\/p>\n<p>O juiz aceitou o pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e a escola \u00e9 condenada a pagar R$12 mil ao aluno.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma escola \u00e9 condenada a pagar indeniza\u00e7\u00e3o a um estudante por danos morais. O col\u00e9gio postou coment\u00e1rios ofensivos no perfil [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1198,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[387,390,384,385,389,386,380,391,379,381,383,382,388,113,29,308],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1190"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1190"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1190\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5735,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1190\/revisions\/5735"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1198"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1190"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1190"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}