{"id":1531,"date":"2018-11-28T12:00:13","date_gmt":"2018-11-28T12:00:13","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1531"},"modified":"2023-02-20T19:15:06","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:06","slug":"vou-me-divorciar-e-agora-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora-2018\/","title":{"rendered":"Vou me divorciar, e agora?"},"content":{"rendered":"<p>S\u00e3o muitas as situa\u00e7\u00f5es estressantes da vida, mas certamente, enfrentar uma a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio \u00e9 uma das mais dif\u00edceis, pois envolve sentimentos de pessoas que na maioria das vezes est\u00e3o feridas em seu \u00edntimo, e \u00e9 por isso que nestas ocasi\u00f5es \u00e9 preciso agir com calma, evitando a tomada de decis\u00f5es precipitadas com o intuito de se livrar rapidamente do problema e da dor. Pode parecer imposs\u00edvel, mas \u00e9 imprescind\u00edvel ser frio quando o assunto \u00e9 div\u00f3rcio e, tendo isso em mente \u00e9 bom saber o seguinte:<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora-2018\/#%E2%80%9CLavar_a_roupa_suja%E2%80%9D\" title=\"&#8220;Lavar a roupa suja&#8221;\">&#8220;Lavar a roupa suja&#8221;<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora-2018\/#Guarda_dos_filhos\" title=\"Guarda dos filhos\">Guarda dos filhos<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora-2018\/#Pensao_alimenticia\" title=\"Pens\u00e3o aliment\u00edcia\">Pens\u00e3o aliment\u00edcia<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"%E2%80%9CLavar_a_roupa_suja%E2%80%9D\"><\/span>&#8220;Lavar a roupa suja&#8221;<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p><strong>1)<\/strong> Diferente dos filmes e das novelas, discutir no processo assuntos \u00edntimos do casal na busca de atribuir culpa ao c\u00f4njuge pelo fim do casamento em nada, ou em muito pouco, ajudar\u00e3o no desfecho da a\u00e7\u00e3o, pois ap\u00f3s a Emenda Constitucional 66\/2010, \u201clavar a roupa suja\u201d\u00a0 diante do Juiz n\u00e3o far\u00e1 com que voc\u00ea tenha mais ou menos direitos aos bens, aos filhos, nas visitas, etc. Em resumo, ser direto e objetivo na reda\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o traz resultados mais pr\u00e1ticos e eficazes, com a vantagem de n\u00e3o acumular mais dor \u00e0quele que j\u00e1 est\u00e1 sofrendo com a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Guarda_dos_filhos\"><\/span>Guarda dos filhos<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p><strong>2)<\/strong> Quanto a guarda dos filhos, prioriza-se no Brasil a guarda compartilhada conforme estabelecido pela Lei 13.058\/2014, mas isso n\u00e3o quer dizer que o casal n\u00e3o possa estabelecer regime guarda diferente conforme as peculiaridades de cada caso. \u00c9 bom saber tamb\u00e9m que na guarda compartilhada, a crian\u00e7a n\u00e3o fica \u201cpulando\u201d da casa de um genitor para outro, como se fosse poss\u00edvel dividi-la ao meio, mas a guarda compartilhada tem como objetivo a maior e mais plena participa\u00e7\u00e3o dos dois genitores na cria\u00e7\u00e3o e acompanhamento do desenvolvimento f\u00edsico, psicol\u00f3gico e educacional do menor. \u00c9 importante saber que, tanto nas quest\u00f5es de guarda como de visitas, o Judici\u00e1rio decidir\u00e1 sempre visando os interesses do menor em primeiro lugar, e n\u00e3o o dos pais.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Pensao_alimenticia\"><\/span>Pens\u00e3o aliment\u00edcia<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p><strong>3)<\/strong> A pens\u00e3o aliment\u00edcia \u00e9 onde a maioria das a\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcio encalham, mas n\u00e3o deveriam, pois a formula para se obter o valor da pens\u00e3o \u00e9 sempre a mesma, a saber: \u201cpossibilidade de quem deve dar x a necessidade de quem deve receber\u201d, ou seja, o Juiz encontrar\u00e1 um valor adequado, ponderando a necessidade x possibilidade. No caso da pens\u00e3o, \u00e9 importante que o advogado contratado prove por meio de documentos que o valor pretendido \u00e9 o adequado, seja juntando as despesas dos menores, seja de outro lado, comprovando os reais ganhos de quem deve prestar alimentos.<\/p>\n<p>Nos pr\u00f3ximos posts vamos falar de partilha de bens e regime de casamento, mas lembre-se, cabe\u00e7a fria, calma e um bom profissional ao seu lado far\u00e3o com que voc\u00ea tome boas decis\u00f5es.<\/p>\n<p>Conhe\u00e7a os servi\u00e7os oferecidos pela <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/escritorio-de-advocacia-no-morumbi-conheca-elias-cury-advogados-associados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Elias &amp; Cury Advogados<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u00e3o muitas as situa\u00e7\u00f5es estressantes da vida, mas certamente, enfrentar uma a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio \u00e9 uma das mais dif\u00edceis, pois [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1537,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[499],"tags":[415,255,416,258,116],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1531"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1531"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1531\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5727,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1531\/revisions\/5727"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1537"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1531"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1531"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1531"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}