{"id":1538,"date":"2018-12-05T12:00:10","date_gmt":"2018-12-05T12:00:10","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1538"},"modified":"2023-02-20T19:15:05","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:05","slug":"vou-me-divorciar-e-agora-2018-ll","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora-2018-ll\/","title":{"rendered":"Vou me divorciar, e agora? Partilha de bens"},"content":{"rendered":"<p>No <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora-2018\/\">post anterior<\/a> falamos um pouco sobre alguns aspectos da a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio, como a desnecessidade da discuss\u00e3o no processo sobre eventual culpa de um dos c\u00f4njuges pela separa\u00e7\u00e3o, e sobre quais os crit\u00e9rios utilizados pelo Juiz da causa definir\u00e1 o valor da pens\u00e3o aliment\u00edcia devida aos filhos, e eventualmente para um dos c\u00f4njuges. Hoje, como prometido, vamos abordar brevemente a quest\u00e3o da partilha de bens.<\/p>\n<p>Pois bem, uma eventual partilha de bens sempre estar\u00e1 atrelada ao seu regime de casamento, sendo que no Brasil, embora existam v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, o regime de bens mais comumente escolhido pelos casais \u00e9 o da \u201ccomunh\u00e3o parcial de bens\u201d. Nele, os bens adquiridos <strong>durante <\/strong>a uni\u00e3o ser\u00e3o partilhados na propor\u00e7\u00e3o de cinquenta por cento para cada c\u00f4njuge, pois se presume que houve esfor\u00e7o comum para a obten\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, mesmo que uma das partes n\u00e3o exer\u00e7a atividade remunerada. Cabe aqui uma ressalva, os bens que um dos c\u00f4njuges tiver recebido por meio de doa\u00e7\u00e3o ou heran\u00e7a ficam fora da partilha, ou seja, n\u00e3o se comunicam com o companheiro.<\/p>\n<p>Outros regimes de bens tamb\u00e9m usados s\u00e3o o da \u201ccomunh\u00e3o universal\u201d e o da \u201csepara\u00e7\u00e3o total\u201d. No primeiro, tudo ser\u00e1 partilhado, tudo mesmo, bens adquiridos antes do casamento, bens doados ou recebidos por heran\u00e7a (exceto se houver cl\u00e1usula de incomunicabilidade), tudo ser\u00e1 dividido entre os c\u00f4njuges. J\u00e1 no segundo regime, nada se comunica, sendo que ser\u00e1 de cada c\u00f4njuge aquilo que tiver adquirido durante a uni\u00e3o, e igualmente doa\u00e7\u00f5es e heran\u00e7as n\u00e3o ser\u00e3o partilhadas.<\/p>\n<p>Al\u00e9m dos regimes de bens estabelecidos no C\u00f3digo Civil, existe a possibilidade do casal estabelecer livremente o seu pr\u00f3prio regime, diante disso, \u00e9 correto dizer que a escolha do regime de bens \u00e9 algo que o casal deve pensar e refletir com relativa anteced\u00eancia, e se poss\u00edvel com ajuda de profissional habilitado para esclarecer as d\u00favidas, evitando-se assim dores de cabe\u00e7a e desgastes desnecess\u00e1rios.<\/p>\n<p>Finalmente, lembramos que caso voc\u00ea n\u00e3o seja casado, mas viva em uni\u00e3o est\u00e1vel com algu\u00e9m sem ter estabelecido nada sobre regime de bens por meio de escritura, para todos os efeitos, e eventual dissolu\u00e7\u00e3o da uni\u00e3o, ser\u00e1 considerado o regime da \u201ccomunh\u00e3o parcial de bens\u201d.<\/p>\n<p>Conhe\u00e7a os servi\u00e7os oferecidos pela <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Elias &amp; Cury Advogados<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No post anterior falamos um pouco sobre alguns aspectos da a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio, como a desnecessidade da discuss\u00e3o no processo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1540,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[499],"tags":[415,255,416,258,116],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1538"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1538"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1538\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1588,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1538\/revisions\/1588"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1538"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1538"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1538"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}