{"id":1598,"date":"2018-12-19T08:00:05","date_gmt":"2018-12-19T08:00:05","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1598"},"modified":"2023-02-20T19:15:04","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:04","slug":"o-que-e-alienacao-parental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-que-e-alienacao-parental\/","title":{"rendered":"O que \u00e9 Aliena\u00e7\u00e3o parental?"},"content":{"rendered":"<p>Imagine que um casal com filhos menores, seja l\u00e1 por qual motivo, decida colocar fim \u00e0 uni\u00e3o. Neste caso, muito embora os dois adultos n\u00e3o mais formem um casal, os filhos em comum ainda tem o direito de conviver de forma saud\u00e1vel com ambos os pais e familiares, desfrutando de um relacionamento onde prevale\u00e7a o afeto, todavia, alguns pais e m\u00e3es, seja por motivo de vingan\u00e7a, ci\u00fame, inveja, ressentimento, dentre tantos outros, acaba por manipular ou condicionar a crian\u00e7a ou adolescente para que o mesmo estreme\u00e7a ou mesmo rompa os la\u00e7os afetivos com o outro genitor, e isso tem nome, \u00e9 a <strong>Aliena\u00e7\u00e3o Parental<\/strong>.<\/p>\n<h2>Poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es<\/h2>\n<p>Para exemplificar algumas poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es que podem ser configuradas como <strong>Aliena\u00e7\u00e3o Parental<\/strong>, imagine o seguinte:<\/p>\n<ul>\n<li>O genitor que tem a guarda dos filhos cria constantemente obst\u00e1culos que impedem o outro genitor de exercer as visitas, escondendo os menores, n\u00e3o permitindo contato telef\u00f4nico, e at\u00e9 mesmo impedindo o exerc\u00edcio das visitas estabelecidas judicialmente.<\/li>\n<li>Um genitor induz os filhos a desobedecerem ao outro, denegrindo sua imagem, alegando que seu pai\/m\u00e3e, \u00e9 incompetente, vagabundo, perigoso, que n\u00e3o ajuda no sustento, que n\u00e3o gosta da fam\u00edlia, etc.<\/li>\n<li>O genitor que tem a guarda priva o outro de informa\u00e7\u00f5es sobre o menor, como por exemplo, sobre a sa\u00fade da crian\u00e7a ou situa\u00e7\u00e3o escolar.<\/li>\n<li>O genitor que tem a guarda muda de resid\u00eancia sem qualquer aviso, levando consigo a crian\u00e7a, dificultando, ou mesmo impossibilitando, o contato do menor com o outro genitor.<\/li>\n<\/ul>\n<p>As situa\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o apenas exemplos de casos que podem configurar a <strong>Aliena\u00e7\u00e3o Parental<\/strong>\u00a0prevista na Lei 12.318\/2010. O genitor que se sentir v\u00edtima de tal injusta situa\u00e7\u00e3o poder\u00e1, com base na citada Lei, recorrer ao Judici\u00e1rio que, por sua vez, comprovando a ocorr\u00eancia da <strong>Aliena\u00e7\u00e3o Parental<\/strong>, inclusive por meio de per\u00edcia psicol\u00f3gica ou biopsicossocial, poder\u00e1 aplicar desde uma simples advert\u00eancia ao alienador, at\u00e9 multa ou, como medida extrema, determinar a suspens\u00e3o da autoridade parental, tudo no intuito de coibir esse tipo de comportamento t\u00e3o prejudicial \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Imagine que um casal com filhos menores, seja l\u00e1 por qual motivo, decida colocar fim \u00e0 uni\u00e3o. Neste caso, muito [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1603,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[499],"tags":[267,426,424,423,425],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1598"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1598"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1598\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5732,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1598\/revisions\/5732"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1603"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1598"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1598"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1598"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}