{"id":1707,"date":"2019-01-09T08:00:46","date_gmt":"2019-01-09T08:00:46","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1707"},"modified":"2023-02-20T19:14:59","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:59","slug":"espera-no-atendimento-por-telefone-tem-limite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/espera-no-atendimento-por-telefone-tem-limite\/","title":{"rendered":"Espera no atendimento por telefone tem limite"},"content":{"rendered":"<p>Voc\u00ea j\u00e1 tentou cancelar uma assinatura de TV \u00e0 cabo, servi\u00e7os de internet ou de telefonia? Se sim, j\u00e1 experimentou a amargura de esperar longos per\u00edodos de tempo pendurado ao telefone ouvindo aquela musiquinha&nbsp; enfadonha, ou repetidas vezes a famosa frase: <em>\u201cN\u00e3o desligue, logo vamos atend\u00ea-lo\u201d<\/em>&nbsp; Bem, estas e outras situa\u00e7\u00f5es a que o consumidor \u00e9 submetido diariamente est\u00e3o sendo agora recebidas pelo Judici\u00e1rio com outro olhar, um olhar que entende que o tempo perdido pelo consumidor para resolver um problema com o fornecedor de servi\u00e7os deve ser compensado por meio de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<h2>Sobre a tese nos Tribunais<\/h2>\n<p>A tese \u00e9 nova, mas tem sido sistematicamente aceita nos Tribunais de todo pa\u00eds, especialmente naquelas quest\u00f5es aonde um consumidor tenta solucionar uma quest\u00e3o envolvendo descumprimento contratual por parte do fornecedor, mas que para isso \u00e9 obrigado a gastar tempo e energia consider\u00e1veis e de forma desproporcional, que poderiam ser por ele utilizados de outra forma.<\/p>\n<p>Existem v\u00e1rios nomes para tal tese, como Desvio Produtivo, Tempo Desperdi\u00e7ado, Perda de Tempo Livre, Perda de Tempo \u00datil, etc., mas para resumir, podemos dizer o seguinte: Quem for obrigado a se desviar de suas atividades cotidianas para resolver problemas de consumo, e se o tempo utilizado para tal atividade exceder o razo\u00e1vel e o toler\u00e1vel, deixando claro o pouco caso do fornecedor de servi\u00e7os para com a quest\u00e3o do consumidor, poder\u00e1 sim exigir na Justi\u00e7a uma indeniza\u00e7\u00e3o pelo tempo perdido, pois a falta de respeito com o consumidor, que \u00e9 obrigado a gastar horas ou dias para tentar solucionar um problema configura dano extrapatrimonial de natureza existencial.<\/p>\n<p>As empresas ter\u00e3o que se ajustar a estes novos tempos, pois as indeniza\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo concedidas cada vez mais, e o consumidor tem percebido que seu tempo vale muito.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voc\u00ea j\u00e1 tentou cancelar uma assinatura de TV \u00e0 cabo, servi\u00e7os de internet ou de telefonia? Se sim, j\u00e1 experimentou [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":5538,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[436,29,437,438],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1707"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1707"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1707\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5821,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1707\/revisions\/5821"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1707"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1707"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1707"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}