{"id":1784,"date":"2019-01-23T10:22:00","date_gmt":"2019-01-23T10:22:00","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=1784"},"modified":"2023-02-20T19:14:57","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:57","slug":"o-airbnb-nos-condominios-residenciais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-airbnb-nos-condominios-residenciais\/","title":{"rendered":"O Airbnb nos condom\u00ednios residenciais"},"content":{"rendered":"<p>Os Tribunais de todo pa\u00eds come\u00e7aram a enfrentar recentemente uma situa\u00e7\u00e3o nova que certamente ainda vai gerar muita discuss\u00e3o e, consequentemente, processos! Trata-se da possibilidade, ou n\u00e3o, de um propriet\u00e1rio de um apartamento ou casa em condom\u00ednio residencial, que decide alugar o im\u00f3vel pela modalidade \u201cAirbnb\u201d. Tal modalidade de loca\u00e7\u00e3o difere da tradicional, pois se caracteriza pela curta perman\u00eancia dos locat\u00e1rios, normalmente poucos dias, alta rotatividade, e pela dispensa de algumas formalidades que normalmente um contrato de loca\u00e7\u00e3o residencial exige, como fian\u00e7a e uma qualifica\u00e7\u00e3o completa dos novos moradores.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-airbnb-nos-condominios-residenciais\/#Conflitos_entre_sindicos_vizinhos_e_moradores\" title=\"Conflitos entre s\u00edndicos, vizinhos e moradores\">Conflitos entre s\u00edndicos, vizinhos e moradores<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-airbnb-nos-condominios-residenciais\/#Entao_o_que_fazer\" title=\"Ent\u00e3o, o que fazer?\">Ent\u00e3o, o que fazer?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conflitos_entre_sindicos_vizinhos_e_moradores\"><\/span>Conflitos entre s\u00edndicos, vizinhos e moradores<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Os defensores da nova modalidade normalmente recorrem ao direito sagrado de propriedade, garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira em seu artigo 5\u00ba, em especial nos incisos XXII e XXIII que, em tese, dariam ao propriet\u00e1rio autonomia para utilizar-se do bem im\u00f3vel que lhe pertence da maneira que desejar. De outro lado, os condom\u00ednios residenciais, por seus s\u00edndicos, contra-atacam alegando quest\u00f5es de seguran\u00e7a, pois n\u00e3o teriam mais como fiscalizar quem \u00e9 morador ou quem \u00e9 h\u00f3spede, pois alegam que o condom\u00ednio residencial se transformaria em uma hospedaria de curta dura\u00e7\u00e3o. Ainda, vale apena dizer que recentes decis\u00f5es dos nossos Tribunais, e at\u00e9 mesmo em um parecer t\u00e9cnico da Comiss\u00e3o de Direito Condominial da OAB-SP, ouve consenso de que o \u201cAirbnb\u201d n\u00e3o deve ser praticado em condom\u00ednio residencial.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Entao_o_que_fazer\"><\/span>Ent\u00e3o, o que fazer?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Parece-nos que at\u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o se consolide, o mais razo\u00e1vel \u00e9 atender o desejo da maioria em assembleia designada justamente para decidir tal quest\u00e3o. Quem reside em condom\u00ednio deve estar ciente que vive em comunidade, e o desejo da maioria deve prevalecer, como sempre ocorre em tais reuni\u00f5es, n\u00e3o podendo ser diferente no caso de loca\u00e7\u00e3o pela modalidade citada. Bom senso e razoabilidade de todas as partes s\u00e3o essenciais para se chegar ao um acordo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Os Tribunais de todo pa\u00eds come\u00e7aram a enfrentar recentemente uma situa\u00e7\u00e3o nova que certamente ainda vai gerar muita discuss\u00e3o e, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":1785,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[516],"tags":[442,445,444,443],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1784"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1784"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1784\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5087,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1784\/revisions\/5087"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1785"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1784"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1784"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1784"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}