{"id":2271,"date":"2019-06-19T21:03:10","date_gmt":"2019-06-19T21:03:10","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=2271"},"modified":"2023-02-20T19:14:53","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:53","slug":"homem-indenizara-ex-esposa-que-pagou-sozinha-divida-depois-do-divorcio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/homem-indenizara-ex-esposa-que-pagou-sozinha-divida-depois-do-divorcio\/","title":{"rendered":"Homem indenizar\u00e1 ex-esposa que pagou sozinha d\u00edvida depois do div\u00f3rcio"},"content":{"rendered":"<p>A 9\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo negou provimento \u00e0 apela\u00e7\u00e3o de homem condenado a indenizar e ressarcir ex-esposa que assumiu d\u00edvida do casal ap\u00f3s o div\u00f3rcio. A repara\u00e7\u00e3o foi fixada em R$ 15,7 mil, a t\u00edtulo de danos morais, e R$ 158 mil para reembolso da d\u00edvida.<\/p>\n<p>Consta nos autos que um homem assumiu, em acordo de div\u00f3rcio, a obriga\u00e7\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito hipotec\u00e1rio sobre o im\u00f3vel comum do casal. Por\u00e9m, o ex-marido n\u00e3o efetuou o pagamento do d\u00e9bito, o que acarretou na execu\u00e7\u00e3o hipotec\u00e1ria, a qual a ex-mulher quitou sozinha.<\/p>\n<h2><strong>Repara\u00e7\u00e3o por danos morais<\/strong><\/h2>\n<p>De acordo com a relatora da apela\u00e7\u00e3o, desembargadora Mariella Ferraz de Arruda Pollice Nogueira, \u201cao efetuar o pagamento do d\u00e9bito a autora se sub-rogou na posi\u00e7\u00e3o de credora, sendo plenamente justific\u00e1vel a pretens\u00e3o de ser ressarcida por valores dispendidos e que deveriam, por for\u00e7a de acordo homologado judicialmente, ser suportados na integralidade pelo ex-marido\u201d.<\/p>\n<p>\u201cO im\u00f3vel objeto do financiamento hipotec\u00e1rio era aquele onde a autora residia com os filhos, e n\u00e3o \u00e9 preciso muito esfor\u00e7o para se constatar que a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento aconteceu t\u00e3o logo convencionado na separa\u00e7\u00e3o que caberia ao r\u00e9u arcar com o pagamento das presta\u00e7\u00f5es, o que significa dizer que ao longo de toda a execu\u00e7\u00e3o hipotec\u00e1ria, que durou de 2002 a 2009, a autora permaneceu sob a ansiedade e ang\u00fastia de ver em risco o local de sua resid\u00eancia pela possibilidade de que o im\u00f3vel fosse levado a praceamento, j\u00e1 que esse era o desfecho natural em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00e9bito n\u00e3o quitado\u201d, completou a magistrada sobre a repara\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>\n<p>O julgamento teve a participa\u00e7\u00e3o dos desembargadores Edson Luiz de Queiroz e Angela Lopes. A decis\u00e3o foi un\u00e2nime.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A 9\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo negou provimento \u00e0 apela\u00e7\u00e3o de homem condenado [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":2274,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[255,456],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2271"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2271"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2271\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5081,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2271\/revisions\/5081"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2274"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2271"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2271"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2271"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}