{"id":2384,"date":"2019-07-24T14:48:20","date_gmt":"2019-07-24T14:48:20","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=2384"},"modified":"2023-02-20T19:14:52","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:52","slug":"tjsc-autoriza-condominio-a-instalar-medidor-e-pagar-tarifa-somente-por-esgoto-produzido","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tjsc-autoriza-condominio-a-instalar-medidor-e-pagar-tarifa-somente-por-esgoto-produzido\/","title":{"rendered":"TJSC autoriza condom\u00ednio a instalar medidor e pagar tarifa somente por esgoto produzido"},"content":{"rendered":"<p>Uma recente decis\u00e3o proferida, em car\u00e1ter liminar, pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catarina, acendeu em todo consumidor brasileiro a esperan\u00e7a de poder pagar uma tarifa de \u00e1gua mais justa, mais precisamente pagar somente pelo esgoto efetivamente produzido em sua resid\u00eancia, condom\u00ednio ou empresa. Pois bem, para quem n\u00e3o sabe, as tarifas de \u00e1gua que mensalmente recebemos, al\u00e9m da \u00e1gua consumida &nbsp;cobram tamb\u00e9m a tarifa referente ao esgoto produzido, acontece que como n\u00e3o existe medidor que possa aferir a quantidade de esgoto que a empresa ou resid\u00eancia de fato produziu, as companhias de \u00e1gua e saneamento utilizam como base para cobran\u00e7a o valor referente \u00e0 \u00e1gua consumida, todavia, tal par\u00e2metro \u00e9 injusto, pois muita \u00e1gua se perde ou simplesmente evapora ap\u00f3s passar pelo hidr\u00f4metro, ou seja, o volume de esgoto produzido sempre ser\u00e1 menor que o volume de \u00e1gua consumido.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tjsc-autoriza-condominio-a-instalar-medidor-e-pagar-tarifa-somente-por-esgoto-produzido\/#Providencias_tomadas_com_autorizacao_judicial\" title=\"Provid\u00eancias tomadas com autoriza\u00e7\u00e3o judicial\">Provid\u00eancias tomadas com autoriza\u00e7\u00e3o judicial<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tjsc-autoriza-condominio-a-instalar-medidor-e-pagar-tarifa-somente-por-esgoto-produzido\/#Decisao_positiva_para_o_consumidor\" title=\"Decis\u00e3o positiva para o consumidor\">Decis\u00e3o positiva para o consumidor<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Providencias_tomadas_com_autorizacao_judicial\"><\/span>Provid\u00eancias tomadas com autoriza\u00e7\u00e3o judicial<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Diante de tal constata\u00e7\u00e3o, o Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina entendeu por bem em autorizar um condom\u00ednio a instalar um medidor de afluentes devidamente aferido pelo INMETRO, com o objetivo de identificar o real volume de esgoto lan\u00e7ado na rede p\u00fablica, devendo a companhia de \u00e1gua e saneamento cobrar a tarifa de esgoto somente pelo efetivamente lan\u00e7ado na rede.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Decisao_positiva_para_o_consumidor\"><\/span>Decis\u00e3o positiva para o consumidor<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Sem d\u00favida trata-se de decis\u00e3o muito s\u00e1bia e justa, mas ainda provis\u00f3ria, resta saber como terminar\u00e1 a demanda e se o consumidor ser\u00e1 respeitado desta vez!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma recente decis\u00e3o proferida, em car\u00e1ter liminar, pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catarina, acendeu em todo consumidor [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":2385,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[457,458,348],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2384"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2384"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2384\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5819,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2384\/revisions\/5819"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2384"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2384"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2384"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}