{"id":282,"date":"2017-07-18T13:33:27","date_gmt":"2017-07-18T13:33:27","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=282"},"modified":"2023-02-20T19:18:01","modified_gmt":"2023-02-20T22:18:01","slug":"estresse-ocupacional-indenizacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/estresse-ocupacional-indenizacao\/","title":{"rendered":"Estresse ocupacional faz empresa indenizar atendente"},"content":{"rendered":"<p>Uma profissional que atuava no setor de atendimento foi indenizada pelo hipermercado no qual trabalhava por ter seu quadro de depress\u00e3o agravado por estresse ocupacional. A decis\u00e3o foi da Segunda Turma do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>\n<p>De acordo com o ju\u00edzo da 2\u00aa Vara do Trabalho de Santos (SP), o ac\u00famulo de desgastes ocupacionais fez do local de trabalho um lugar potencialmente desencadeador ou agravador da psicopatia. A atendente explicou que desenvolveu doen\u00e7as psicol\u00f3gicas quando trabalhava no setor de trocas, onde era constantemente agredida pelos clientes, tanto verbalmente quando at\u00e9 fisicamente &#8211; em uma das ocasi\u00f5es, uma pessoa chegou a atirar um liquidificador em sua dire\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Ainda de acordo com a profissional, o fato de ter denunciado, juntamente com outra colega, irregularidades cometidas por algumas funcion\u00e1rias do mesmo setor (que, inclusive, foram demitidas), agravou a situa\u00e7\u00e3o. Ela foi advertida pela gerente do departamento e come\u00e7ou a receber amea\u00e7as por telefone.<\/p>\n<p>O hipermercado foi condenado a pagar indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 20 mil e a responder pelos honor\u00e1rios m\u00e9dicos da trabalhadora. No entanto, o Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o (SP), na an\u00e1lise do recurso da empresa, retirou o dano moral. Entre outros aspectos, o Regional cita o laudo pericial, que concluiu que a trabalhadora n\u00e3o tinha doen\u00e7a ocupacional nem inaptid\u00e3o para a fun\u00e7\u00e3o, apenas redu\u00e7\u00e3o parcial da capacidade laboral, mas que poderia exercer outras atividades, \u201cdesde que desenvolvidas sob a a\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias psicoativas\u201d.<\/p>\n<h2>Decis\u00e3o do TRT refor\u00e7a estresse ocupacional<\/h2>\n<p>Com base nos fatos descritos pelo TRT, o presidente da Turma, ministro Jos\u00e9 Roberto Freire Pimenta, concluiu que a funcion\u00e1ria trabalhava sim em permanente estado de tens\u00e3o no hipermercado.<\/p>\n<p>\u201cHouve um ac\u00famulo de estresse ocupacional a partir de duas causas distintas e igualmente relevantes, o que fez do ambiente de trabalho um lugar potencialmente desencadeador ou agravador da psicopatia\u201d, afirmou.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma profissional que atuava no setor de atendimento foi indenizada pelo hipermercado no qual trabalhava por ter seu quadro de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":283,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[5],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/282"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=282"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/282\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5774,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/282\/revisions\/5774"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/283"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=282"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=282"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=282"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}