{"id":3102,"date":"2020-02-12T15:02:37","date_gmt":"2020-02-12T15:02:37","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=3102"},"modified":"2023-02-20T19:14:51","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:51","slug":"iptu-tem-como-reduzir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/iptu-tem-como-reduzir\/","title":{"rendered":"IPTU: Tem como reduzir?"},"content":{"rendered":"<p>Todo propriet\u00e1rio de im\u00f3vel na cidade de S\u00e3o Paulo sabe que no in\u00edcio de cada ano receber\u00e1 um belo \u201cpresente\u201d da PMSP, este presente \u00e9 o j\u00e1 conhecido carn\u00ea do IPTU \u2013 Imposto Predial e Territorial Urbano. Todos concordamos que pagar impostos faz parte da vida, mas \u00e0s vezes, para n\u00e3o dizer sempre, ficamos indignados com o elevado valor do IPTU de um im\u00f3vel de nossa propriedade, sendo que em alguns casos extremos, o valor \u00e9 t\u00e3o elevado que praticamente torna o im\u00f3vel um \u201cmico\u201d, dif\u00edcil de vender, alugar ou de morar. Afinal, \u00e9 poss\u00edvel pedir revis\u00e3o do valor do IPTU? &#8211; Sim, \u00e9 poss\u00edvel, mas para ter sucesso e conseguir uma eventual redu\u00e7\u00e3o \u00e9 preciso observar alguns requisitos.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/iptu-tem-como-reduzir\/#Requisitos_validos_para_a_cidade_de_Sao_Paulo\" title=\"Requisitos v\u00e1lidos para a cidade de S\u00e3o Paulo\">Requisitos v\u00e1lidos para a cidade de S\u00e3o Paulo<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/iptu-tem-como-reduzir\/#Sobre_Condominios\" title=\"Sobre Condom\u00ednios\">Sobre Condom\u00ednios<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Requisitos_validos_para_a_cidade_de_Sao_Paulo\"><\/span>Requisitos v\u00e1lidos para a cidade de S\u00e3o Paulo<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Veja alguns para a cidade de S\u00e3o Paulo:<\/p>\n<ol>\n<li>O procedimento administrativo que tem como objetivo tentar reduzir o valor do IPTU \u00e9 denominado Impugna\u00e7\u00e3o de Lan\u00e7amento de IPTU, e \u00e9 nele que voc\u00ea vai contestar os dados constantes do carn\u00ea que recebeu.<\/li>\n<li>O prazo para ingressar com a Impugna\u00e7\u00e3o \u00e9 de 90 (noventa) dias contados da data de vencimento da primeira parcela ou da parcela \u00fanica\u00a0do IPTU, portanto, fique atento!<\/li>\n<li>Enquanto seu processo de impugna\u00e7\u00e3o estiver tramitando, voc\u00ea estar\u00e1\u00a0desobrigado de efetuar os pagamentos das parcelas do IPTU, todavia, lembre-se que se o processo for indeferido, a cobran\u00e7a dos atrasados ser\u00e1 feita toda de uma s\u00f3 vez.<\/li>\n<li>O objetivo da Impugna\u00e7\u00e3o \u00e9 demonstrar por meio de documentos, que o valor que a PMSP atribuiu ao seu im\u00f3vel como valor venal n\u00e3o est\u00e1 correto, e que na realidade o valor \u00e9 menor, para tanto, ser\u00e1 necess\u00e1rio juntar ao processo administrativo avalia\u00e7\u00f5es que comprovem seus argumentos.<\/li>\n<li>Ainda, para ingressar com o pedido, voc\u00ea deve juntar documentos que comprovem que voc\u00ea \u00e9 dono do im\u00f3vel, c\u00f3pia da identidade, matr\u00edcula\u00a0atualizada, e o pr\u00f3prio carn\u00ea do IPTU.<\/li>\n<li>Condom\u00ednios tamb\u00e9m podem ingressar com o pedido de impugna\u00e7\u00e3o desde que representados pelo s\u00edndico, e neste caso devem juntar, al\u00e9m dos documentos acima listados, a ata de elei\u00e7\u00e3o.<\/li>\n<\/ol>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Sobre_Condominios\"><\/span>Sobre Condom\u00ednios<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Condom\u00ednios que preservam \u00e1reas verdes de preserva\u00e7\u00e3o permanente ou perpetuada possuem grande chance de obter redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% do valor do IPTU. Existem outros fatores que podem ser observados pelo propriet\u00e1rio ou pelo S\u00edndico que eventualmente poder\u00e3o resultar em uma redu\u00e7\u00e3o do valor do IPTU, como por exemplo, a antiguidade do im\u00f3vel. Portanto, quando receber seu carn\u00ea de IPTU este ano, confira atentamente se as informa\u00e7\u00f5es lan\u00e7adas nele est\u00e3o corretas e exer\u00e7a seus direitos!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Todo propriet\u00e1rio de im\u00f3vel na cidade de S\u00e3o Paulo sabe que no in\u00edcio de cada ano receber\u00e1 um belo \u201cpresente\u201d [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3106,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[503],"tags":[292,459],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3102"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3102"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3102\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5079,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3102\/revisions\/5079"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3106"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3102"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3102"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3102"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}