{"id":320,"date":"2017-07-24T20:45:17","date_gmt":"2017-07-24T20:45:17","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=320"},"modified":"2023-02-20T19:17:58","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:58","slug":"proibida-de-fotografar-formatura-aluna-e-indenizada-por-danos-morais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/proibida-de-fotografar-formatura-aluna-e-indenizada-por-danos-morais\/","title":{"rendered":"Proibida de fotografar formatura, aluna \u00e9 indenizada por danos morais"},"content":{"rendered":"<p>Uma aluna impedida de entrar em sua cola\u00e7\u00e3o de grau portando m\u00e1quina fotogr\u00e1fica foi indenizada. Pela decis\u00e3o 8\u00aa c\u00e2mara Civil do TJ\/RJ, a estudante receber\u00e1 R$ 4 mil a t\u00edtulo de danos morais.<\/p>\n<p>A proibi\u00e7\u00e3o de entrar portando c\u00e2meras foi um ato da organizadora do evento, que firmou contrato com a faculdade Est\u00e1cio de S\u00e1, no Rio de Janeiro. Pelo acordo, a empresa que organizou a festa tinha exclusividade sobre os registros.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s a formatura, entretanto, a organizadora tentou vender as fotos por altos valores. Uma das formandas pleiteou indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais contra a faculdade, por n\u00e3o permitir aos alunos contratarem outra empresa para cobrir o evento, e tamb\u00e9m contra \u00e0 organizadora, por pr\u00e1tica abusiva.<\/p>\n<p>A faculdade responsabilizou a empresa pelos danos. A organizadora, por sua vez, alegou que alunos tiveram acesso \u00e0s cl\u00e1usulas do contrato. Segundo ela, a gratuidade era pelos servi\u00e7os de cola\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o \u00e0s fotografias tiradas durante o evento.<\/p>\n<p>O desembargador Augusto Alves Moreira Junior, relator, constatou os danos sofridos aos alunos perante as pr\u00e1ticas abusivas das r\u00e9s. &#8220;Consoante o artigo 269, inciso I, do C\u00f3digo de Processo Civil, para CONDENAR as r\u00e9s, solidariamente, na obriga\u00e7\u00e3o de fazer consistente na disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 autora dos registros de sua formatura em fotos, desde que a autora digam respeito.&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma aluna impedida de entrar em sua cola\u00e7\u00e3o de grau portando m\u00e1quina fotogr\u00e1fica foi indenizada. Pela decis\u00e3o 8\u00aa c\u00e2mara Civil [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":321,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[13,11,12],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/320"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=320"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/320\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5628,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/320\/revisions\/5628"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/321"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=320"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=320"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=320"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}