{"id":327,"date":"2017-07-26T20:11:32","date_gmt":"2017-07-26T20:11:32","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=327"},"modified":"2023-02-20T19:17:57","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:57","slug":"advogados-condenados-por-acao-mentirosa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/advogados-condenados-por-acao-mentirosa\/","title":{"rendered":"Ju\u00edza condena advogados por a\u00e7\u00e3o trabalhista mentirosa"},"content":{"rendered":"<p>A ju\u00edza do Trabalho Substituta Jacqueline A\u00edses Ribeiro Veloso, da 2\u00aa vara de Curitiba (PR), condenou advogados e autora solidariamente por litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9. De acordo com a magistrada, os advogados sabiam que o pedido da cliente era ileg\u00edtimo. Entretanto, mesmo assim, levaram o caso adiante.<\/p>\n<p>&#8220;A criatividade dos ilustres procuradores em deduzir pedidos infundados revelam os motivos da crise \u00e9tica que se enfrenta neste pa\u00eds em todos os n\u00edveis e esferas&#8221;, destacou a ju\u00edza.<\/p>\n<p>A autora alegou que foi demitida sem justa causa. Por isso, tinha direito a aviso pr\u00e9vio, estabilidade gestante, enquadramento sindical, diferen\u00e7as salariais, equipara\u00e7\u00e3o salarial, ac\u00famulo de fun\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rio utilidade, horas extras, PLR, indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, multas legais e multas convencionais. No total o valor solicitado era R$ 50 mil.<\/p>\n<p>Na an\u00e1lise, a ju\u00edza indeferiu todos os pedidos. Condenou a autora, por litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9, a pagar multa equivalente a 10% sobre o valor da causa, e indenizar o preju\u00edzo com honor\u00e1rios no valor de R$ 1.500. Os procuradores foram solidariamente respons\u00e1veis pelo pagamento. Isso porque, &#8220;mesmo cientes de que o pedido \u00e9 ileg\u00edtimo, tentam, de todas as formas, obter vantagem econ\u00f4mica por meio do processo, ainda que valendo-se de sua pr\u00f3pria torpeza&#8221;.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A ju\u00edza do Trabalho Substituta Jacqueline A\u00edses Ribeiro Veloso, da 2\u00aa vara de Curitiba (PR), condenou advogados e autora solidariamente [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":328,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[14,15,16],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=327"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5627,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327\/revisions\/5627"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/328"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=327"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=327"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=327"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}