{"id":333,"date":"2017-07-28T20:45:45","date_gmt":"2017-07-28T20:45:45","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=333"},"modified":"2023-02-20T19:17:57","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:57","slug":"desistencia-de-venda-de-imovel-nao-gera-indenizacao-compradores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/desistencia-de-venda-de-imovel-nao-gera-indenizacao-compradores\/","title":{"rendered":"Desist\u00eancia de venda de im\u00f3vel n\u00e3o gera indeniza\u00e7\u00e3o a compradores"},"content":{"rendered":"<p>A desist\u00eancia de venda de im\u00f3vel acabou com um pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por parte dos compradores. Entretanto, a 1\u00aa turma C\u00edvel do TJ\/DF negou a a\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>\n<p>Um acordo de compra e venda j\u00e1 havia sido firmado. O casal interessado no im\u00f3vel apresentou os documentos e pegou um sinal de R$ 8 mil ao corretor.<\/p>\n<p>Entretanto, os donos desistiram do neg\u00f3cio pelo pre\u00e7o acordado. Os compradores pleitearam, ent\u00e3o, indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais pelos transtornos e exigiram a devolu\u00e7\u00e3o, em dobro, da quantia do sinal.<\/p>\n<p>Na defesa, os propriet\u00e1rios informaram que n\u00e3o receberam o valor. O corretor se justificou dizendo que se tratava do pagamento ao seu servi\u00e7o de corretagem e que o n\u00e3o fechamento do contrato \u00e9 de responsabilidade dos propriet\u00e1rios.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A desist\u00eancia de venda de im\u00f3vel acabou com um pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por parte dos compradores. Entretanto, a 1\u00aa turma [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":2155,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[18,17],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=333"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5626,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333\/revisions\/5626"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2155"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}