{"id":3403,"date":"2020-05-13T19:03:41","date_gmt":"2020-05-13T19:03:41","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=3403"},"modified":"2022-09-01T17:09:42","modified_gmt":"2022-09-01T17:09:42","slug":"as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/","title":{"rendered":"As rela\u00e7\u00f5es de trabalho durante o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica"},"content":{"rendered":"<p>A fim de minimizar os efeitos da pandemia do <strong>COVID-19<\/strong> nas empresas em geral e preservar empregos, o governo federal editou algumas Medidas Provis\u00f3rias; entre elas\u00a0a <strong>MP 927<\/strong> e a <strong>MP 936<\/strong>. Atrav\u00e9s destas medidas ficou reconhecido o estado de calamidade p\u00fablica com a flexibiliza\u00e7\u00e3o de normas trabalhistas, permitindo que se fa\u00e7am ajustes nos contratos de trabalho e nos sal\u00e1rios, bem como a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Home_Office_%E2%80%93_Migracao_para_o_trabalho_a_distanciateletrabalho\" title=\"Home Office &#8211; Migra\u00e7\u00e3o para o trabalho a dist\u00e2ncia\/teletrabalho\">Home Office &#8211; Migra\u00e7\u00e3o para o trabalho a dist\u00e2ncia\/teletrabalho<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Antecipacao_de_ferias_individuais\" title=\"Antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias individuais\">Antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias individuais<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Concessao_de_ferias_coletivas\" title=\"Concess\u00e3o de f\u00e9rias coletivas\">Concess\u00e3o de f\u00e9rias coletivas<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Suspensao_de_ferias_de_profissionais_da_saude_e_servicos_essenciais\" title=\"Suspens\u00e3o de f\u00e9rias de profissionais da sa\u00fade e servi\u00e7os essenciais\">Suspens\u00e3o de f\u00e9rias de profissionais da sa\u00fade e servi\u00e7os essenciais<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Aproveitamento_e_antecipacao_de_feriados\" title=\"Aproveitamento e antecipa\u00e7\u00e3o de feriados\">Aproveitamento e antecipa\u00e7\u00e3o de feriados<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Adiamento_do_recolhimento_de_FGTS\" title=\"Adiamento do recolhimento de FGTS\">Adiamento do recolhimento de FGTS<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Suspensao_de_exigencias_em_seguranca_e_saude_no_trabalho\" title=\"Suspens\u00e3o de exig\u00eancias em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho\">Suspens\u00e3o de exig\u00eancias em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Regime_especial_de_compensacao_de_horas_%E2%80%93_Banco_de_horas\" title=\"Regime especial de compensa\u00e7\u00e3o de horas \u2013 Banco de horas\">Regime especial de compensa\u00e7\u00e3o de horas \u2013 Banco de horas<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Reducao_proporcional_de_salario_e_jornada\" title=\"Redu\u00e7\u00e3o proporcional de sal\u00e1rio e jornada\">Redu\u00e7\u00e3o proporcional de sal\u00e1rio e jornada<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Suspensao_do_contrato_de_trabalho\" title=\"Suspens\u00e3o do contrato de trabalho\">Suspens\u00e3o do contrato de trabalho<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Rescisao\" title=\"Rescis\u00e3o\">Rescis\u00e3o<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/#Alguns_cuidados_a_serem_tomados\" title=\"Alguns cuidados a serem tomados\">Alguns cuidados a serem tomados<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>As mudan\u00e7as tiveram impacto imediato e, segundo o governo federal, at\u00e9 22\/4, 3,5 milh\u00f5es de trabalhadores j\u00e1 haviam feito acordos com os patr\u00f5es para suspen\u00e7\u00e3o, diminui\u00e7\u00e3o de carga e corte de sal\u00e1rios.<\/p>\n<p>Depois de alguns ajustes nas MP\u2019s pelo pr\u00f3prio governo e decis\u00f5es do STF sobre a constitucionalidade de alguns artigos, vejam como ficaram as normas sobre as rela\u00e7\u00f5es de trabalho enquanto durar o estado de calamidade p\u00fablica provocado pelo <strong>COVID-19<\/strong>.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Home_Office_%E2%80%93_Migracao_para_o_trabalho_a_distanciateletrabalho\"><\/span>Home Office &#8211; Migra\u00e7\u00e3o para o trabalho a dist\u00e2ncia\/teletrabalho<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O empregador pode adotar o teletrabalho a qualquer momento, independentemente da confirma\u00e7\u00e3o do empregado.\u00a0 N\u00e3o \u00e9 preciso mudar o contrato de trabalho para que todo o time trabalhe remotamente. Por\u00e9m, essa mudan\u00e7a deve ser avisada com, pelo menos, 48 horas de anteced\u00eancia. Estagi\u00e1rios e aprendizes tamb\u00e9m podem seguir trabalhando de forma remota.<\/p>\n<p>A empresa tem 30 dias, desde o momento da migra\u00e7\u00e3o, para assinar um termo com seus funcion\u00e1rios.<\/p>\n<p>H\u00e1 que se deixar claro no documento como acontecer\u00e1 o fornecimento de equipamentos e infraestrutura para a realiza\u00e7\u00e3o do trabalho e tamb\u00e9m como ser\u00e1 feito o reembolso de despesas como, por exemplo, internet e luz, sendo que os gastos relativos a essa infraestrutura e \u00e0s despesas decorrentes do teletrabalho n\u00e3o se caracterizam como sal\u00e1rio, portanto, n\u00e3o incorpora na remunera\u00e7\u00e3o do empregado.<\/p>\n<p>As partes podem se comunicar por aplicativos de chat e teleconfer\u00eancia, sem que isso seja tido como tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, prontid\u00e3o ou sobreaviso, a n\u00e3o ser que tenha sido previamente definido em contrato.<\/p>\n<p>Quem trabalha em regime de Home Office fica dispensado do controle de jornada.<\/p>\n<p>Vale tomar cuidado com mensagens enviadas fora do hor\u00e1rio de trabalho, a n\u00e3o ser que esteja previsto no acordo de trabalho remoto. Esse \u00e9 um dos principais motivos de lit\u00edgios no Brasil.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Antecipacao_de_ferias_individuais\"><\/span>Antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias individuais<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O empregador poder\u00e1 antecipar as f\u00e9rias dos empregados, principalmente daqueles que est\u00e3o no grupo de risco, desde que notifique com 48 horas de anteced\u00eancia.<\/p>\n<p>O pagamento das f\u00e9rias foi postergado para o 5\u00ba dia \u00fatil do m\u00eas seguinte e o pagamento de \u2153 de f\u00e9rias poder\u00e1 ser quitado at\u00e9 dezembro, no mesmo prazo do 13\u00ba sal\u00e1rio.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Concessao_de_ferias_coletivas\"><\/span>Concess\u00e3o de f\u00e9rias coletivas<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Est\u00e1 permitido conceder f\u00e9rias coletivas no prazo de 48 horas, sem necessidade de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao \u00f3rg\u00e3o local do Minist\u00e9rio da Economia e sindicatos.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Suspensao_de_ferias_de_profissionais_da_saude_e_servicos_essenciais\"><\/span>Suspens\u00e3o de f\u00e9rias de profissionais da sa\u00fade e servi\u00e7os essenciais<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Fica autorizada a suspens\u00e3o de f\u00e9rias ou licen\u00e7as n\u00e3o remuneradas dos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade ou daqueles que desempenhem fun\u00e7\u00f5es essenciais. A empresa precisa realizar a comunica\u00e7\u00e3o formal da decis\u00e3o, preferencialmente em at\u00e9 48 horas.<\/p>\n<p>Os profissionais dessa categoria tamb\u00e9m poder\u00e3o ter sua jornada de trabalho prorrogada, caso seja necess\u00e1rio, com direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o em at\u00e9 18 meses.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Aproveitamento_e_antecipacao_de_feriados\"><\/span>Aproveitamento e antecipa\u00e7\u00e3o de feriados<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Poder\u00e1 haver antecipa\u00e7\u00e3o de feriados, sejam eles municipais, estaduais, federais, podendo ainda tais datas serem utilizadas para compensar o banco de horas. Para feriado religioso dever\u00e1 haver concord\u00e2ncia expressa do empregado.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Adiamento_do_recolhimento_de_FGTS\"><\/span>Adiamento do recolhimento de FGTS<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Suspens\u00e3o do recolhimento do FGTS enquanto durar a pandemia, contemplando os meses de mar\u00e7o, abril, maio e junho de 2020. As empresas devem voltar a recolher em julho de 2020 e parcelar os meses anteriores em at\u00e9 seis vezes, sem incid\u00eancia de multa ou encargos. Para utilizar o benef\u00edcio, \u00e9 preciso fazer a declara\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 20 de junho.<\/p>\n<p>Em caso de demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios, ser\u00e1 preciso recolher o FGTS normalmente.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Suspensao_de_exigencias_em_seguranca_e_saude_no_trabalho\"><\/span>Suspens\u00e3o de exig\u00eancias em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Obriga\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho est\u00e3o suspensas no per\u00edodo de calamidade p\u00fablica, desobrigando a empresa de realizar exames m\u00e9dicos ocupacionais, cl\u00ednicos e complementares, a n\u00e3o ser o exame demissional, que pode n\u00e3o ser feito caso o exame ocupacional tenha sido feito em menos de 180 dias \u2014 o restante poder\u00e1 ser regularizado em at\u00e9 60 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da pandemia.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Regime_especial_de_compensacao_de_horas_%E2%80%93_Banco_de_horas\"><\/span>Regime especial de compensa\u00e7\u00e3o de horas \u2013 Banco de horas<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O banco de horas pode ser usado para compensar o per\u00edodo de dispensa dos colaboradores mediante acordo individual. A compensa\u00e7\u00e3o de horas dever\u00e1 ser feita em at\u00e9 18 meses ap\u00f3s o t\u00e9rmino, respeitando o limite de duas horas extras de trabalho ao dia previsto na CLT.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Reducao_proporcional_de_salario_e_jornada\"><\/span>Redu\u00e7\u00e3o proporcional de sal\u00e1rio e jornada<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Fica permitida a redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios se feita de forma proporcional a jornada de trabalho, com redu\u00e7\u00e3o em at\u00e9 25%, 50% ou 70%.\u00a0 O valor da hora de trabalho do empregado deve ser preservado, conforme rege a CLT.<\/p>\n<p>Ou seja, se o empregado trabalha normalmente 40 horas semanais e passa a trabalhar 20 horas, a redu\u00e7\u00e3o da jornada foi em 50%, ent\u00e3o o mesmo \u00edndice deve se aplicar ao sal\u00e1rio.<\/p>\n<p>A redu\u00e7\u00e3o deve ser acordada com o funcion\u00e1rio e ele precisa, necessariamente, concordar.<\/p>\n<p>Redu\u00e7\u00e3o de 25%: pode ocorrer por meio de acordos individuais;<\/p>\n<p>Redu\u00e7\u00e3o de 50% ou 70%: pode ocorrer por meio de acordos individuais para cargos com sal\u00e1rio inferior a R$ 3.135 ou superior a R$ 12.202,12. Sal\u00e1rios intermedi\u00e1rios necessitam de um acordo coletivo, com participa\u00e7\u00e3o do sindicato.<\/p>\n<p>O empregado contar\u00e1 com a garantia do emprego durante o per\u00edodo que o sal\u00e1rio foi reduzido e de forma proporcional ap\u00f3s o t\u00e9rmino da redu\u00e7\u00e3o. Por exemplo, se a redu\u00e7\u00e3o foi feita por 90 dias, o empregado deve ter a garantia do seu emprego nos 90 dias de redu\u00e7\u00e3o e nos 90 dias subsequentes.<\/p>\n<p>O empregado receber\u00e1 ainda uma complementa\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio atrav\u00e9s de benef\u00edcio do governo chamado Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda.<\/p>\n<p>Com ele, o governo garante o pagamento de um percentual do seguro desemprego de acordo com o percentual reduzido na jornada e sal\u00e1rio. Caso o empregado seja demitido ao final desses acordos, ele receber\u00e1 o seguro desemprego normalmente, sem redu\u00e7\u00e3o de valores.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Suspensao_do_contrato_de_trabalho\"><\/span>Suspens\u00e3o do contrato de trabalho<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Durante o estado de calamidade p\u00fablica a empresa pode suspender o contrato de trabalho por at\u00e9 60 dias, podendo ser dividido em dois per\u00edodos de 30 dias.<\/p>\n<p>Na suspens\u00e3o o empregado n\u00e3o pode realizar nenhum servi\u00e7o para o empregador durante todo o per\u00edodo, se por um acaso o funcion\u00e1rio vier a trabalhar, o empregador ser\u00e1 punido e a suspens\u00e3o do contrato \u00e9 terminada.<\/p>\n<p>Durante a suspens\u00e3o o empregador deve manter o pagamento de todos os benef\u00edcios que j\u00e1 s\u00e3o concedidos ao empregado, como o vale-refei\u00e7\u00e3o e vale-transporte, por exemplo.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso o empregado recebe 100% do valor do seguro desemprego pagos pelo governo, e da mesma forma como funciona para a redu\u00e7\u00e3o de jornada e sal\u00e1rio, esse valor n\u00e3o interfere no recebimento do seguro no futuro, caso o empregado seja demitido.<\/p>\n<p>Empresas que declararam ter uma receita bruta superior a R$ 4.800.000,00 (quatro milh\u00f5es e oitocentos mil reais) no ano de 2019 s\u00f3 pode suspender contratos se pagarem uma ajuda de compensa\u00e7\u00e3o mensal no valor de 30% do valor do sal\u00e1rio do empregado. Nesse caso, o aux\u00edlio do seguro desemprego pago pelo governo \u00e9 de 70%.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Rescisao\"><\/span>Rescis\u00e3o<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Caso o empregado seja demitido durante o per\u00edodo de garantia provis\u00f3ria, ou seja, no meio da vig\u00eancia desses acordos, o empregador deve pagar, al\u00e9m da rescis\u00e3o, uma indeniza\u00e7\u00e3o no mesmo valor do percentual dos acordos. Por exemplo, caso o empregador demita um empregado no meio do acordo de suspens\u00e3o, al\u00e9m da rescis\u00e3o comum, ele deve pagar 100% do sal\u00e1rio que o empregado teria direito durante o per\u00edodo de garantia do emprego. Isso tamb\u00e9m vale para os contratos de redu\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Essa indeniza\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lida se a demiss\u00e3o n\u00e3o for por justa causa, ou a pedido do empregado.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Alguns_cuidados_a_serem_tomados\"><\/span>Alguns cuidados a serem tomados<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Formalize todos os acordos. Em um momento cr\u00edtico como esse, \u00e9 fundamental formalizar todos os acordos conforme a MP 927 determina, para evitar a futura judicializa\u00e7\u00e3o dos contratos.<\/p>\n<p>A lei reconhece qualquer comunicado por escrito ou enviado por meio eletr\u00f4nico \u2014 logo, um e-mail \u00e9 suficiente para documentar o acordo.<\/p>\n<p>Organize o home office: Se puder optar pelo trabalho remoto dos empregados, organize a migra\u00e7\u00e3o com detalhes para garantir que a empresa continue funcionando e com riscos trabalhistas minimizados.<\/p>\n<p><strong>IMPORTANTE:<\/strong> O empregado com sintomas da <strong>COVID-19<\/strong> ou que relate que esteja em contato com algum doente confirmado deve ser afastado imediatamente do trabalho presencial.<\/p>\n<p>Funcion\u00e1rios contaminados pelo <strong>COVID-19<\/strong> n\u00e3o podem ser identificados nominalmente. O RH deve comunicar as pessoas que tiveram contato com eles e recomendar quarentena de 14 dias.<\/p>\n<p>O STF suspendeu, no dia 29 de abril, o artigo 29 da <strong>MP 927<\/strong>, que exigia a comprova\u00e7\u00e3o de nexo causal para que casos de <strong>COVID-19<\/strong> fossem considerados doen\u00e7a ocupacional.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A fim de minimizar os efeitos da pandemia do COVID-19 nas empresas em geral e preservar empregos, o governo federal [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3408,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[500],"tags":[464,465,460,462,463,461,467,468,466],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3403"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5558,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3403\/revisions\/5558"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3408"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}