{"id":3525,"date":"2020-06-10T19:42:55","date_gmt":"2020-06-10T19:42:55","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=3525"},"modified":"2023-02-20T19:14:50","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:50","slug":"empresa-e-condenada-por-manter-empregada-em-ocio-forcado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/empresa-e-condenada-por-manter-empregada-em-ocio-forcado\/","title":{"rendered":"Empresa \u00e9 condenada por manter empregada em \u00f3cio for\u00e7ado"},"content":{"rendered":"<p><em>Ap\u00f3s retorno de afastamento previdenci\u00e1rio, funcion\u00e1ria teve tratamento discriminat\u00f3rio e foi mantida na empresa em \u00f3cio for\u00e7ado, sem posto de trabalho e sem atividades laborativas.<\/em><\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/empresa-e-condenada-por-manter-empregada-em-ocio-forcado\/#Alegacoes_das_partes_envolvidas\" title=\"Alega\u00e7\u00f5es das partes envolvidas\">Alega\u00e7\u00f5es das partes envolvidas<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/empresa-e-condenada-por-manter-empregada-em-ocio-forcado\/#Decisao_com_base_nas_provas_apresentadas\" title=\"Decis\u00e3o com base nas provas apresentadas\">Decis\u00e3o com base nas provas apresentadas<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>Uma empresa de telemarketing, com sede em Juiz de Fora (MG), ter\u00e1 que pagar R$ 5.500 por danos morais a uma ex-empregada que foi submetida ao \u00f3cio for\u00e7ado. A decis\u00e3o \u00e9 do juiz Tarc\u00edsio Correa de Brito, titular da 5\u00aa Vara do Trabalho de Juiz de Fora, que reconheceu tamb\u00e9m a rescis\u00e3o indireta do contrato de trabalho da profissional, com o pagamento das verbas rescis\u00f3rias devidas.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Alegacoes_das_partes_envolvidas\"><\/span>Alega\u00e7\u00f5es das partes envolvidas<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>A ex-empregada contou que foi admitida em maio de 2015 e que se afastou do servi\u00e7o, com o recebimento de aux\u00edlio previdenci\u00e1rio, de 2016 a 2019. Explicou que, ap\u00f3s a reabilita\u00e7\u00e3o pelo INSS, retornou ao trabalho. Por\u00e9m, segundo ela, a empresa n\u00e3o disponibilizou local adequado, sendo submetida ao \u00f3cio for\u00e7ado.<\/p>\n<p>A profissional alegou, ainda, que, ap\u00f3s esse retorno, sofreu diversos constrangimentos. Na peti\u00e7\u00e3o inicial, ela relatou que a empresa reteve seu cart\u00e3o de ponto, impedindo o acesso \u00e0s depend\u00eancias. Afirmou tamb\u00e9m que, como seu crach\u00e1 n\u00e3o passava na catraca, tinha que solicitar, todos os dias, o acesso a um supervisor.<\/p>\n<p>A empresa negou as acusa\u00e7\u00f5es. Afirmou que a trabalhadora, ao retornar da reabilita\u00e7\u00e3o, realizou treinamento e ficou alocada no setor de Medicina Operacional, na \u00e1rea de recep\u00e7\u00e3o. E que, ap\u00f3s um per\u00edodo de f\u00e9rias, foi encaminhada para o setor de treinamento. Negou tamb\u00e9m que impedia acesso da trabalhadora \u00e0 empresa.<\/p>\n<p>Contudo, testemunhas ouvidas no processo confirmaram a vers\u00e3o da profissional. Uma delas confirmou que chegou a trabalhar junto com a autora na fun\u00e7\u00e3o de atendente. Mas contou que, naquele momento, \u201ca trabalhadora n\u00e3o executava nenhuma atividade, permanecendo no \u00f3cio, na sala de instrut\u00f3ria, no 1\u00ba andar\u201d. Outra testemunha relatou que, em atitude de descaso com a trabalhadora, foi retirado dela o cart\u00e3o de entrada definitivo, barrando, por diversas vezes, a entrada dela na empresa.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Decisao_com_base_nas_provas_apresentadas\"><\/span>Decis\u00e3o com base nas provas apresentadas<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Diante do conjunto de provas, o juiz Tarc\u00edsio Correa de Brito entendeu que os atos da empregadora se enquadram no artigo 483 da CLT, ao n\u00e3o proporcionar trabalho \u00e0 empregada. E, ainda, que cometeu ato lesivo \u00e0 honra da profissional ao deix\u00e1-la injustificadamente no \u00f3cio e n\u00e3o fornecer senha e cart\u00e3o definitivos. Por isso, reconheceu a rescis\u00e3o indireta do contrato de trabalho, na data da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, condenando a empresa a pagar as verbas rescis\u00f3rias devidas.<\/p>\n<p>Determinou tamb\u00e9m o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, no valor de R$ 5.500, por entender que \u201ca situa\u00e7\u00e3o vivenciada de discrimina\u00e7\u00e3o e ociosidade causou dor e ang\u00fastia na atendente de telemarketing\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s retorno de afastamento previdenci\u00e1rio, funcion\u00e1ria teve tratamento discriminat\u00f3rio e foi mantida na empresa em \u00f3cio for\u00e7ado, sem posto de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3528,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[500],"tags":[471,472,469,466,470],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3525"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3525"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3525\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5077,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3525\/revisions\/5077"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3528"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3525"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3525"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3525"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}