{"id":354,"date":"2017-08-02T20:29:31","date_gmt":"2017-08-02T20:29:31","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=354"},"modified":"2023-02-20T19:17:55","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:55","slug":"empresa-indeniza-fotografo-por-uso-de-imagem-sem-autorizacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/empresa-indeniza-fotografo-por-uso-de-imagem-sem-autorizacao\/","title":{"rendered":"Empresa \u00e9 condenada a indenizar fot\u00f3grafo por uso de imagem sem autoriza\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>Uma empresa de importa\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio ter\u00e1 que indenizar um fot\u00f3grafo devido a uso de imagem sem autoriza\u00e7\u00e3o. O profissional teve sua imagem usada em um an\u00fancio publicit\u00e1rio e ser\u00e1 indenizado por danos morais e materiais no valor total de R$ 17 mil.<\/p>\n<p>Inicialmente a 8\u00aa Vara C\u00edvel de Vit\u00f3ria havia estipulado a indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais em R$ 7 mil. A 4\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo, entretanto, majorou o valor para R$ 10 mil.<\/p>\n<p>\u201cAl\u00e9m de ter sido declarada preclusa a produ\u00e7\u00e3o de prova pericial a cargo do segundo apelante, para apurar qual seria o valor de mercado para utiliza\u00e7\u00e3o de uma fotografia em an\u00fancio publicit\u00e1rio, existe nota fiscal nos autos dando conta de que o valor para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de produto semelhante seria neste patamar, o que est\u00e1 de acordo com o depoimento pessoal do primeiro apelante e dentro da varia\u00e7\u00e3o de valor mencionada pela testemunha ouvida\u201d, destacou o Desembargador Jorge do Nascimento Vianna, relator do processo no TJES.<\/p>\n<p>O fot\u00f3grafo ainda receber\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de danos morais, de R$ 7 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma empresa de importa\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio ter\u00e1 que indenizar um fot\u00f3grafo devido a uso de imagem sem autoriza\u00e7\u00e3o. O profissional [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":355,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[22,23,21,10],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/354"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=354"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/354\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5625,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/354\/revisions\/5625"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/355"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=354"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=354"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=354"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}