{"id":360,"date":"2017-08-04T10:47:16","date_gmt":"2017-08-04T10:47:16","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=360"},"modified":"2023-02-20T19:17:54","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:54","slug":"justica-recusa-demissao-por-justa-causa-de-operario-que-faltou-apos-greve","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/justica-recusa-demissao-por-justa-causa-de-operario-que-faltou-apos-greve\/","title":{"rendered":"Justi\u00e7a recusa demiss\u00e3o por justa causa de oper\u00e1rio que faltou ap\u00f3s greve"},"content":{"rendered":"<p>Uma demiss\u00e3o por justa causa foi revertida pela Segunda Turma do Tribunal Superior do Trabalho. O oper\u00e1rio fora dispensado pelo Cons\u00f3rcio I. I. por faltar dois dias consecutivos depois que a greve dos empregados foi considerada ilegal. De acordo com a decis\u00e3o, a penalidade aplicada deixou de observar a proporcionalidade entre a gravidade da falta e a puni\u00e7\u00e3o devida.<\/p>\n<p>Em agosto de 2012, os trabalhadores da refinaria fizeram greve geral. O autor da a\u00e7\u00e3o, entretanto, n\u00e3o aderiu. O movimento foi declarado ilegal pelo Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o (PE), que determinou o retorno imediato ao trabalho.<\/p>\n<p>O funcion\u00e1rio s\u00f3 retornou dois dias depois do julgamento. O cons\u00f3rcio entendeu sua aus\u00eancia como abuso do direito de greve (artigo 14 da Lei 7.783\/89) e o demitiu por ato de insubordina\u00e7\u00e3o e indisciplina. Em sua defesa, o oper\u00e1rio sustentou que n\u00e3o aderiu ao movimento. Al\u00e9m disso, explicou que, durante a greve, comparecia ao local de trabalho, registrava o ponto e era liberado pelos encarregados.<\/p>\n<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s faltas, afirmou que no dia seguinte estava em licen\u00e7a m\u00e9dica. Depois, entrou em contato com o motorista respons\u00e1vel pelo transporte de trabalhadores para saber se teria condu\u00e7\u00e3o. A resposta foi que s\u00f3 voltaria a ser fornecida dois dias depois, quando retornou e foi surpreendido com a dispensa.<\/p>\n<p>O ju\u00edzo da 3\u00aa Vara do Trabalho de Ipojuca reverteu a justa causa. O cons\u00f3rcio foi condenado a pagar todas as verbas rescis\u00f3rias e o TRT manteve a senten\u00e7a.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma demiss\u00e3o por justa causa foi revertida pela Segunda Turma do Tribunal Superior do Trabalho. O oper\u00e1rio fora dispensado pelo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":361,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[26,24,25],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=360"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5624,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360\/revisions\/5624"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/361"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=360"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=360"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=360"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}