{"id":3640,"date":"2020-08-06T19:00:59","date_gmt":"2020-08-06T19:00:59","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=3640"},"modified":"2023-02-20T19:14:49","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:49","slug":"trabalhador-em-licenca-medica-que-postou-fotos-em-clube-de-lazer-tem-justa-causa-mantida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/trabalhador-em-licenca-medica-que-postou-fotos-em-clube-de-lazer-tem-justa-causa-mantida\/","title":{"rendered":"Trabalhador em licen\u00e7a m\u00e9dica que postou fotos em clube tem justa causa mantida"},"content":{"rendered":"<p>A Justi\u00e7a do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o (MG) validou a dispensa por justa causa de um trabalhador que, no dia em que estava afastado do servi\u00e7o por atestado m\u00e9dico, postou nas redes sociais fotos em que aparecia com colega de trabalho em confraterniza\u00e7\u00e3o particular em um clube de lazer. A senten\u00e7a \u00e9 do juiz Marcel Lopes Machado, que, em sua atua\u00e7\u00e3o na Vara do Trabalho de Uberl\u00e2ndia, examinou a a\u00e7\u00e3o ajuizada pelo trabalhador contra a empresa.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/trabalhador-em-licenca-medica-que-postou-fotos-em-clube-de-lazer-tem-justa-causa-mantida\/#Sobre_ocorrido\" title=\"Sobre ocorrido\">Sobre ocorrido<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/trabalhador-em-licenca-medica-que-postou-fotos-em-clube-de-lazer-tem-justa-causa-mantida\/#Alegacoes_e_depoimentos\" title=\"Alega\u00e7\u00f5es e depoimentos\">Alega\u00e7\u00f5es e depoimentos<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/trabalhador-em-licenca-medica-que-postou-fotos-em-clube-de-lazer-tem-justa-causa-mantida\/#Justa_causa\" title=\"Justa causa\">Justa causa<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Sobre_ocorrido\"><\/span><strong>Sobre ocorrido<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O autor e o colega de trabalho apresentaram atestados m\u00e9dicos na empresa, os quais registravam incapacidade para o trabalho no per\u00edodo de 19 a 21\/2\/2019. Contudo, fotografias nas redes sociais do autor, postadas em 21\/2\/2019, demonstraram que eles estiveram juntos em confraterniza\u00e7\u00e3o particular realizada em um clube de lazer.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Alegacoes_e_depoimentos\"><\/span><strong>Alega\u00e7\u00f5es e depoimentos<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Em resposta a of\u00edcios encaminhados pelo juiz, o clube informou que n\u00e3o havia registro pessoal da entrada do autor e seu colega no dia da realiza\u00e7\u00e3o das postagens. Mas, para o magistrado, isso n\u00e3o foi suficiente para afastar a presun\u00e7\u00e3o de que eles, de fato, estiveram l\u00e1 naquela data, tendo em vista que o clube tamb\u00e9m informou ser poss\u00edvel a entrada sem o registro pessoal pela carteira de s\u00f3cio, apenas com a exibi\u00e7\u00e3o do contrato de s\u00f3cio ou por meio de \u201ccart\u00e3o-mestre\u201d.<\/p>\n<p>Em depoimento pessoal, o autor confirmou que as fotos de lazer privado foram realizadas no clube, por\u00e9m em dia anterior \u00e0 data das postagens, sem especificar o dia. Mas, para o magistrado, cabia ao trabalhador comprovar suas alega\u00e7\u00f5es, o que, entretanto, n\u00e3o ocorreu, raz\u00e3o pela qual prevaleceu a presun\u00e7\u00e3o de que o evento aconteceu, de fato, no dia das postagens, quando o autor estava afastado do servi\u00e7o em virtude de atestado m\u00e9dico.<\/p>\n<p>\u201cPor fim, por se tratar de postagem pessoal dos funcion\u00e1rios, atrav\u00e9s de suas redes sociais, plataformas digitais de acesso p\u00fablico irrestrito, os funcion\u00e1rios devem assumir a responsabilidade de sua manifesta\u00e7\u00e3o de vontade ali tornada p\u00fablica, por imperativo legal (artigo 112\/CC), porque na ordem civil, todos s\u00e3o sujeitos de direitos e de deveres (artigo 1\u00ba\/CC)\u201d, ponderou o julgador.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Justa_causa\"><\/span>Justa causa<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Segundo pontuado na senten\u00e7a, a conduta do trabalhador, \u00e9 grave o suficiente para configurar justa causa para a dispensa, porque configura mau procedimento (artigo 482, b\/CLT), al\u00e9m de consistir em est\u00edmulo \u00e0 indisciplina dos demais empregados.<\/p>\n<p>A imediatidade na aplica\u00e7\u00e3o pena e a exist\u00eancia de registro anterior de advert\u00eancia ao autor, por ato de indisciplina no ambiente de trabalho, tamb\u00e9m contribu\u00edram para a valida\u00e7\u00e3o da justa causa aplicada ao trabalhador. Nesse cen\u00e1rio, os pedidos relativos \u00e0 dispensa injusta foram rejeitados na senten\u00e7a. Houve recurso, que aguarda julgamento no Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o (MG).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Justi\u00e7a do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o (MG) validou a dispensa por justa causa de um trabalhador que, no dia [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3641,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[25,473],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3640"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5076,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3640\/revisions\/5076"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3641"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}