{"id":365,"date":"2017-08-07T19:14:22","date_gmt":"2017-08-07T19:14:22","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=365"},"modified":"2023-02-20T19:17:52","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:52","slug":"pec-que-torna-o-estupro-imprescritivel-deve-ser-votada-nesta-semana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/pec-que-torna-o-estupro-imprescritivel-deve-ser-votada-nesta-semana\/","title":{"rendered":"PEC que torna o estupro imprescrit\u00edvel deve ser votada nesta semana"},"content":{"rendered":"<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"arc5k\" data-offset-key=\"6vi4b-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"6vi4b-0-0\">A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) que torna o estupro imprescrit\u00edvel dever\u00e1 ser votada pelo Senado nesta semana.<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"arc5k\" data-offset-key=\"c40oh-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"c40oh-0-0\"><span data-offset-key=\"c40oh-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"arc5k\" data-offset-key=\"7ijoe-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7ijoe-0-0\"><span data-offset-key=\"7ijoe-0-0\">A PEC figura na pauta do plen\u00e1rio desde antes do recesso parlamentar. Entretanto, por falta de qu\u00f3rum, ainda n\u00e3o foi apreciada. <\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"arc5k\" data-offset-key=\"elbh1-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"elbh1-0-0\"><span data-offset-key=\"elbh1-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"arc5k\" data-offset-key=\"8oqrm-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"8oqrm-0-0\"><span data-offset-key=\"8oqrm-0-0\">A proposta j\u00e1 foi aprovada em primeiro turno e aguarda a delibera\u00e7\u00e3o em segundo turno para seguir para a C\u00e2mara dos Deputados.<\/span><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) que torna o estupro imprescrit\u00edvel dever\u00e1 ser votada pelo Senado nesta semana. \u00a0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":366,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[27,28],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=365"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5717,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365\/revisions\/5717"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=365"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=365"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=365"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}