{"id":368,"date":"2017-08-09T19:53:06","date_gmt":"2017-08-09T19:53:06","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=368"},"modified":"2023-02-20T19:17:51","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:51","slug":"emissora-de-tv-associa-indevidamente-rapaz-crime-de-estupro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/emissora-de-tv-associa-indevidamente-rapaz-crime-de-estupro\/","title":{"rendered":"Emissora de TV associa indevidamente rapaz a crime de estupro"},"content":{"rendered":"<p>Um crime de estupro foi associado a um rapaz de maneira indevida por uma emissora de televis\u00e3o. Em reportagem sobre o ocorrido, o ve\u00edculo acusou o homem, que passou a sofrer amea\u00e7as e persegui\u00e7\u00f5es em Indaiatuba (SP), .<\/p>\n<p>Devido \u00e0 repercuss\u00e3o do caso, o autor ajuizou a\u00e7\u00e3o pleiteando indeniza\u00e7\u00e3o. A ju\u00edza Maria Isabella Carvalhal Esposito condenou a empresa por danos morais e pagamento de R$ 25 mil.<\/p>\n<p>A 8\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo manteve a senten\u00e7a da\u00a0\u00a02\u00aa Vara C\u00edvel de Indaiatuba.<\/p>\n<p>\u201cAinda que se valha do direito de informa\u00e7\u00e3o, deve a r\u00e9 observar que as reportagens sejam fidedignas, correspondendo \u00e0 realidade, o que n\u00e3o ocorreu no caso. A imagem do autor, exibida sem sua autoriza\u00e7\u00e3o, foi veiculada, o que j\u00e1 configura uma viola\u00e7\u00e3o legal; e ainda pior, associada a not\u00edcia de autoria de um crime\u201d, afirmou o desembargador Silv\u00e9rio da Silva.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um crime de estupro foi associado a um rapaz de maneira indevida por uma emissora de televis\u00e3o. Em reportagem sobre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":369,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/368"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=368"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/368\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5716,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/368\/revisions\/5716"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=368"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=368"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=368"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}