{"id":379,"date":"2017-08-14T18:10:32","date_gmt":"2017-08-14T18:10:32","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=379"},"modified":"2023-02-20T19:17:49","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:49","slug":"tam-paga-indenizacao-a-passageiro-que-perdeu-voo-de-conexao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tam-paga-indenizacao-a-passageiro-que-perdeu-voo-de-conexao\/","title":{"rendered":"TAM paga indeniza\u00e7\u00e3o a passageiro que perdeu voo de conex\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>A TAM dever\u00e1 pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o a passageiro\u00a0que saiu de Manaus (AM) e iria para Curitiba (PR), com escala em Guarulhos (SP). Ele perdeu o voo da conex\u00e3o para o \u00faltimo destino devido ao atraso do primeiro, que n\u00e3o teve nenhuma justificativa.\u00a0Esse fato fez com que o 12\u00b0 JEC de Curitiba (PR) condenasse a empresa a repar\u00e1-lo por danos morais.<\/p>\n<p>Mais tarde, a TAM justificou o atraso devido a uma reestrutura\u00e7\u00e3o na malha a\u00e9rea, mas n\u00e3o prestou assist\u00eancia ao passageiro, como acomoda\u00e7\u00e3o em um hotel para que aguardasse o pr\u00f3ximo voo.<\/p>\n<p>O juiz leigo Rafael Ruffino Lopes julgou o caso, levando em conta que \u00e9 dever da empresa reparar o desconforto do passageiro devido a um imprevisto e dar a ele toda assist\u00eancia e informa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Por danos morais, a TAM indenizou o passageiro em R$ 3 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A TAM dever\u00e1 pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o a passageiro\u00a0que saiu de Manaus (AM) e iria para Curitiba (PR), com escala em [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":380,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[29,31,30],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/379"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=379"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/379\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5623,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/379\/revisions\/5623"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/380"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=379"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=379"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=379"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}