{"id":3801,"date":"2020-09-24T20:18:03","date_gmt":"2020-09-24T20:18:03","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=3801"},"modified":"2023-02-20T19:14:48","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:48","slug":"aumento-do-imposto-sobre-herancas-e-doacoes-em-sao-paulo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/aumento-do-imposto-sobre-herancas-e-doacoes-em-sao-paulo\/","title":{"rendered":"Aumento do Imposto sobre Heran\u00e7as e Doa\u00e7\u00f5es em S\u00e3o Paulo"},"content":{"rendered":"\n<p>Em 17 de abril de 2020 foi publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado de S\u00e3o Paulo o Projeto de Lei n\u00ba 250, de 2020, de autoria dos deputados estaduais Paulo Fiorilo e Jos\u00e9 Am\u00e9rico.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/aumento-do-imposto-sobre-herancas-e-doacoes-em-sao-paulo\/#O_aumento_da_aliquota\" title=\"O aumento da al\u00edquota&nbsp;\">O aumento da al\u00edquota&nbsp;<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/aumento-do-imposto-sobre-herancas-e-doacoes-em-sao-paulo\/#Sobre_doacoes_com_reserva_de_usufruto\" title=\"Sobre doa\u00e7\u00f5es com reserva de usufruto\">Sobre doa\u00e7\u00f5es com reserva de usufruto<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/aumento-do-imposto-sobre-herancas-e-doacoes-em-sao-paulo\/#Sobre_bens_imoveis_e_participacoes_societarias\" title=\"Sobre bens im\u00f3veis e participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias\">Sobre bens im\u00f3veis e participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<p>Referido projeto foi apresentado sob a justificativa de mitigar os efeitos da pandemia do novo coronav\u00edrus, bem como acompanhar o movimento de outros Estados no aumento da al\u00edquota do imposto sobre a Transmiss\u00e3o&nbsp;<em>Causa Mortis<\/em>&nbsp;e Doa\u00e7\u00e3o, que incide sobre as heran\u00e7as e as doa\u00e7\u00f5es feitas ainda em vida.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_aumento_da_aliquota\"><\/span><strong>O aumento da al\u00edquota&nbsp;<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Hoje, a al\u00edquota do ITCMD incidente sobre heran\u00e7as e doa\u00e7\u00f5es no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 de 4%. O PL 250 prev\u00ea a majora\u00e7\u00e3o deste imposto para al\u00edquotas progressivas de at\u00e9 8%, de acordo com tabelas progressivas de al\u00edquotas baseadas em valores atrelados \u00e0 Unidade Fiscal do Estado de S\u00e3o Paulo, que, no ano de 2020, equivale a R$27,61:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Heran\u00e7a\/Legados<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td><strong>Base de C\u00e1lculo<br>(em R$, com base na UFESP para 2020)<\/strong><\/td><td><strong>Nova al\u00edquota proposta<\/strong><\/td><\/tr><tr><td>At\u00e9 R$ 276.000,00<\/td><td>0%<\/td><\/tr><tr><td>De R$ 276.000,01 at\u00e9 R$ 828.300,00<\/td><td>4%<\/td><\/tr><tr><td>De R$ 828.300,01 at\u00e9 R$ 1.380.500,00<\/td><td>5%<\/td><\/tr><tr><td>De R$ 1.380.500,01 at\u00e9 R$ 1.932.700,00<\/td><td>6%<\/td><\/tr><tr><td>De R$ 1.932.700,01 at\u00e9 R$ 2.484.900,00<\/td><td>7%<\/td><\/tr><tr><td>Acima de R$ 2.484.900,00<\/td><td>8%<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Doa\u00e7\u00f5es<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table is-style-regular\"><table><tbody><tr><td><strong>Base de C\u00e1lculo<br>(em R$, com base na UFESP para 2020)<\/strong><\/td><td><strong>Nova al\u00edquota proposta<\/strong><\/td><\/tr><tr><td>At\u00e9 R$ 69.025,00<\/td><td>0%<\/td><\/tr><tr><td>De R$ 69.025,01 at\u00e9 R$ 414.150,00<\/td><td>4%<\/td><\/tr><tr><td>De R$ 414.150,01 at\u00e9 R$ 1.380.500,00<\/td><td>5%<\/td><\/tr><tr><td>De R$ 1.380.500,01 at\u00e9 R$ 1.932.700,00<\/td><td>6%<\/td><\/tr><tr><td>De R$ 1.932.700,01 at\u00e9 R$ 2.484.900,00<\/td><td>7%<\/td><\/tr><tr><td>Acima de R$ 2.484.900,00<\/td><td>8%<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n<p>Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria, que veda a cobran\u00e7a de tributos no mesmo ano em que seja publicada a lei que os instituiu ou aumentou, e veda tal cobran\u00e7a antes de decorridos noventa dias da data da publica\u00e7\u00e3o de tal lei, na eventualidade de ser aprovado o PL 250, com a sua convers\u00e3o em lei, publicada ainda no ano de 2020,&nbsp;as novas regras relativas \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do ITCMD j\u00e1 teriam efic\u00e1cia a partir do ano de 2021.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Sobre_doacoes_com_reserva_de_usufruto\"><\/span><strong>Sobre doa\u00e7\u00f5es com reserva de usufruto<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>O PL 250 prev\u00ea importante altera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s doa\u00e7\u00f5es feitas com reserva de usufruto aos doadores. Hoje, essas doa\u00e7\u00f5es contam com uma base de c\u00e1lculo do ITCMD equivalente a 2\/3 (dois ter\u00e7os) do valor do bem, permitindo-se o recolhimento da parcela remanescente do imposto somente no momento da extin\u00e7\u00e3o do usufruto.<\/p>\n\n\n\n<p>Caso o PL 250 venha a ser aprovado, esta forma de cobran\u00e7a do ITCMD passaria a ser aplic\u00e1vel apenas nas hip\u00f3teses de transmiss\u00e3o n\u00e3o onerosa da nua-propriedade, \u201cquando o transmitente n\u00e3o tiver sido o \u00faltimo titular do dom\u00ednio pleno\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Tal altera\u00e7\u00e3o implica em s\u00e9rias consequ\u00eancias na forma de planejamento sucess\u00f3rio em muitos casos, j\u00e1 que pode antecipar o recolhimento total do imposto, mesmo em caso de reserva de usufruto.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Sobre_bens_imoveis_e_participacoes_societarias\"><\/span><strong>Sobre bens im\u00f3veis e participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>No caso de bens im\u00f3veis deixados por heran\u00e7a ou doados em vida, a Lei n\u00ba 10.705, de 2000 determina hoje que a base de c\u00e1lculo do ITCMD n\u00e3o deve ser inferior: (i) sendo im\u00f3vel urbano, ao valor da base de c\u00e1lculo do IPTU; ou (ii) sendo im\u00f3vel rural, ao valor total do im\u00f3vel declarado para fins do ITR.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesse quesito, o PL 250, caso aprovado, faria com que a base de c\u00e1lculo do ITCMD passasse a ser o valor de mercado dos im\u00f3veis urbanos ou rurais, a ser divulgado pela Secretaria da Fazenda do Estado. Enquanto o valor de mercado n\u00e3o for divulgado pela SEFAZ-SP, o ITCMD incidiria sobre: (i) se im\u00f3vel rural, o valor da terra-nua e de im\u00f3veis com benfeitorias, divulgado pela Secretaria de Agricultura e Abastecimento do Estado de S\u00e3o Paulo ou outro \u00f3rg\u00e3o de reconhecida idoneidade; ou (ii) se im\u00f3vel urbano, o valor utilizado pelo munic\u00edpio do local do bem para fins de tributa\u00e7\u00e3o do ITBI, ou, na sua falta, do IPTU.<\/p>\n\n\n\n<p>Por fim, importante altera\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista quanto \u00e0s transmiss\u00f5es de a\u00e7\u00f5es\/quotas de sociedades que n\u00e3o sejam objeto de negocia\u00e7\u00e3o em bolsa de valores ou n\u00e3o tenham sido negociadas nos \u00faltimos 180 dias. Hoje, a legisla\u00e7\u00e3o admite que o ITCMD seja calculado sobre o valor patrimonial de tais bens. Caso o PL 250 seja aprovado, o imposto passaria a ser calculado sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido de tais sociedades, ajustado pela reavalia\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos, incluindo-se a atualiza\u00e7\u00e3o dos ativos ao valor de mercado na data do fato gerador.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa altera\u00e7\u00e3o deve impactar sobremaneira nas estrat\u00e9gias de planejamento patrimonial e sucess\u00f3rio hoje levadas a cabo pelas bancas de advocacia, demandando uma an\u00e1lise acurada da necessidade de realizar, o quanto antes, esse planejamento.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Em 17 de abril de 2020 foi publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado de S\u00e3o Paulo o Projeto de Lei [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3805,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[450,292,474,479,476,478,475,477],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3801"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3801"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3801\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5829,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3801\/revisions\/5829"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3805"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3801"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3801"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3801"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}