{"id":383,"date":"2017-08-16T18:05:39","date_gmt":"2017-08-16T18:05:39","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=383"},"modified":"2023-02-20T19:17:48","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:48","slug":"estudante-e-condenada-indenizar-professora-por-acusacao-infundada-de-racismo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/estudante-e-condenada-indenizar-professora-por-acusacao-infundada-de-racismo\/","title":{"rendered":"Por acusa\u00e7\u00e3o infundada de racismo, estudante \u00e9 condenada a indenizar professora"},"content":{"rendered":"<p>Uma estudante de doutorado foi condenada a indenizar sua professora pela acusa\u00e7\u00e3o infundada de racismo. Ela fazia interc\u00e2mbio pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) e alegou ter recebido ofensas como \u201cpobre e fedorenta\u201d durante uma discuss\u00e3o, aproveitando-se de suas condi\u00e7\u00f5es sociais e raciais.<\/p>\n<p>O fato \u00e9 que a orientadora negou t\u00ea-la ofendido de qualquer forma e que ela \u00e9 quem foi desrespeitada pela aluna. Segundo o juiz de Direito Mario Cunha Olinto Filho, da 2\u00aa vara C\u00edvel da Barra da Tijuca (RJ), a acusa\u00e7\u00e3o de racismo n\u00e3o foi provada.<\/p>\n<p>A orientadora alegou que a estudante fez a acusa\u00e7\u00e3o no intuito de trancar a matr\u00edcula no doutorado e n\u00e3o ter que ressarcir financeiramente a UFRJ e a Universidade do Porto (Portugal) por n\u00e3o concluir o programa de interc\u00e2mbio. Ela tamb\u00e9m apresentava baixo rendimento no curso, um fator que pode explicar a invers\u00e3o de valores criada pela aluna.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma estudante de doutorado foi condenada a indenizar sua professora pela acusa\u00e7\u00e3o infundada de racismo. Ela fazia interc\u00e2mbio pela Universidade [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":384,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[32,29,33],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/383"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=383"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/383\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5622,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/383\/revisions\/5622"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/384"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=383"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=383"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=383"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}