{"id":387,"date":"2017-08-18T14:47:05","date_gmt":"2017-08-18T14:47:05","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=387"},"modified":"2023-02-20T19:17:48","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:48","slug":"funcionaria-com-lupus-ganha-causa-e-e-readmitida-em-empresa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/funcionaria-com-lupus-ganha-causa-e-e-readmitida-em-empresa\/","title":{"rendered":"Funcion\u00e1ria com l\u00fapus ganha causa e \u00e9 readmitida em empresa"},"content":{"rendered":"<p>Uma empregada portadora da doen\u00e7a l\u00fapus foi reintegrada ao quadro de funcion\u00e1rios da empresa Auto Pe\u00e7as A. T Ltda. de Sete Lagoas, Minas Gerais. Ela havia sido demitida, sem justa causa, ap\u00f3s retornar de uma licen\u00e7a m\u00e9dica.<\/p>\n<p>A empresa alega que a demiss\u00e3o ocorreu devido \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de outra funcion\u00e1ria (tamb\u00e9m com l\u00fapus) para substitu\u00ed-la e, por isso, n\u00e3o havia mais vagas para admitir a funcion\u00e1ria que foi afastada pela licen\u00e7a m\u00e9dica. Por outro lado, a empregada afirma ter sofrido discrimina\u00e7\u00e3o e requereu a reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O caso, julgado pelo Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o (MG), n\u00e3o chegou ao TST (Tribunal Superior do Trabalho) devido ao ministro Augusto C\u00e9sar Leite de Carvalho ter assinalado que a S\u00famula 443 do TST uniformizou a jurisprud\u00eancia como discriminat\u00f3ria. A empresa alegou que o motivo da demiss\u00e3o n\u00e3o foi de discrimina\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o convenceu o ministro.<\/p>\n<p>A funcion\u00e1ria ganhou o caso e a Auto Pe\u00e7as A.T Limitada teve que readmiti-la, no cargo de caixa da loja.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma empregada portadora da doen\u00e7a l\u00fapus foi reintegrada ao quadro de funcion\u00e1rios da empresa Auto Pe\u00e7as A. T Ltda. de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":388,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/387"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=387"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/387\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5714,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/387\/revisions\/5714"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=387"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=387"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=387"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}