{"id":3979,"date":"2020-11-17T16:02:27","date_gmt":"2020-11-17T16:02:27","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=3979"},"modified":"2023-02-20T19:14:47","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:47","slug":"tribunal-mantem-indenizacao-por-golpe-em-aplicativo-de-mensagens","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tribunal-mantem-indenizacao-por-golpe-em-aplicativo-de-mensagens\/","title":{"rendered":"Tribunal mant\u00e9m indeniza\u00e7\u00e3o por golpe em aplicativo de mensagens"},"content":{"rendered":"<p>A 36\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo manteve decis\u00e3o que condenou uma empresa de telefonia e uma rede social dona de aplicativo de mensagens a indenizarem cliente que sofreu golpe de estelionato via aplicativo de mensagens. Em vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime, foram mantidas as repara\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias por dano material, no valor de R$ 1.450, e por dano material, de R$ 5 mil.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tribunal-mantem-indenizacao-por-golpe-em-aplicativo-de-mensagens\/#O_que_consta_nos_autos\" title=\"O que consta nos autos\">O que consta nos autos<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tribunal-mantem-indenizacao-por-golpe-em-aplicativo-de-mensagens\/#Relator_da_apelacao\" title=\"Relator da apela\u00e7\u00e3o\">Relator da apela\u00e7\u00e3o<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tribunal-mantem-indenizacao-por-golpe-em-aplicativo-de-mensagens\/#Conclusao\" title=\"Conclus\u00e3o\">Conclus\u00e3o<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_que_consta_nos_autos\"><\/span>O que consta nos autos<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>De acordo com os autos, em setembro de 2019, o celular do autor da a\u00e7\u00e3o foi clonado por golpista que, fazendo-se passar pela v\u00edtima, pediu dinheiro aos contatos &#8211; tendo recebido de um deles transfer\u00eancia no valor R$1.450. Posteriormente o autor ressarciu seu conhecido que foi enganado.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Relator_da_apelacao\"><\/span>Relator da apela\u00e7\u00e3o<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Para o desembargador Pedro Baccarat, relator da apela\u00e7\u00e3o, \u201ca responsabilidade dos fornecedores que integram a cadeia de consumo \u00e9 solid\u00e1ria. Neste quadro, se o consumo \u00e9 iniciado com a contrata\u00e7\u00e3o de uma linha telef\u00f4nica para, depois, ocorrer o uso do aplicativo e a troca de mensagens, ambas empresas fazem parte da cadeia e devem ser responsabilizadas por eventuais danos decorrentes destes servi\u00e7os\u201d.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conclusao\"><\/span>Conclus\u00e3o<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>\u201cMuito embora, a impossibilidade de usar a linha e o aplicativo n\u00e3o se mostre suficiente ao reconhecimento do dano moral, o constrangimento sofrido perante seus contatos que foram alvos do pedido de empr\u00e9stimo \u00e9 causa que ultrapassa o mero aborrecimento\u201d, concluiu o relator. Participaram do julgamento os desembargadores Walter Cesar Incontri Exner e Milton Paulo de Carvalho Filho.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A 36\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo manteve decis\u00e3o que condenou uma empresa de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3980,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[125,480,44],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3979"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5074,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3979\/revisions\/5074"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3980"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}