{"id":398,"date":"2017-08-25T16:40:04","date_gmt":"2017-08-25T16:40:04","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=398"},"modified":"2023-02-20T19:17:45","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:45","slug":"consumidor-sera-indenizado-por-fabricante-e-concessionaria-por-problema-no-carro-0-km","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/consumidor-sera-indenizado-por-fabricante-e-concessionaria-por-problema-no-carro-0-km\/","title":{"rendered":"Consumidor ser\u00e1 indenizado por fabricante e concession\u00e1ria por problema em carro 0 km"},"content":{"rendered":"<p>Cinco meses ap\u00f3s adquirir um carro 0 km da Ford em uma concession\u00e1ria, o comprador percebeu um problema no carro. Ent\u00e3o, ele levou o autom\u00f3vel de volta para a empresa fabricante para fazer o conserto. No entanto, n\u00e3o teve a falha reparada.<\/p>\n<p>O comprador entrou em contato com a Ford e com a concession\u00e1ria em que adquiriu o carro para ser restitu\u00eddo pelo valor pago no autom\u00f3vel, usando o artigo 18, \u00a72\u00ba do CDC (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor).<\/p>\n<p>Pela demora no retorno por ambas as partes, ele entrou com processo na Justi\u00e7a para ser indenizado por danos morais e materiais. A princ\u00edpio, apenas a fabricante Ford foi condenada pelo ocorrido, devendo pagar ao comprador o valor no ve\u00edculo e mais R$ 7 mil pelos danos morais.<\/p>\n<p>Entretanto, o desembargador Azuma Nishi votou por reformar a senten\u00e7a e condenar tamb\u00e9m a concession\u00e1ria. Ele entendeu que ela tamb\u00e9m era respons\u00e1vel pelo reparo no ve\u00edculo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cinco meses ap\u00f3s adquirir um carro 0 km da Ford em uma concession\u00e1ria, o comprador percebeu um problema no carro. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":399,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[39,29,38],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/398"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=398"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/398\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5620,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/398\/revisions\/5620"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/399"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=398"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}