{"id":4008,"date":"2020-11-25T13:58:37","date_gmt":"2020-11-25T13:58:37","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=4008"},"modified":"2023-02-20T19:14:46","modified_gmt":"2023-02-20T22:14:46","slug":"plano-de-saude-indenizara-paciente-por-demora-em-autorizacao-de-procedimento","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/plano-de-saude-indenizara-paciente-por-demora-em-autorizacao-de-procedimento\/","title":{"rendered":"Plano de sa\u00fade indenizar\u00e1 paciente por demora em autoriza\u00e7\u00e3o de procedimento"},"content":{"rendered":"<p>A 1\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo condenou operadora de plano de sa\u00fade a indenizar, por danos morais e est\u00e9ticos, homem que teve membro inferior amputado por demora na autoriza\u00e7\u00e3o do procedimento de repara\u00e7\u00e3o. As indeniza\u00e7\u00f5es foram fixadas em R$ 25 mil cada, totalizando R$ 50 mil.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/plano-de-saude-indenizara-paciente-por-demora-em-autorizacao-de-procedimento\/#Sobre_os_autos_da_acao\" title=\"Sobre os autos da a\u00e7\u00e3o\">Sobre os autos da a\u00e7\u00e3o<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/plano-de-saude-indenizara-paciente-por-demora-em-autorizacao-de-procedimento\/#Procedimento_cirurgico_de_emergencia\" title=\"Procedimento cir\u00fargico de emerg\u00eancia\">Procedimento cir\u00fargico de emerg\u00eancia<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/plano-de-saude-indenizara-paciente-por-demora-em-autorizacao-de-procedimento\/#Votacao_unanime\" title=\"Vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime\">Vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Sobre_os_autos_da_acao\"><\/span><strong>Sobre os autos da a\u00e7\u00e3o<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>De acordo com os autos, o autor foi v\u00edtima de atropelamento e levado a hospital fora da rede conveniada da operadora, onde precisou esperar cerca de 14 horas at\u00e9 a transfer\u00eancia para unidade indicada pelo plano de sa\u00fade. J\u00e1 no segundo hospital, o cirurgi\u00e3o vascular apontou a necessidade de transfer\u00eancia a um terceiro estabelecimento, o que foi feito apenas 15 horas depois. Ao chegar no hospital, devido aos ferimentos graves, teve o membro inferior amputado.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Procedimento_cirurgico_de_emergencia\"><\/span><strong>Procedimento cir\u00fargico de emerg\u00eancia<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>\u201cO que, enfim, se constata, \u00e9 que o autor passou cerca de trinta horas pelejando para ver realizado procedimento cir\u00fargico de emerg\u00eancia, sob risco de sequelas irrevers\u00edveis ao membro, tal como afinal se deu, ademais j\u00e1 tendo sido constatado o grave risco de amputa\u00e7\u00e3o quando da transfer\u00eancia ao segundo hospital\u201d, escreveu o desembargador Claudio Godoy, relator do recurso. Para ele, mesmo que n\u00e3o se possa garantir que o pronto diagn\u00f3stico ou mesmo a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica mais cedo evitasse a amputa\u00e7\u00e3o, as chances de sucesso do tratamento seriam outras. \u201cNoutros termos, indica-se, ent\u00e3o, tenham sido criados diversos embara\u00e7os burocr\u00e1ticos para a autoriza\u00e7\u00e3o do procedimento de emerg\u00eancia, assim fazendo com que o autor aguardasse, por duas vezes, a transfer\u00eancia a hospital conveniado ou melhor qualificado \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do trauma. E n\u00e3o se olvidando, ainda assim n\u00e3o fosse, a necessidade de que o paciente fosse atendido mesmo fora da rede credenciada, como era o caso, porquanto de emerg\u00eancia o atendimento solicitado\u201d, destacou o magistrado.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Votacao_unanime\"><\/span><strong>Vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O julgamento, de vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime, teve a participa\u00e7\u00e3o dos desembargadores Augusto Rezende e Luiz Antonio de Godoy.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A 1\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo condenou operadora de plano de sa\u00fade a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4009,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[7,29,144],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4008"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4008"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4008\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5073,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4008\/revisions\/5073"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4008"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4008"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4008"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}