{"id":404,"date":"2017-08-28T17:41:45","date_gmt":"2017-08-28T17:41:45","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=404"},"modified":"2023-02-20T19:17:44","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:44","slug":"cliente-e-indenizado-pela-tim-por-cobranca-de-servico-nao-solicitado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/cliente-e-indenizado-pela-tim-por-cobranca-de-servico-nao-solicitado\/","title":{"rendered":"Cliente \u00e9 indenizado pela TIM por cobran\u00e7a de servi\u00e7o n\u00e3o solicitado"},"content":{"rendered":"<p>Depois de ser cobrado por um servi\u00e7o n\u00e3o solicitado, um cliente \u00e9 indenizado pela TIM em Jaboticabal (SP). O consumidor contratou o plano Liberty + Express 40, mas, ao verificar que os cr\u00e9ditos acabavam rapidamente, percebeu que pagava por outro que n\u00e3o havia contatado.<\/p>\n<p>O cliente \u00e9 indenizado pela TIM ap\u00f3s entrar com uma a\u00e7\u00e3o contra a operadora por ser cobrado por um servi\u00e7o que n\u00e3o foi solicitado por ele. O consumidor havia contratado um tipo de plano oferecido pela operadora, o Liberty + Express 40, mas, ao perceber que seus cr\u00e9ditos acabavam muito rapidamente, contatou que pagava por outro que pacote que n\u00e3o contrato<\/p>\n<p>Vendo o erro, o homem tentou entrar em contato com a TIM pelo call Center, mas n\u00e3o teve o seu problema resolvido. Ele decidiu, ent\u00e3o, levar a a\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a.<\/p>\n<p>A operadora alegou, em sua defesa que o fato n\u00e3o ocorreu como dito pelo autor da a\u00e7\u00e3o e garantiu que sempre age &#8220;dentro da mais perfeita lisura e boa f\u00e9, sem lesar qualquer consumidor&#8221;.<\/p>\n<p>O juiz de Direito Jorge Lu\u00eds Galv\u00e3o, do JEC de Jaboticabal\/SP, entendeu que, segundo o c\u00f3digo CDC, \u00e9 dever da operadora esclarecer informa\u00e7\u00f5es sobre seus servi\u00e7os e que deveria verificar com o consumidor a contrata\u00e7\u00e3o do \u201cservi\u00e7o vas\u201d.<\/p>\n<p>Pela cobran\u00e7a indevida, o cliente \u00e9 indenizado pela TIM no valor de R$ 5 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depois de ser cobrado por um servi\u00e7o n\u00e3o solicitado, um cliente \u00e9 indenizado pela TIM em Jaboticabal (SP). O consumidor [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":406,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[40,41,42],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=404"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5619,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404\/revisions\/5619"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/406"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}