{"id":407,"date":"2017-08-30T19:50:44","date_gmt":"2017-08-30T19:50:44","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=407"},"modified":"2023-02-20T19:17:43","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:43","slug":"por-passar-constrangimento-em-rede-social-mulher-sera-indenizada-pela-ex-cunhada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/por-passar-constrangimento-em-rede-social-mulher-sera-indenizada-pela-ex-cunhada\/","title":{"rendered":"Por passar constrangimento em rede social, mulher ser\u00e1 indenizada pela ex-cunhada"},"content":{"rendered":"<p>A ex-cunhada da autora da a\u00e7\u00e3o publicou uma imagem que a fez passar por constrangimento em rede social.<\/p>\n<p>O fato aconteceu quando a mulher foi agredida fisicamente por seu ex-namorado em uma festa. Em seguida, a irm\u00e3 do rapaz tirou uma foto da v\u00edtima ensanguentada e publicou em uma rede social com a legenda \u201ca assombra\u00e7\u00e3o apareceu\u201d.<\/p>\n<p>Isso fez com que mo\u00e7a agredida entrasse com uma a\u00e7\u00e3o contra a ex-cunhada por danos morais por ter passado constrangimento em rede social. O juiz da 1\u00ba vara de Baixo Guandu\/ES condenou a r\u00e9 a indenizar a v\u00edtima no valor de R$ 5 mil reais.<\/p>\n<p>Al\u00e9m do constrangimento passado pela mulher, o juiz tamb\u00e9m constatou que a publica\u00e7\u00e3o motivou coment\u00e1rios violentos contra a v\u00edtima, o que o ajudou a concluir sua decis\u00e3o final.<\/p>\n<div class=\"end-post\">\n<p style=\"font-size: 1.75rem; font-weight: 800;\" data-mce-style=\"font-size: 1.75rem; font-weight: 800;\">Leia tamb\u00e9m:<\/p>\n<ul>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-civil-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/\">Direito Civil: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-de-familia-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/\">Direito de Fam\u00edlia: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-do-trabalho-defesa-de-empresas-e-empregados\/\">Direito do Trabalho: defesa de empresas e empregados<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/iptu-tem-como-reduzir\/\">IPTU: Tem como reduzir?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A ex-cunhada da autora da a\u00e7\u00e3o publicou uma imagem que a fez passar por constrangimento em rede social. O fato [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":408,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[43,29,44],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/407"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=407"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/407\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6297,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/407\/revisions\/6297"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/408"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=407"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=407"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=407"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}