{"id":423,"date":"2017-09-06T14:51:30","date_gmt":"2017-09-06T14:51:30","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=423"},"modified":"2023-02-20T19:17:41","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:41","slug":"crianca-atacada-por-cachorro-sera-indenizada-pelo-dono-do-animal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/crianca-atacada-por-cachorro-sera-indenizada-pelo-dono-do-animal\/","title":{"rendered":"Crian\u00e7a atacada por cachorro ser\u00e1 indenizada pelo dono do animal"},"content":{"rendered":"<p>A crian\u00e7a atacada por cachorro tinha tr\u00eas anos quando foi mordida por um pit bull enquanto brincava no quintal de casa. Ela teve ferimentos graves, perdeu quatro dentes e os tecidos gengivais da pele. A justi\u00e7a de Miguel\u00f3polis (SP) decidiu indenizar os donos do cachorro pela falta de seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao animal.<\/p>\n<p>Em sua defesa, os propriet\u00e1rios do im\u00f3vel alegaram que o cachorro era do filho deles e que n\u00e3o deveriam pagar pela indeniza\u00e7\u00e3o. Entretanto, o magistrado entendeu que, por viver no mesmo im\u00f3vel, o casal tamb\u00e9m era respons\u00e1vel pela guarda do animal.<\/p>\n<p>A crian\u00e7a atacada por cachorro ser\u00e1 indenizada pelos donos do animal no valor de R$ 100 mil reais por danos morais e R$ 100 mil pelos danos est\u00e9ticos, assim como R$ 6.726 por danos materiais e futuros tratamentos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A crian\u00e7a atacada por cachorro tinha tr\u00eas anos quando foi mordida por um pit bull enquanto brincava no quintal de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":424,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[49,48,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/423"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=423"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/423\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5711,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/423\/revisions\/5711"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=423"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=423"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=423"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}