{"id":431,"date":"2017-09-13T18:32:16","date_gmt":"2017-09-13T18:32:16","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=431"},"modified":"2023-02-20T19:17:40","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:40","slug":"escritorio-de-advocacia-no-morumbi-conheca-elias-cury-advogados-associados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/escritorio-de-advocacia-no-morumbi-conheca-elias-cury-advogados-associados\/","title":{"rendered":"Escrit\u00f3rio de advocacia no Morumbi: Conhe\u00e7a a Elias &#038; Cury Advogados Associados"},"content":{"rendered":"<p>A <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/nossa-historia\/\"><strong>Elias &amp; Cury Advogados Associados<\/strong><\/a>, escrit\u00f3rio de advocacia no Morumbi em S\u00e3o Paulo, iniciou suas atividades h\u00e1 mais de 30 anos com o advogado <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/azis-elias\/\">Azis Elias<\/a>. Durante seus 10 primeiros anos, funcionou pr\u00f3xima ao <strong>F\u00f3rum Central de S\u00e3o Paulo<\/strong>.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/escritorio-de-advocacia-no-morumbi-conheca-elias-cury-advogados-associados\/#Areas_de_atuacao\" title=\"\u00c1reas de atua\u00e7\u00e3o\">\u00c1reas de atua\u00e7\u00e3o<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/escritorio-de-advocacia-no-morumbi-conheca-elias-cury-advogados-associados\/#Abordagem_Juridica\" title=\"Abordagem Jur\u00eddica\">Abordagem Jur\u00eddica<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>Em 2005, inaugurou sua nova sede no bairro do Morumbi em S\u00e3o Paulo, ao lado da Vila Andrade, onde permanece at\u00e9 hoje. Foi em 2007 que o advogado <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/marcelo-cury\/\">Marcelo Cury<\/a>, com larga experi\u00eancia em Direito do Trabalho, ingressou na sociedade.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Areas_de_atuacao\"><\/span>\u00c1reas de atua\u00e7\u00e3o<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Com uma equipe altamente qualificada de advogados e colaboradores, a <strong>Elias &amp; Cury<\/strong> atua para pessoas f\u00edsicas, jur\u00eddicas, ONG\u00b4s e entidades sem fins lucrativos. As \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o s\u00e3o: <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-civil-no-elias-cury-advogados\/\"><strong>Direito Civil<\/strong><\/a> (<a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-de-familia\/\">Direito de Fam\u00edlia<\/a>, Contratos, Propriedade Intelectual e Recupera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito), <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-do-trabalho-defesa-de-empresas-e-empregados\/\"><strong>Direito do Trabalho<\/strong><\/a>, <strong>Direito Societ\u00e1rio e Empresarial<\/strong>.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Abordagem_Juridica\"><\/span>Abordagem Jur\u00eddica<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>O escrit\u00f3rio de advocacia no Morumbi se destaca por desenvolver um conceito de abordagem jur\u00eddica humanizada e de rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a plena com os clientes. Al\u00e9m disso, <strong>Azis Elias<\/strong>, <strong>Marcelo Cury<\/strong> e equipe atuam de forma extremamente criteriosa e, ao mesmo tempo, simples e descomplicada. E isso faz uma grande diferen\u00e7a na efici\u00eancia dos resultados.<\/p>\n<p>Entre em <a href=\"#contato\">contato<\/a> conosco pelos telefones (11) 3771-3100, (11) 3739-4830, <a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?phone=551137713100&amp;text=Ol%C3%A1%2C...\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">WhatsApp<\/a> ou, se preferir, pelo e-mail <a href=\"mailto:contato@eliasecuryadv.com.br\">contato@eliasecuryadv.com.br<\/a><\/p>\n<div class=\"end-post\">\n<p style=\"font-size: 1.75rem; font-weight: 800;\">Leia tamb\u00e9m:<\/p>\n<ul>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-civil-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/\">Direito Civil: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-de-familia-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/\">Direito de Fam\u00edlia: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-do-trabalho-defesa-de-empresas-e-empregados\/\">Direito do Trabalho: defesa de empresas e empregados<\/a><\/li>\n<li><a class=\"text-link\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/iptu-tem-como-reduzir\/\">IPTU: Tem como reduzir?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Elias &amp; Cury Advogados Associados, escrit\u00f3rio de advocacia no Morumbi em S\u00e3o Paulo, iniciou suas atividades h\u00e1 mais de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":5536,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[498],"tags":[53,52,54],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/431"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=431"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/431\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6298,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/431\/revisions\/6298"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5536"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}