{"id":435,"date":"2017-09-15T14:23:03","date_gmt":"2017-09-15T14:23:03","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=435"},"modified":"2023-02-20T19:17:39","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:39","slug":"cadeirante-sera-indenizado-por-falta-de-acessibilidade-de-companhia-aerea","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/cadeirante-sera-indenizado-por-falta-de-acessibilidade-de-companhia-aerea\/","title":{"rendered":"Cadeirante ser\u00e1 indenizado por falta de acessibilidade de companhia a\u00e9rea"},"content":{"rendered":"<p>Um cadeirante passou por problemas na volta de suas f\u00e9rias devido \u00e0 falta de acessibilidade de uma companhia a\u00e9rea. Ele teve dificuldades para ser transportado pelo \u00f4nibus que levaria os passageiros at\u00e9 a aeronave e precisou ser carregado pelo pai. Por passar por essa situa\u00e7\u00e3o constrangedora, entrou com uma a\u00e7\u00e3o contra a empresa.<\/p>\n<p>Por sua defesa, a empresa alegou que a responsabilidade de manter uma infraestrutura acess\u00edvel \u00e9 da administradora do aeroporto. Al\u00e9m disso, o rapaz n\u00e3o contratou um atendimento preferencial.<\/p>\n<p>Entretanto, a 3\u00aa C\u00e2mara de Direito Civil do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina decidiu que a companhia a\u00e9rea dever\u00e1 indenizar o autor da a\u00e7\u00e3o em R$ 15 mil. A decis\u00e3o foi tomada a partir da alega\u00e7\u00e3o do magistrado de que a falta de acessibilidade da companhia a\u00e9rea era toda dela, uma vez que presta servi\u00e7o no aeroporto.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um cadeirante passou por problemas na volta de suas f\u00e9rias devido \u00e0 falta de acessibilidade de uma companhia a\u00e9rea. Ele [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":436,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[34,55,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=435"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5709,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/435\/revisions\/5709"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/436"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}