{"id":439,"date":"2017-09-18T17:26:46","date_gmt":"2017-09-18T17:26:46","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=439"},"modified":"2023-02-20T19:17:38","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:38","slug":"rapaz-ganha-o-direito-de-reconhecimento-de-paternidade-socioafetiva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/rapaz-ganha-o-direito-de-reconhecimento-de-paternidade-socioafetiva\/","title":{"rendered":"Rapaz ganha o direito de reconhecimento de paternidade socioafetiva"},"content":{"rendered":"<p>Um rapaz pediu na justi\u00e7a para ter o reconhecimento da paternidade socioafetiva e ado\u00e7\u00e3o p\u00f3stuma. Pelos depoimentos das testemunhas, ele foi criado pelo falecido e sua esposa como um filho desde que nasceu, recebendo o mesmo tratamento dos filhos biol\u00f3gicos do casal.<\/p>\n<p>Estas declara\u00e7\u00f5es foram suficientes para que a 7\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a decidisse que o rapaz ganhasse a posse do estado de filho, declarando o v\u00ednculo de ado\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O rapaz adotado ter\u00e1 direito de incluir o nome do casal que o criou em seu registro civil e ter\u00e1 o reconhecimento da paternidade socioafetiva.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um rapaz pediu na justi\u00e7a para ter o reconhecimento da paternidade socioafetiva e ado\u00e7\u00e3o p\u00f3stuma. Pelos depoimentos das testemunhas, ele [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":440,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[57,56,58],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/439"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=439"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/439\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5708,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/439\/revisions\/5708"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/440"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=439"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=439"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=439"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}