{"id":446,"date":"2017-09-20T19:36:03","date_gmt":"2017-09-20T19:36:03","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=446"},"modified":"2023-02-20T19:17:37","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:37","slug":"condenacao-por-violencia-domestica-proibe-vigilante-de-seguir-com-profissao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/condenacao-por-violencia-domestica-proibe-vigilante-de-seguir-com-profissao\/","title":{"rendered":"Condena\u00e7\u00e3o por viol\u00eancia dom\u00e9stica pro\u00edbe vigilante de seguir com a profiss\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>Devido \u00e0 condena\u00e7\u00e3o por viol\u00eancia dom\u00e9stica, um homem perdeu o direito de exercer a profiss\u00e3o de vigilante e at\u00e9 mesmo de se inscrever no curso de reciclagem. A decis\u00e3o foi tomada pela Segunda Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ).<\/p>\n<p>Segundo a explica\u00e7\u00e3o do relator do caso, o ministro Herman Benjamin, antes da senten\u00e7a final, o homem teria direito de se inscrever no curso de reciclagem. Mas, por causa da condena\u00e7\u00e3o por viol\u00eancia dom\u00e9stica, ele est\u00e1 proibido de seguir com a profiss\u00e3o de vigilante.<\/p>\n<p>Ele foi condenado pelo crime tipificado no artigo 129, par\u00e1grafo 9\u00ba, do C\u00f3digo Penal Brasileiro.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Devido \u00e0 condena\u00e7\u00e3o por viol\u00eancia dom\u00e9stica, um homem perdeu o direito de exercer a profiss\u00e3o de vigilante e at\u00e9 mesmo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":447,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[60,61,59],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/446"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=446"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/446\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5705,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/446\/revisions\/5705"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/447"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=446"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=446"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=446"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}