{"id":451,"date":"2017-09-22T13:14:46","date_gmt":"2017-09-22T13:14:46","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=451"},"modified":"2023-02-20T19:17:36","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:36","slug":"direito-do-trabalho-defesa-de-empresas-e-empregados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-do-trabalho-defesa-de-empresas-e-empregados\/","title":{"rendered":"Direito do Trabalho: defesa de empresas e empregados"},"content":{"rendered":"<p>O <strong>Direito do Trabalho<\/strong> \u00e9 uma das \u00e1reas atendidas pela <strong>Elias &amp; Cury Advogados Associados<\/strong>, escrit\u00f3rio de advocacia no Morumbi, em S\u00e3o Paulo-SP.<\/p>\n<p>O setor \u00e9 coordenado pelo s\u00f3cio <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/marcelo-cury\/\">Marcelo Cury<\/a>, que possui mais de 20 anos de experi\u00eancia em <strong>Direito do Traballho<\/strong>. Sua equipe atua na defesa de empresas e empregados, para reestabelecer o equil\u00edbrio das rela\u00e7\u00f5es que continuam vinculadas ou que j\u00e1 tenham se encerrado.<\/p>\n<p>Na defesa empresarial, o escrit\u00f3rio atua na defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de recursos humanos, desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios e na defesa completa em Reclama\u00e7\u00f5es Trabalhistas por parte de ex-funcion\u00e1rios.<\/p>\n<p>Empresas de diversos segmentos s\u00e3o defendidas pelo escrit\u00f3rio.\u00a0Ind\u00fastrias farmac\u00eauticas, metal\u00fargicas, produtoras culturais, galerias de arte, bares e restaurantes, <strong>ONGs<\/strong>, entre outras.<\/p>\n<p>Quando a defesa em Direito do Trabalho \u00e9 pela parte dos trabalhadores, o escrit\u00f3rio atua para reestabelecer a rela\u00e7\u00e3o de emprego e defender os direitos deles, caso existam problemas no contrato ou em suas recis\u00f5es.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/escritorio-de-advocacia-no-morumbi-conheca-elias-cury-advogados-associados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conhe\u00e7a mais<\/a> <\/strong>sobre a\u00a0<strong>Elias &amp; Cury Advogados Associados<\/strong>.<\/p>\n<p>Para mais informa\u00e7\u00f5es, entre em contato conosco pelos telefones (11) 3771-3100, 3739-4830 ou, se preferir, pelo e-mail <a href=\"mailto:contato@eliasecuryadv.com.br\">contato@eliasecuryadv.com.br<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Direito do Trabalho \u00e9 uma das \u00e1reas atendidas pela Elias &amp; Cury Advogados Associados, escrit\u00f3rio de advocacia no Morumbi, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":452,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[500],"tags":[64,62,63],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=451"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5728,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451\/revisions\/5728"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/452"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=451"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=451"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=451"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}