{"id":458,"date":"2017-09-25T19:10:03","date_gmt":"2017-09-25T19:10:03","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=458"},"modified":"2023-02-20T19:17:36","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:36","slug":"apos-sofrer-assedio-moral-no-trabalho-funcionaria-sera-indenizada-por-banco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/apos-sofrer-assedio-moral-no-trabalho-funcionaria-sera-indenizada-por-banco\/","title":{"rendered":"Ap\u00f3s sofrer ass\u00e9dio moral no trabalho, funcion\u00e1ria ser\u00e1 indenizada por banco"},"content":{"rendered":"<p>Por sofrer ass\u00e9dio moral pelo Santander, uma funcion\u00e1ria ser\u00e1 indenizada pelo banco em R$ 200 mil. Pressionada para atingir metas, a v\u00edtima relatou ser humilhada por seus superiores na frente de todos os colegas de trabalho nas reuni\u00f5es de equipe.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, ela recebia um sal\u00e1rio menor em rela\u00e7\u00e3o aos outros profissionais da mesma fun\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m fazia horas extras por visitar clientes fora do per\u00edodo de trabalho, mas n\u00e3o podia contabiliz\u00e1-las porque ultrapassavam as oito horas di\u00e1rias.<\/p>\n<p>A a\u00e7\u00e3o da funcion\u00e1ria contra o banco foi por danos morais e materiais. Entretanto, no Tribunal Regional do Trabalho (TRT), o juiz do Trabalho Igor Cardoso Garcia condenou o banco pelos danos morais e fixou a indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 200 mil.<\/p>\n<p>Essa n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o Santander \u00e9 punido por praticar ass\u00e9dio moral em seu ambiente de trabalho. A condena\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 uma forma tentar acabar com este tipo de atitude dos superiores com seus funcion\u00e1rios no banco.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por sofrer ass\u00e9dio moral pelo Santander, uma funcion\u00e1ria ser\u00e1 indenizada pelo banco em R$ 200 mil. Pressionada para atingir metas, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":459,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[65,7,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=458"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5616,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/458\/revisions\/5616"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/459"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}