{"id":4613,"date":"2021-04-29T18:41:05","date_gmt":"2021-04-29T18:41:05","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=4613"},"modified":"2022-09-01T17:07:12","modified_gmt":"2022-09-01T17:07:12","slug":"saiba-como-denunciar-abusos-e-maus-tratos-contra-criancas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/saiba-como-denunciar-abusos-e-maus-tratos-contra-criancas\/","title":{"rendered":"Saiba como denunciar abusos e maus-tratos contra crian\u00e7as"},"content":{"rendered":"<p>Mais uma vez somos tomados de horror com not\u00edcias de viol\u00eancia e morte contra crian\u00e7as e, como ocorre na maioria das vezes, tal viol\u00eancia parte de pessoas pr\u00f3ximas, familiares ou agregados que deveriam proteger e dar seguran\u00e7a aos pequenos, mas que se tornam os algozes de inocentes, verdadeiros monstros travestidos de seres humanos que jamais deveriam chegar perto de uma crian\u00e7a.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/saiba-como-denunciar-abusos-e-maus-tratos-contra-criancas\/#O_que_precisamos_fazer\" title=\"O que precisamos fazer\">O que precisamos fazer<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/saiba-como-denunciar-abusos-e-maus-tratos-contra-criancas\/#Orgaos_responsaveis_por_receber_denuncias_de_violencia_contra_criancas\" title=\"\u00d3rg\u00e3os respons\u00e1veis por receber den\u00fancias de viol\u00eancia contra crian\u00e7as\u00a0\">\u00d3rg\u00e3os respons\u00e1veis por receber den\u00fancias de viol\u00eancia contra crian\u00e7as\u00a0<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>Como todos n\u00f3s, eu tamb\u00e9m penso se um dia este tipo de ocorr\u00eancia terr\u00edvel vai acabar e n\u00e3o viveremos mais para assistir not\u00edcias t\u00e3o tristes, mas mesmo que n\u00e3o vejamos um fim pr\u00f3ximo de tamanho flagelo, \u00e9 preciso agir agora!<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_que_precisamos_fazer\"><\/span><strong>O que precisamos fazer<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Voc\u00ea leitor, que \u00e9 um adulto respons\u00e1vel e igualmente sofre com not\u00edcias assim, precisa fazer mais do que apenas ficar triste. \u00c9 preciso agir, \u00e9 preciso denunciar, \u00e9 preciso estar atento aos sinais, \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o aos gritos, notar as marchas roxas, saber identificar um rosto de crian\u00e7a carregado de medo e choro diante de um determinado adulto e, principalmente, \u00e9 preciso n\u00e3o ter mede de questionar e, se necess\u00e1rio, denunciar.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Orgaos_responsaveis_por_receber_denuncias_de_violencia_contra_criancas\"><\/span><strong>\u00d3rg\u00e3os respons\u00e1veis por receber den\u00fancias de viol\u00eancia contra crian\u00e7as\u00a0<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p><strong>Disque 100<\/strong> \u2013 Tanto v\u00edtimas como testemunhas podem denunciar viol\u00eancia contra menores anonimamente. A liga\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita e funciona todos os dias das 08hs \u2013 22hs.<\/p>\n<p><strong>Conselho Tutelar<\/strong> \u2013 O mais pr\u00f3ximo do nosso bairro (Portal do Morumbi \u2013 SP) \u00e9 o conselho do Butant\u00e3, que fica na rua Cel. Otaviano da Silveira, 235 \u2013 Tel. (11) 3746-6287.<\/p>\n<p><strong>Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo<\/strong> \u2013 caoinfancia@mpsp.mp.br<\/p>\n<p><strong>Policia Militar<\/strong> \u2013 190<\/p>\n<p><strong>Policia Civil<\/strong> \u2013 197<\/p>\n<p><strong>Disque Den\u00fancia<\/strong> \u2013 Tel. (11) 2253-1177<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mais uma vez somos tomados de horror com not\u00edcias de viol\u00eancia e morte contra crian\u00e7as e, como ocorre na maioria [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":4615,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[499],"tags":[490,489,494,491,493,492],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4613"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4613"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4613\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5548,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4613\/revisions\/5548"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4615"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4613"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4613"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4613"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}