{"id":470,"date":"2017-09-29T14:56:15","date_gmt":"2017-09-29T14:56:15","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=470"},"modified":"2023-02-20T19:17:34","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:34","slug":"viuva-de-trabalhador-que-sofreu-contaminacao-por-amianto-recebera-indenizacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/viuva-de-trabalhador-que-sofreu-contaminacao-por-amianto-recebera-indenizacao\/","title":{"rendered":"Vi\u00fava de trabalhador que sofreu contamina\u00e7\u00e3o por amianto receber\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>A empresa AE.SA dever\u00e1 pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o para vi\u00fava de um trabalhador que desenvolveu asbestose, doen\u00e7a pulmonar causada pela contamina\u00e7\u00e3o por amianto. Ela culpa a companhia pela doen\u00e7a e falecimento do marido, que trabalhou por 35 anos e n\u00e3o recebia equipamentos de prote\u00e7\u00e3o adequados.<\/p>\n<p>Em discuss\u00e3o no TST, a AE.SA apresentou documentos para alegar que n\u00e3o era respons\u00e1vel pela doen\u00e7a e falecimento do trabalhador devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o por amianto. No entanto, o ministro relator Alberto Bresciani, notou que, segundo o TRT, a empresa descumpriu normas de sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, que desprotegeu e, portanto, tem culpa na contamina\u00e7\u00e3o de seu funcion\u00e1rio.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m foi ressaltado sobre os riscos da contamina\u00e7\u00e3o por amianto \u00e0 sa\u00fade. Seu uso j\u00e1 foi proibido em cerca de 60 pa\u00edses e, no Brasil, j\u00e1 existe a consci\u00eancia sobre as possibilidades das pessoas que mexem com esse material de desenvolver algum tipo de c\u00e2ncer ou outras doen\u00e7as.<\/p>\n<p>A Terceira Turma do Tribunal Superior do Trabalho decidiu que a empresa dever\u00e1 pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o para vi\u00fava do trabalhador no valor de R$ 300 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A empresa AE.SA dever\u00e1 pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o para vi\u00fava de um trabalhador que desenvolveu asbestose, doen\u00e7a pulmonar causada pela contamina\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":471,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[69,68,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/470"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=470"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/470\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5704,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/470\/revisions\/5704"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/471"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=470"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=470"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=470"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}