{"id":482,"date":"2017-10-05T18:50:39","date_gmt":"2017-10-05T18:50:39","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=482"},"modified":"2023-02-20T19:17:33","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:33","slug":"mulher-sera-indenizada-pelo-ex-namorado-por-furto-de-cartao-de-credito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/mulher-sera-indenizada-pelo-ex-namorado-por-furto-de-cartao-de-credito\/","title":{"rendered":"Mulher ser\u00e1 indenizada pelo ex-namorado por furto de cart\u00e3o de cr\u00e9dito"},"content":{"rendered":"<p>Uma mulher ser\u00e1 indenizada pelo ex-namorado por furto de cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Ela alegou que, um dia, quando ainda namorava o rapaz, ele desapareceu levando o carro e seu cart\u00e3o.<\/p>\n<p>Quando ele reapareceu, a mulher percebeu que o homem gastou R$ 9 mil em compras no seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>\n<p>No julgamento, o r\u00e9u alegou ser psicopata e incapaz de responder pelos seus atos. No entanto, a ju\u00edza de Direito Mar\u00edlia de \u00c1vila e Silva Sampaio, titular do 6\u00ba Juizado Especial C\u00edvel de Bras\u00edlia, entendeu que, mesmo que o ex-namorado estivesse mesmo nessas condi\u00e7\u00f5es, ele ainda \u00e9 respons\u00e1vel pelo preju\u00edzo que causou \u00e0 autora da a\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>A magistrada aceitou o pedido de indeniza\u00e7\u00e3o, e a mulher vai receber um valor de R$8.775,81 do seu ex-namorado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma mulher ser\u00e1 indenizada pelo ex-namorado por furto de cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Ela alegou que, um dia, quando ainda namorava [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":483,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[73,72,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/482"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=482"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/482\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5614,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/482\/revisions\/5614"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=482"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=482"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=482"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}