{"id":485,"date":"2017-10-06T14:38:34","date_gmt":"2017-10-06T14:38:34","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=485"},"modified":"2023-02-20T19:17:32","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:32","slug":"direito-civil-no-elias-cury-advogados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-civil-no-elias-cury-advogados\/","title":{"rendered":"Direito Civil no Elias &#038; Cury Advogados"},"content":{"rendered":"<p>Direito Civil \u00e9 uma das \u00e1reas mais fortes de atua\u00e7\u00e3o da Elias &amp; Cury Advogados, escrit\u00f3rio de advocacia no Morumbi, em S\u00e3o Paulo-SP. A \u00e1rea engloba quest\u00f5es relacionadas ao Direito de Fam\u00edlia, patrim\u00f4nios, contratos, obriga\u00e7\u00f5es e sucess\u00f5es, al\u00e9m de Direito do Consumidor.<\/p>\n<p>Os s\u00f3cios <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/azis-elias\/\">Azis Elias<\/a> e <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/marcelo-cury\/\">Marcelo Cury<\/a> t\u00eam mais de 20 anos de experi\u00eancia em Civil. Ambos coordenam uma equipe qualificada de profissionais.<\/p>\n<p>No escrit\u00f3rio Elias &amp; Cury Advogados s\u00e3o trabalhadas quest\u00f5es de Direito Civil como pareceres jur\u00eddicos, contratos e obriga\u00e7\u00f5es, responsabilidade civil, Direito de Fam\u00edlia, Direito do Consumidor, associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es, propriedade intelectual, terceiro setor e responsabilidade social, arbitragem e media\u00e7\u00e3o, invent\u00e1rio e partilha, planejamento sucess\u00f3rio, Direito Imobili\u00e1rio, a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias, loca\u00e7\u00e3o, contratos imobili\u00e1rios, entre outros.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Direito Civil \u00e9 uma das \u00e1reas mais fortes de atua\u00e7\u00e3o da Elias &amp; Cury Advogados, escrit\u00f3rio de advocacia no Morumbi, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":486,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[498],"tags":[64,74,52],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=485"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5722,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/485\/revisions\/5722"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/486"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}