{"id":493,"date":"2017-10-09T20:16:28","date_gmt":"2017-10-09T20:16:28","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=493"},"modified":"2023-02-20T19:17:31","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:31","slug":"funcionario-recebera-indenizacao-por-danos-morais-apos-sofrer-humilhacoes-no-trabalho","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/funcionario-recebera-indenizacao-por-danos-morais-apos-sofrer-humilhacoes-no-trabalho\/","title":{"rendered":"Funcion\u00e1rio receber\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais ap\u00f3s sofrer humilha\u00e7\u00f5es no trabalho"},"content":{"rendered":"<p>Uma loja de varejo foi condenada a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais a um funcion\u00e1rio devido \u00e0s constantes humilha\u00e7\u00f5es que ele passou no ambiente de trabalho. Ele sofreu press\u00f5es abusivas para cumprir metas e era ofendido de \u201cburro\u201d, \u201cincompetente\u201d e \u201cga\u00facho fracassado\u201d se n\u00e3o atingia os resultados.<\/p>\n<p>O empregado tamb\u00e9m relatou ser obrigado a correr ao redor dos m\u00f3veis e eletrodom\u00e9sticos da loja. O argumento do seu superior era de que, assim, ele faria o sangue circular e teria mais vontade de atender aos clientes.<\/p>\n<p>Outro abuso s\u00e9rio sofrido pelo homem \u00e9 o de ter que pagar as garotas de programa que saiam com o presidente da empresa. Ainda era amea\u00e7ado por elas para que as pagasse em dia.<\/p>\n<p>A 4\u00aa turma do TST condenou a empresa. O TRT da 4\u00aa regi\u00e3o fixou o valor da indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais em R$ 50 mil devido aos constrangimentos e ass\u00e9dio moral sofrido pelo funcion\u00e1rio.<\/p>\n<p>Os representantes da loja argumentaram ser um valor muito alto para a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Entretanto, o ministro Fernando Eizo Ono, relator do caso, defendeu a decis\u00e3o, alegando a necessidade de reparar as humilha\u00e7\u00f5es sofridas pelo funcion\u00e1rio.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma loja de varejo foi condenada a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais a um funcion\u00e1rio devido \u00e0s constantes humilha\u00e7\u00f5es que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":494,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[7,75,76],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/493"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=493"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/493\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5613,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/493\/revisions\/5613"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/494"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=493"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=493"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=493"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}