{"id":496,"date":"2017-10-11T18:15:30","date_gmt":"2017-10-11T18:15:30","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=496"},"modified":"2023-02-20T19:17:30","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:30","slug":"conciliacao-virtual-feita-pelo-aplicativo-whatsapp-e-considerada-por-trt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/conciliacao-virtual-feita-pelo-aplicativo-whatsapp-e-considerada-por-trt\/","title":{"rendered":"Concilia\u00e7\u00e3o virtual feita pelo aplicativo WhatsApp \u00e9 considerada por TRT"},"content":{"rendered":"<p>O TRT da 2\u00aa Regi\u00e3o passou a aceitar concilia\u00e7\u00e3o virtual feita pelo aplicativo WhatsApp como oficial. A decis\u00e3o considerou que, de sete grupos criados com todos os membros de um caso, seis chegaram a um acordo em poucos dias.<\/p>\n<p>O pr\u00f3prio TRT- 2 cria um grupo com o autor da a\u00e7\u00e3o, o processado e os advogados de cada um. Desse modo, os termos do acordo podem ser discutidos pelo aplicativo e tudo pode ser resolvido mais rapidamente.<\/p>\n<p>Declara\u00e7\u00f5es por v\u00eddeo tamb\u00e9m j\u00e1 s\u00e3o consideradas nos tribunais. Quando uma das partes n\u00e3o pode, por algum motivo, participar da homologa\u00e7\u00e3o, o juiz poder\u00e1 ouvi-la por esse meio.<\/p>\n<p>A concilia\u00e7\u00e3o virtual \u00e9 uma sa\u00edda pr\u00e1tica, que economiza tempo e recurso das partes envolvidas. Tamb\u00e9m ajuda a otimizar os processo jur\u00eddicos, simplificando as decis\u00f5es das autoridades.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O TRT da 2\u00aa Regi\u00e3o passou a aceitar concilia\u00e7\u00e3o virtual feita pelo aplicativo WhatsApp como oficial. A decis\u00e3o considerou que, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":497,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[79,77,78],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/496"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=496"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/496\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5702,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/496\/revisions\/5702"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/497"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=496"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=496"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=496"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}