{"id":504,"date":"2017-10-16T18:03:03","date_gmt":"2017-10-16T18:03:03","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=504"},"modified":"2023-02-20T19:17:29","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:29","slug":"microempresas-nao-podem-mais-penhorar-bens-essenciais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/microempresas-nao-podem-mais-penhorar-bens-essenciais\/","title":{"rendered":"Microempresas n\u00e3o podem mais penhorar bens essenciais"},"content":{"rendered":"<p>Depois que uma propriet\u00e1ria de um sal\u00e3o de beleza alegou n\u00e3o poder penhorar bens essenciais, pois, assim, n\u00e3o continuaria seu trabalho, a 5\u00aa C\u00e2mara do TRT (SC) decidiu que este n\u00e3o \u00e9 mais um recurso que deve ser exigido de pequenas empresas.<\/p>\n<p>A a\u00e7\u00e3o contra a propriet\u00e1ria determinou que ela penhorasse duas cadeiras de cabeleireiro e duas mesas de manicure como garantia de pagamento de sua d\u00edvida trabalhista. Em seu recurso, ela alegou necessitar dos equipamentos para que seu sal\u00e3o continuasse funcionando.<\/p>\n<p>O Novo CPC (C\u00f3digo Civil Penal) aceitou o argumento, afirmando que bens necess\u00e1rios para o funcionamento de uma empresa devem ser impenhor\u00e1veis.<\/p>\n<p>Apesar da decis\u00e3o se referir apenas \u00e0 pessoa f\u00edsica, a desembargadora Gisele Pereira Alexandrino, relatora do recurso, acredita que esse benef\u00edcio de n\u00e3o penhorar bens necess\u00e1rios tamb\u00e9m pode ser v\u00e1lido para microempresas ou empresas de pequeno porte.<\/p>\n<p>O recurso da propriet\u00e1ria do sal\u00e3o foi atendido e ela n\u00e3o precisou penhorar bens do seu neg\u00f3cio.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depois que uma propriet\u00e1ria de um sal\u00e3o de beleza alegou n\u00e3o poder penhorar bens essenciais, pois, assim, n\u00e3o continuaria seu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":507,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[81,82,80],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/504"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=504"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/504\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5701,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/504\/revisions\/5701"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/507"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=504"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=504"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=504"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}