{"id":531,"date":"2017-10-26T13:02:23","date_gmt":"2017-10-26T13:02:23","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=531"},"modified":"2023-02-20T19:17:26","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:26","slug":"trechos-da-reforma-trabalhista-podem-ser-declarados-inconstitucionais-pelo-stf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/trechos-da-reforma-trabalhista-podem-ser-declarados-inconstitucionais-pelo-stf\/","title":{"rendered":"Trechos da reforma trabalhista podem ser declarados inconstitucionais pelo STF"},"content":{"rendered":"<p>Algumas mudan\u00e7as promovidas pela reforma trabalhista est\u00e3o em an\u00e1lise e podem n\u00e3o ser aplic\u00e1veis pelo\u00a0Supremo Tribunal Federal (STF). Especialistas afirmam que, para\u00a0diversos ju\u00edzes da primeira e segunda inst\u00e2ncias, alguns trechos s\u00e3o inconstitucionais.<\/p>\n<p>Pontos como a preval\u00eancia do negociado sobre o legislado e a possibilidade de se revogar o benef\u00edcio do acesso gratuito \u00e0 Justi\u00e7a foram questionados pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR), que entrou com uma entrou com uma A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI).<\/p>\n<p>Thereza Nahas, ju\u00edza do Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o (TRT-2), acredita que a interpreta\u00e7\u00e3o de diversos trechos da lei trabalhista pode entrar em conflito com os princ\u00edpios constitucionais.<\/p>\n<p>J\u00e1 para o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho (Anamatra), Guilherme Feliciano, s\u00e3o inconstitucionais a possibilidade de o empregado fazer jornada de 12 horas trabalhadas por 36 de descanso sem pagamento de adicional pelo trabalho na d\u00e9cima primeira e d\u00e9cima segunda hora, a negocia\u00e7\u00e3o coletiva para enquadramento e horas extras em insalubridade, a negocia\u00e7\u00e3o individual, a terceiriza\u00e7\u00e3o da atividade-fim, o dano moral tarifado e a flexibiliza\u00e7\u00e3o da gratuidade judici\u00e1ria.<\/p>\n<p>Ainda que muitos dos pontos desagradem aos ju\u00edzes de primeira e segunda inst\u00e2ncia, o juiz titular da 13\u00aa Vara do Trabalho do Rio de Janeiro, Ricardo Georges acredita que eles n\u00e3o deixar\u00e3o de aplicar a lei apenas por n\u00e3o concordarem com ela.<\/p>\n<p>Para a ju\u00edza Thereza Nahas essa reforma trabalhista n\u00e3o ser\u00e1 t\u00e3o eficiente para a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos quanto promete.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Algumas mudan\u00e7as promovidas pela reforma trabalhista est\u00e3o em an\u00e1lise e podem n\u00e3o ser aplic\u00e1veis pelo\u00a0Supremo Tribunal Federal (STF). Especialistas afirmam [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":532,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[96,94,95],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=531"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5695,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531\/revisions\/5695"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/532"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=531"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=531"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=531"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}