{"id":544,"date":"2017-10-30T17:08:30","date_gmt":"2017-10-30T17:08:30","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=544"},"modified":"2023-02-20T19:17:25","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:25","slug":"vitimas-de-maus-tratos-por-pais-adotivos-irmas-vao-receber-indenizacao-e-pensao-por-danos-morais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vitimas-de-maus-tratos-por-pais-adotivos-irmas-vao-receber-indenizacao-e-pensao-por-danos-morais\/","title":{"rendered":"V\u00edtimas de maus-tratos por pais adotivos, irm\u00e3s v\u00e3o receber indeniza\u00e7\u00e3o e pens\u00e3o por danos morais"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s serem adotadas por um casal, duas irm\u00e3s passaram a ser v\u00edtimas de maus-tratos pelos pais. As primeiras den\u00fancias aconteceram em 2014 e o processo aberto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico comprovou que elas estavam sofrendo antes mesmo da atua\u00e7\u00e3o do conselho tutelar.<\/p>\n<p>Mesmo a ado\u00e7\u00e3o sendo considerada uma medida irrevog\u00e1vel, o desembargador Joel Dias Figueira J\u00fanior, relator do caso, considera que os pais devem perder a guarda das meninas. A falta de afetividade e desenvolvimento educacional e psicol\u00f3gico por parte dos pais s\u00e3o alguns dos motivos que o levaram a concordar com essa decis\u00e3o.<\/p>\n<p>O casal n\u00e3o se op\u00f4s \u00e0 decis\u00e3o da justi\u00e7a e tamb\u00e9m n\u00e3o demonstrou nenhum interesse em manter v\u00ednculo com as meninas. Al\u00e9m da destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar, eles dever\u00e3o pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s vitimas de maus-tratos por danos morais.<\/p>\n<p>Foi fixado um valor de R$ 50 mil, acrescido de pens\u00e3o aliment\u00edcia em 80% do sal\u00e1rio m\u00ednimo at\u00e9 que elas sejam novamente adotadas ou completem 24 anos. Hoje est\u00e3o com 12 e 10 anos de idade.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s serem adotadas por um casal, duas irm\u00e3s passaram a ser v\u00edtimas de maus-tratos pelos pais. As primeiras den\u00fancias aconteceram [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":545,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[57,98,97],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/544"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=544"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/544\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5694,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/544\/revisions\/5694"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/545"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=544"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=544"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=544"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}