{"id":547,"date":"2017-11-01T16:50:56","date_gmt":"2017-11-01T16:50:56","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=547"},"modified":"2023-02-20T19:17:24","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:24","slug":"cliente-sera-indenizado-por-cobranca-indevida-de-operadora","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/cliente-sera-indenizado-por-cobranca-indevida-de-operadora\/","title":{"rendered":"Cliente ser\u00e1 indenizado por cobran\u00e7a indevida de operadora"},"content":{"rendered":"<p>Um cliente ser\u00e1 indenizado pela cobran\u00e7a indevida de operadora, a V. Telef\u00f4nica S.A. Sem seu consentimento, ele teve o plano alterado pela operadora e teve o nome inclu\u00eddo no cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito por se recusar a pagar as faturas mais caras.<\/p>\n<p>Na a\u00e7\u00e3o ele pediu indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e a exclus\u00e3o de seu nome do cadastro de prote\u00e7\u00e3o e a declara\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia do d\u00e9bito contra a cobran\u00e7a indevida da operadora.<\/p>\n<p>Ele havia contratado um plano de R$ 69,90 mensais. No entanto, a altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada feita pela operadora lhe cobrava um valor de R$ 224,97 com servi\u00e7os que ele n\u00e3o solicitou. Ao entrar em contato com a empresa, lhe foi dito que ocorreu um erro e a cobran\u00e7a seria cancelada. Contudo, n\u00e3o foi.<\/p>\n<p>Em sua defesa, a empresa argumentou que o cliente sempre pagou as contas com atraso e que o valor era referente a d\u00e9bitos antigos. Tamb\u00e9m argumentou que esta era uma cobran\u00e7a de direito e, por isso, n\u00e3o cabia pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>\n<p>No entanto, o juiz Marco Ant\u00f4nio Hip\u00f3lito Rodrigues viu que a empresa agiu de m\u00e1 f\u00e9 ao alterar o contrato do plano sem avisar ao consumidor.<\/p>\n<p>A 10\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais (TJMG) manteve decis\u00e3o da Comarca de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Para\u00edso. Pela cobran\u00e7a indevida de operadora, condenou a V. Telef\u00f4nica S.A a pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais ao autor da a\u00e7\u00e3o no valor de R$ 10 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um cliente ser\u00e1 indenizado pela cobran\u00e7a indevida de operadora, a V. Telef\u00f4nica S.A. Sem seu consentimento, ele teve o plano [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":549,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[99,29,100],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/547"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=547"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/547\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5693,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/547\/revisions\/5693"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=547"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=547"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=547"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}