{"id":556,"date":"2017-11-06T12:06:00","date_gmt":"2017-11-06T12:06:00","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=556"},"modified":"2023-02-20T19:17:23","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:23","slug":"pagamento-de-corretagem-nao-sera-cobrado-quando-desistencia-da-compra-for-justificada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/pagamento-de-corretagem-nao-sera-cobrado-quando-desistencia-da-compra-for-justificada\/","title":{"rendered":"Pagamento de corretagem n\u00e3o ser\u00e1 cobrado quando desist\u00eancia da compra for justificada"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s a desist\u00eancia de um grupo de pessoas em adquirir um im\u00f3vel, o STJ decidiu que n\u00e3o cabe o pagamento de corretagem por cancelamento justificado da compra. Isto ficou estabelecido porque, neste caso, os compradores descobriram que havia uma a\u00e7\u00e3o contra o propriet\u00e1rio que faria a venda.<\/p>\n<p>Luis Felipe Salom\u00e3o, ministro relator no STJ, entende que o pagamento de corretagem n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio quando o motivo da desist\u00eancia envolve risco jur\u00eddico ou problemas na estrutura do im\u00f3vel.<\/p>\n<p>\u00c9 estabelecido pelo C\u00f3digo Civil que o corretor forne\u00e7a todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o im\u00f3vel e o propriet\u00e1rio ao fazer as negocia\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>A cobran\u00e7a de corretagem s\u00f3 \u00e9 cab\u00edvel quando, depois de conclu\u00eddo o neg\u00f3cio entre o comprador e o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, haja uma desist\u00eancia sem motivos justificados.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s a desist\u00eancia de um grupo de pessoas em adquirir um im\u00f3vel, o STJ decidiu que n\u00e3o cabe o pagamento [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":557,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[101,102,89],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/556"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=556"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/556\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5692,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/556\/revisions\/5692"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=556"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=556"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=556"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}