{"id":563,"date":"2017-11-08T17:43:36","date_gmt":"2017-11-08T17:43:36","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=563"},"modified":"2023-02-20T19:17:22","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:22","slug":"morador-sera-indenizado-pelo-barulho-no-condominio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/morador-sera-indenizado-pelo-barulho-no-condominio\/","title":{"rendered":"Morador ser\u00e1 indenizado pelo barulho no condom\u00ednio"},"content":{"rendered":"<p>O morador de um pr\u00e9dio residencial ficou incomodado com o barulho no condom\u00ednio vindo da academia local. Na a\u00e7\u00e3o contra a administra\u00e7\u00e3o, a 2\u00aa Turma C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios decidiu que o autor dever\u00e1 ser indenizado e o hor\u00e1rio da atividade ajustado para at\u00e9 22h.<\/p>\n<p>O cond\u00f4mino declarou que aconteciam aulas de luta na academia e o som alto em hor\u00e1rios indevidos o incomodava. Apesar de j\u00e1 ter feito reclama\u00e7\u00f5es para o s\u00edndico, nenhuma provid\u00eancia foi tomada.<\/p>\n<p>A princ\u00edpio, o Ju\u00edzo da 3\u00aa Vara C\u00edvel de Ceil\u00e2ndia (GO) condenou o edif\u00edcio apenas a ajustar o hor\u00e1rio das aulas at\u00e9 22h. No entanto, o morador alegou ter direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, pois o barulho no condom\u00ednio lhe causou perturba\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Para que haja uma indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral \u00e9 preciso apresentar elementos como a pr\u00e1tica de ato il\u00edcito, a ofensa \u00e0 honra ou \u00e0 dignidade e o nexo de causalidade entre esses dois elementos.<\/p>\n<p>Sendo assim, o morador conseguiu comprovar que houve barulho no condom\u00ednio. Por isso, ter\u00e1 direito de receber a indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O morador de um pr\u00e9dio residencial ficou incomodado com o barulho no condom\u00ednio vindo da academia local. Na a\u00e7\u00e3o contra [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":564,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[105,103,104],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/563"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=563"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/563\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5691,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/563\/revisions\/5691"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/564"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=563"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=563"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=563"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}