{"id":567,"date":"2017-11-10T16:45:49","date_gmt":"2017-11-10T16:45:49","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=567"},"modified":"2023-02-20T19:17:22","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:22","slug":"planos-de-saude-deverao-incluir-novos-procedimentos-na-cobertura-minima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/planos-de-saude-deverao-incluir-novos-procedimentos-na-cobertura-minima\/","title":{"rendered":"Planos de sa\u00fade dever\u00e3o incluir novos procedimentos na cobertura m\u00ednima"},"content":{"rendered":"<p>A Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade (ANS) decidiu que, a partir de 02 de janeiro de 2018, os planos de sa\u00fade dever\u00e3o ampliar a cobertura m\u00ednima obrigat\u00f3ria. Todas as empresas dever\u00e3o incluir os 18 novos procedimentos estabelecidos.<\/p>\n<p>Nesta lista, os planos de sa\u00fade dever\u00e3o cobrir exames, terapias e cirurgias, al\u00e9m de outros sete procedimentos, como medicamentos orais contra o c\u00e2ncer e tratamento para esclerose m\u00faltipla. Todas as novas inclus\u00f5es podem ser encontradas no site da ANS.<\/p>\n<p>Essa decis\u00e3o pode interferir no aumento das mensalidades. Por isso, estas novas coberturas ser\u00e3o avaliadas durante um ano pela ANS para acompanhar o impacto financeiro.<\/p>\n<p>As empresas que n\u00e3o cumprirem a nova decis\u00e3o poder\u00e3o ser multadas em R$ 80 mil por cada infra\u00e7\u00e3o cometida. Caso o consumidor perceba que o plano n\u00e3o adicionou algum dos novos procedimentos, deve entrar em contato com os canais de atendimento da ANS (Disque ANS: 0800 701 9656 \u2013 atendimento telef\u00f4nico gratuito, dispon\u00edvel de segunda a sexta-feira, das 8 \u00e0s 20 horas; o Portal da ANS; e o N\u00facleos da ANS, que funciona com atendimento presencial de segunda a sexta-feira, das 8h30 \u00e0s 16h30, em 12 cidades localizadas nas cinco regi\u00f5es do pa\u00eds).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade (ANS) decidiu que, a partir de 02 de janeiro de 2018, os planos de sa\u00fade [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":568,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[106,107,83],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/567"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=567"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/567\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5690,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/567\/revisions\/5690"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=567"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=567"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=567"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}