{"id":5786,"date":"2022-09-13T16:04:33","date_gmt":"2022-09-13T16:04:33","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=5786"},"modified":"2022-09-30T16:48:53","modified_gmt":"2022-09-30T16:48:53","slug":"black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer\/","title":{"rendered":"Black Friday: 6 direitos do consumidor que voc\u00ea precisa conhecer"},"content":{"rendered":"\n<p>L\u00e1 vem chegando mais uma <strong>Black Friday<\/strong>, e com ele a j\u00e1 conhecida enxurrada de ofertas e promo\u00e7\u00f5es das mais diversas, que encantam os olhos e ouvidos dos consumidores como um verdadeiro canto de sereias.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer\/#1_Direito_de_arrependimento\" title=\"1. Direito de arrependimento\">1. Direito de arrependimento<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer\/#2_Direito_a_informacao\" title=\"2. Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\">2. Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer\/#3_Troca_de_produto_com_defeito\" title=\"3. Troca de produto com defeito\">3. Troca de produto com defeito<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer\/#4_Garantia_de_entrega\" title=\"4. Garantia de entrega\">4. Garantia de entrega<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer\/#5_Vicio_Oculto\" title=\"5. V\u00edcio Oculto\">5. V\u00edcio Oculto<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer\/#6_Como_resolver_problemas\" title=\"6. Como resolver problemas\">6. Como resolver problemas<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/black-friday-6-direitos-do-consumidor-que-voce-precisa-conhecer\/#Resumindo\" title=\"Resumindo\">Resumindo<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<p>\u00c9 claro que todo mundo gosta de boas ofertas e promo\u00e7\u00f5es, mas infelizmente, em alguns casos, especialmente quando a febre do consumo ataca as pessoas, o consumidor acaba adquirindo, por impulso, e leva um \u201cgato por lebre\u201d. Sabendo disso, \u00e9 bom estar atento, pensar, avaliar e conferir antes de adquirir, todavia, caso voc\u00ea se veja envolvido com uma compra que se revelou diversa daquilo que era prometido pelo vendedor\/fornecedor, ou que apresentou algum defeito ou irregularidade, lembre-se de que o <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tag\/codigo-de-defesa-do-consumidor\/\">C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/a> lhe garante direitos b\u00e1sicos que voc\u00ea precisa conhecer. A\u00ed v\u00e3o alguns deles:<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"1_Direito_de_arrependimento\"><\/span>1. Direito de arrependimento<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea pode desistir de uma compra feita pela internet ou fora do estabelecimento comercial no prazo de sete dias contados da aquisi\u00e7\u00e3o ou recebimento do bem. Este \u00e9 o famoso direito ao arrependimento, portanto, fique atento ao prazo e, se decidir mesmo pela desist\u00eancia, formalize isso o quanto antes com o vendedor\/fornecedor, que dever\u00e1 efetuar o reembolso total dos gastos feitos pelo consumidor, inclusive frete.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"2_Direito_a_informacao\"><\/span>2. Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Propaganda enganosa \u00e9 crime. Ent\u00e3o, ao decidir adquirir algum bem com base em publicidade, guarde os folhetos ou imprima as telas onde tal divulga\u00e7\u00e3o foi feita, pois qualquer diverg\u00eancia entre o produto recebido e os an\u00fancios feitos poder\u00e1 ser questionada e at\u00e9 mesmo ensejar indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"3_Troca_de_produto_com_defeito\"><\/span>3. Troca de produto com defeito<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Caso voc\u00ea adquira um bem que ao ser entregue j\u00e1 estiver quebrado ou simplesmente n\u00e3o funcione, voc\u00ea tem o direito de exigir do vendedor\/fornecedor que o mesmo seja trocado imediatamente.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"4_Garantia_de_entrega\"><\/span>4. Garantia de entrega<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>A responsabilidade pela entrega dos produtos adquiridos \u00e9 do vendedor\/fornecedor ou anunciante, pouco importando se a entrega foi feita pelos Correios ou por terceiros. O atraso do bem adquirido tamb\u00e9m \u00e9 considerado como descumprimento de oferta.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"5_Vicio_Oculto\"><\/span>5. V\u00edcio Oculto<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Caso o produto adquirido apresente problemas de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o, o consumidor ter\u00e1 o prazo de 90 dias para reclamar no caso de produtos dur\u00e1veis, como eletrodom\u00e9sticos, e de 30 dias no de bens n\u00e3o dur\u00e1veis, como cosm\u00e9ticos. A contagem do prazo se inicia na data da entrega do bem. Um ponto importante \u00e9 o de que se o defeito no bem for de dif\u00edcil constata\u00e7\u00e3o, o chamado \u201c<a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vicio-oculto-em-veiculo-usado\/\"><strong>v\u00edcio oculto<\/strong><\/a>\u201d, os prazos citados se iniciam da data da constata\u00e7\u00e3o do problema.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"6_Como_resolver_problemas\"><\/span>6. Como resolver problemas<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Em caso de problemas com o produto ou servi\u00e7o adquirido, o primeiro passo deve ser procurar o vendedor\/fornecedor. Isso pode ser feito pelo <strong>SAC <\/strong>em alguns casos onde o servi\u00e7o est\u00e1 dispon\u00edvel. Caso o problema n\u00e3o seja resolvido, v\u00e1 ao <strong>PROCON <\/strong>o quanto antes munido de toda documenta\u00e7\u00e3o que comprova a compra e formalize a reclama\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Resumindo\"><\/span>Resumindo<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"schema-faq wp-block-yoast-faq-block\"><div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1663084506870\"><strong class=\"schema-faq-question\">O que \u00e9 Black Friday? <\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Black Friday \u00e9 o dia que inaugura a temporada de compras natal\u00edcias com promo\u00e7\u00f5es em muitas lojas locais ou online, ocorre no m\u00eas de novembro.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1663083781440\"><strong class=\"schema-faq-question\"><strong>Quais os direitos do consumidor na Black Friday?<\/strong><\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor lhe garante direitos b\u00e1sicos: Direito de arrependimento, Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, Troca de produto com defeito, Garantia de entrega e Direito de receber o produto.<\/p> <\/div> <\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u00e1 vem chegando mais uma Black Friday, e com ele a j\u00e1 conhecida enxurrada de ofertas e promo\u00e7\u00f5es das mais [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5787,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[517],"tags":[518,284,74,202],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5786"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5786"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5786\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5844,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5786\/revisions\/5844"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5787"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5786"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5786"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5786"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}