{"id":5794,"date":"2022-10-13T21:25:53","date_gmt":"2022-10-13T21:25:53","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=5794"},"modified":"2022-10-13T21:28:30","modified_gmt":"2022-10-13T21:28:30","slug":"como-denunciar-maus-tratos-contra-animais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/como-denunciar-maus-tratos-contra-animais\/","title":{"rendered":"Como denunciar maus-tratos contra animais?"},"content":{"rendered":"\n<p>Todas as situa\u00e7\u00f5es que configuram maus-tratos contra animais precisam ser denunciadas, a forma mais r\u00e1pida \u00e9 levar a den\u00fancia a conhecimento da pol\u00edcia e das entidades ambientais. <\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/como-denunciar-maus-tratos-contra-animais\/#A_compaixao_pelos_animais\" title=\"A compaix\u00e3o pelos animais\">A compaix\u00e3o pelos animais<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/como-denunciar-maus-tratos-contra-animais\/#Com_fazer_a_denuncia\" title=\"Com fazer a den\u00fancia?\">Com fazer a den\u00fancia?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/como-denunciar-maus-tratos-contra-animais\/#Como_denunciar_em_outras_regioes\" title=\"Como den\u00fanciar em outras regi\u00f5es?\">Como den\u00fanciar em outras regi\u00f5es?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"A_compaixao_pelos_animais\"><\/span>A compaix\u00e3o pelos animais<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Charles Darwin expressou seu sentimento pelos animais quando disse:&nbsp;<em>\u201cA compaix\u00e3o para com os animais \u00e9 das mais nobres virtudes da natureza humana\u201d<\/em>. <\/p>\n\n\n\n<p>Darwin usou a express\u00e3o compaix\u00e3o, e particularmente acho que ele acertou em cheio, pois a palavra compaix\u00e3o \u00e9 definida em alguns dicion\u00e1rios como o sentimento piedoso para com a trag\u00e9dia pessoal de outrem, acompanhado do desejo de minor\u00e1-lo e, no caso dos animais, as trag\u00e9dias s\u00e3o especialmente muitas, como abandono, utiliza\u00e7\u00e3o de cordas ou correntes muitos curtas que impedem o animal de se alimentar ou deitar, confinamento em cub\u00edculos ou locais inapropriados, falta de higiene, surras e les\u00f5es, utiliza\u00e7\u00e3o em rinhas como brigas de galo e de c\u00e3es, esfor\u00e7o excessivo, como na tra\u00e7\u00e3o de carro\u00e7as, e por a\u00ed vai uma enorme e triste lista. <\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Com_fazer_a_denuncia\"><\/span>Com fazer a den\u00fancia?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Bem, todos n\u00f3s que amamos animais ficamos indignados quando presenciamos tais atos b\u00e1rbaros, mas o objetivo deste artigo n\u00e3o \u00e9 desfilar uma lista de leis e decretos sobre os direitos dos animais, mas sim fornecer alternativas de como voc\u00ea leitor que mora no <strong>Estado de S\u00e3o Paulo<\/strong>, poder denunciar a viol\u00eancia contra animais de forma pr\u00e1tica e segura. Vamos l\u00e1:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Voc\u00ea pode formalizar sua den\u00fancia no site da&nbsp;<strong>DEPA-Delegacia Eletr\u00f4nica de Prote\u00e7\u00e3o Animal<\/strong> (<a href=\"http:\/\/www.ssp.sp.gov.br\/depa\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\">http:\/\/www.ssp.sp.gov.br\/depa<\/a>). As den\u00fancias feitas por este canal v\u00e3o gerar um protocolo e voc\u00ea poder\u00e1 acompanhar o andamento.<\/li><li>Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel formalizar a den\u00fancia por <strong>telefone <\/strong>(11) 3338-0155 ou por <strong>email<\/strong>: dppc@policiacivil.sp.gov.br na&nbsp;<strong>Divis\u00e3o de Investiga\u00e7\u00f5es Sobre Infra\u00e7\u00f5es de Maus-Tratos a Animais e Demais Infra\u00e7\u00f5es Contra o Meio Ambiente.<\/strong>&nbsp;<\/li><li>A den\u00fancia tamb\u00e9m pode ser feita diretamente no&nbsp;<strong>Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo<\/strong>&nbsp;e, se escolher este caminho, leve com voc\u00ea todo material que conseguir reunir que comprove o crime. (11) 3119-9000.<\/li><li>Finalmente, sempre se pode recorrer ao <strong>190 <\/strong>da <strong>Pol\u00edcia Militar<\/strong>.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Como_denunciar_em_outras_regioes\"><\/span>Como den\u00fanciar em outras regi\u00f5es?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Voc\u00ea pode formalizar sua den\u00fancia na delegacia de pol\u00edcia mais pr\u00f3xima;<\/li><li>Pode ser feitas pelo telefone da central de den\u00fancias do <strong>IBAMA<\/strong>: 0800 61 8080; ou<\/li><li>Pelo Disque-Den\u00fancia com o num\u00e9rio <strong>181<\/strong>, o n\u00famero pode variar de acordo com seu estado, consulte no site da sua prefeitura.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Lembre-se, se tiver oportunidade, tire fotos, filme, chame testemunhas e recolha toda evid\u00eancia poss\u00edvel que comprove os maus-tratos, mas n\u00e3o se cale, fale por quem n\u00e3o pode pedir ajuda e seja um bom humano.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Todas as situa\u00e7\u00f5es que configuram maus-tratos contra animais precisam ser denunciadas, a forma mais r\u00e1pida \u00e9 levar a den\u00fancia a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5859,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[494,520],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5794"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5794"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5794\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5861,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5794\/revisions\/5861"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5859"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5794"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5794"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5794"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}