{"id":580,"date":"2017-11-13T18:15:31","date_gmt":"2017-11-13T18:15:31","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=580"},"modified":"2023-02-20T19:17:21","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:21","slug":"em-sentenca-apos-reforma-trabalhista-juiz-condena-reclamante-por-ma-fe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/em-sentenca-apos-reforma-trabalhista-juiz-condena-reclamante-por-ma-fe\/","title":{"rendered":"Em senten\u00e7a ap\u00f3s reforma trabalhista, juiz condena reclamante por m\u00e1-f\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>O juiz Jos\u00e9 Cairo Junior, da 3\u00aa vara de Ilh\u00e9us\/BA, aplicou umas das primeiras senten\u00e7as ap\u00f3s a reforma trabalhista. Ele indeferiu os benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita a um funcion\u00e1rio que agiu de m\u00e1-f\u00e9, quando processou seu empregador por ter sido assaltado a m\u00e3o armada enquanto se preparava para ir ao trabalho.<\/p>\n<p>No entanto, o juiz constatou que n\u00e3o h\u00e1 como culpar o empregador pelo ocorrido. O crime aconteceu fora do ambiente de trabalho e este \u00e9 um tipo de acontecimento que est\u00e1 fora de controle.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel considerar como acidente de trabalho, pois o assalto n\u00e3o aconteceu no trajeto para a empresa, mas antes mesmo do funcion\u00e1rio se deslocar.<\/p>\n<p>O reclamante tamb\u00e9m demonstrou um comportamento desleal por pedir o pagamento de horas extras. Ele afirmou que tinha direito a apenas 30 minutos de almo\u00e7o. Entretanto, em seu depoimento, afirmou cumprir a jornada de trabalho entre das 7h \u00e0s 12h e das 13h \u00e0s 16h.<\/p>\n<p>Portanto, ele mentiu ao dizer que fazia hora extra, uma vez que em seu depoimento mesmo mostrou fazer uma hora de intervalo, como determina a lei.<\/p>\n<p>O funcion\u00e1rio foi condenado a pagar R$ 2.500 pelo comportamento desleal e perdeu o benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O juiz Jos\u00e9 Cairo Junior, da 3\u00aa vara de Ilh\u00e9us\/BA, aplicou umas das primeiras senten\u00e7as ap\u00f3s a reforma trabalhista. Ele [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":581,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[94,111,76],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/580"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=580"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/580\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5612,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/580\/revisions\/5612"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/581"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=580"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=580"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=580"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}