{"id":5800,"date":"2021-02-10T18:01:00","date_gmt":"2021-02-10T21:01:00","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=5800"},"modified":"2023-01-11T20:35:57","modified_gmt":"2023-01-11T23:35:57","slug":"elias-cury-inaugura-novo-escritorio-com-instalacoes-modernas-e-tecnologia-de-dados-de-ultima-geracao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/elias-cury-inaugura-novo-escritorio-com-instalacoes-modernas-e-tecnologia-de-dados-de-ultima-geracao\/","title":{"rendered":"Elias &#038; Cury inaugura novo escrit\u00f3rio com instala\u00e7\u00f5es modernas e tecnologia de dados de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"\n<p>De um pequeno come\u00e7o no ano de 1991, em um uma sala emprestada por uma colega no centro velho de S\u00e3o Paulo, na Rua Quintino Bocai\u00fava, o advogado Azis Jos\u00e9 Elias Filho, ent\u00e3o rec\u00e9m-formado, se lan\u00e7ou no mundo do direito e come\u00e7ou a advogar sem saber se a empreitada que estava iniciando daria certo ou n\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>De l\u00e1 para c\u00e1 foram quase trinta anos de muitos os desafios, supera\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m das consequentes alegrias que se obt\u00e9m quando n\u00e3o se desiste de seus projetos de vida. J\u00e1 no in\u00edcio dos anos 2000, um feliz reencontro entre o Dr. Azis e seu primo, e tamb\u00e9m advogado, Dr. Marcelo Cury Elias lan\u00e7ou os alicerces daquele que viria ser o <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/nossa-historia\/\">Elias &amp; Cury Advogados Associados<\/a>, que neste ano de 2021 completar\u00e1 vinte anos estabelecido no Bairro do Morumbi.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vis\u00e3o profissional<\/h2>\n\n\n\n<p>Desde o in\u00edcio, os s\u00f3cios <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/azis-elias\/\">Dr. Azis Jos\u00e9 Elias Filho<\/a> e <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/marcelo-cury\/\">Dr. Marcelo Cury Elias<\/a> tiveram que decidir que tipo de advocacia iriam praticar, e de pleno acordo optaram por uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os jur\u00eddicos que fosse humanizada e pessoal, onde cada cliente pudesse ter acesso direto aos s\u00f3cios e obter deles esclarecimentos e orienta\u00e7\u00e3o clara e honesta sobre seus processos e quest\u00f5es jur\u00eddicas, tudo sendo feito sem pressa, conferindo ao cliente a devida aten\u00e7\u00e3o e tempo para ser ouvido com o objetivo de lhe conferir certa medida de tranquilidade e seguran\u00e7a, mesmo diante de quest\u00f5es legais dif\u00edceis e controvertidas que tiram a paz e o sossego de qualquer pessoa.<\/p>\n\n\n\n<p>Os s\u00f3cios da Elias &amp; Cury entenderam muito cedo na profiss\u00e3o que o escrit\u00f3rio de um advogado \u00e9 muito semelhante ao consult\u00f3rio de um psic\u00f3logo. \u00c9 nele que muitas vezes pessoas desesperadas exp\u00f5em seus medos e temores, frustra\u00e7\u00f5es e indigna\u00e7\u00f5es, mas que principalmente ali se socorrem na busca de Justi\u00e7a para suas causas, e \u00e9 dever do advogado ouvir seus clientes com aten\u00e7\u00e3o, independentemente da causa, usar de empatia, mas sem se envolver emocionalmente, e encontrar a sa\u00edda jur\u00eddica mais eficaz, mas ao mesmo tempo sendo claro em corrigir pensamentos equivocados e em trazer seu cliente para a realidade quando o mesmo coloca a emo\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da raz\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Para o escrit\u00f3rio Elias &amp; Cury o cliente n\u00e3o \u00e9 somente um n\u00famero em um arquivo, \u00e9 uma pessoa que muitas vezes perde o sono em virtude de um processo judicial estressante, como uma a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio litigioso ou uma a\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, onde o trabalho de uma vida inteira pode ser perdido de uma hora para outra, e \u00e9 com este pensamento que os s\u00f3cios e equipe da Elias &amp; Cury atuam todos os dias, dando aten\u00e7\u00e3o individualizada para cada cliente. Neste ano de 2021 o escrit\u00f3rio Elias &amp; Cury inicia suas atividades com nov\u00edssimas e modernas instala\u00e7\u00f5es, tecnologia de dados de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, mas com a filosofia e modo de trabalho que continuam seguindo fielmente as diretrizes que orientaram sua funda\u00e7\u00e3o. Uma advocacia \u00e9tica, eficaz e humanizada.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De um pequeno come\u00e7o no ano de 1991, em um uma sala emprestada por uma colega no centro velho de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5536,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[64],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5800"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5800"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5800\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6042,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5800\/revisions\/6042"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5536"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5800"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5800"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5800"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}