{"id":5802,"date":"2023-01-19T12:12:04","date_gmt":"2023-01-19T15:12:04","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=5802"},"modified":"2023-01-19T12:15:00","modified_gmt":"2023-01-19T15:15:00","slug":"o-que-e-interdicao-e-para-que-serve","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-que-e-interdicao-e-para-que-serve\/","title":{"rendered":"O que \u00e9 interdi\u00e7\u00e3o e para que serve?"},"content":{"rendered":"\n<p>A interdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida legal que busca proteger indiv\u00edduos que, devido a uma limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou mental, n\u00e3o conseguem mais exercer plenamente suas atividades di\u00e1rias e tomar decis\u00f5es importantes para sua vida. Essa limita\u00e7\u00e3o pode ser tempor\u00e1ria ou permanente, e pode ser decorrente de doen\u00e7as degenerativas, depend\u00eancia de \u00e1lcool ou drogas, entre outros. A interdi\u00e7\u00e3o pode ser absoluta, restringindo totalmente a capacidade do indiv\u00edduo, ou parcial, permitindo que ele continue a exercer algumas atividades. A interdi\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta por familiares, tutores, entidades de acolhimento, <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tag\/ministerio-publico-de-sao-paulo\/\">Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/a>, e autorizada por um juiz, e acompanhada por um curador nomeado pelo juiz. Nessa publica\u00e7\u00e3o, vamos abordar mais sobre esse assunto, desde sua fundamenta\u00e7\u00e3o legal, suas caracter\u00edsticas e condi\u00e7\u00f5es para ser proposta, at\u00e9 suas implica\u00e7\u00f5es e consequ\u00eancias para quem \u00e9 interditado e seus familiares.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-que-e-interdicao-e-para-que-serve\/#O_que_diz_o_Codigo_Civil\" title=\"O que diz o C\u00f3digo Civil?\">O que diz o C\u00f3digo Civil?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-que-e-interdicao-e-para-que-serve\/#Interdicao_absoluta_ou_parcial\" title=\"Interdi\u00e7\u00e3o absoluta ou parcial\">Interdi\u00e7\u00e3o absoluta ou parcial<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-que-e-interdicao-e-para-que-serve\/#Quem_pode_propor_uma_acao_de_interdicao\" title=\"Quem pode propor uma a\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o? \">Quem pode propor uma a\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o? <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/o-que-e-interdicao-e-para-que-serve\/#Conclusao\" title=\"Conclus\u00e3o\">Conclus\u00e3o<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_que_diz_o_Codigo_Civil\"><\/span>O que diz o C\u00f3digo Civil?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>O artigo 4\u00ba do <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tag\/codigo-civil\/\"> C\u00f3digo Civil<\/a> Brasileiro estabelece quem perante a Lei \u00e9 considerado incapaz relativamente a certos atos, e dentre esses est\u00e3o os \u00e9brios habituais ou viciados em t\u00f3xicos e aqueles que, por causa transit\u00f3ria ou permanente, como uma doen\u00e7a degenerativa, n\u00e3o puderem exprimir sua vontade.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Interdicao_absoluta_ou_parcial\"><\/span>Interdi\u00e7\u00e3o absoluta ou parcial<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>A interdi\u00e7\u00e3o de pessoas que se encontram em alguma das situa\u00e7\u00f5es acima mencionadas poder\u00e1 ser absoluta ou parcial, e tudo depender\u00e1 do resultado do exame pericial que ser\u00e1 realizado mediante determina\u00e7\u00e3o de um Juiz. Ao propor uma a\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o, o autor dever\u00e1 tomar algumas cautelas, como j\u00e1 ter em m\u00e3os um atestado m\u00e9dico que relate em detalhes quais as limita\u00e7\u00f5es do interditado e a descri\u00e7\u00e3o do CID10, que \u00e9 o C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7as. Tamb\u00e9m deve possuir informa\u00e7\u00f5es sobre os bens e rendimentos do interditado, para que o curador nomeado possa eventualmente prestar contas \u00e0 Justi\u00e7a de todos os gastos e necessidades interditado.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quem_pode_propor_uma_acao_de_interdicao\"><\/span>Quem pode propor uma a\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o? <span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Quanto a quem pode propor uma a\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o, estabelece o artigo 747 do<strong> C\u00f3digo de Processo Civil<\/strong> uma determinada sequ\u00eancia da seguinte forma: I. O c\u00f4njuge ou companheiro, II. Parentes ou tutores, III. Pelo representante da entidade em que se encontra abrigado o interditando, IV. Pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Em todos os casos o autor da a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 provar seu v\u00ednculo com a pessoa que pretende interditar, tudo por meio de documento h\u00e1bil.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conclusao\"><\/span>Conclus\u00e3o<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Em conclus\u00e3o, a interdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida legal que tem como objetivo principal proteger indiv\u00edduos que, devido a uma limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou mental, n\u00e3o conseguem mais exercer plenamente suas atividades di\u00e1rias e tomar decis\u00f5es importantes para sua vida. \u00c9 uma medida excepcional que precisa ser avaliada com cuidado, e para ser proposta, \u00e9 necess\u00e1rio que haja comprova\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e prova de v\u00ednculo com a pessoa que se pretende interditar. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante lembrar que a interdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas um problema do indiv\u00edduo interditado, mas tamb\u00e9m afeta sua fam\u00edlia, amigos e todos aqueles que est\u00e3o pr\u00f3ximos. Portanto, \u00e9 importante buscar o apoio e orienta\u00e7\u00e3o de um <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/contato\/\">profissional do direito<\/a> para avaliar todas as possibilidades antes de propor uma a\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A interdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida legal que busca proteger indiv\u00edduos que, devido a uma limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou mental, n\u00e3o conseguem [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":6023,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[499],"tags":[420,521],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5802"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5802"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5802\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6171,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5802\/revisions\/6171"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5802"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5802"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5802"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}