{"id":5803,"date":"2023-02-02T10:39:32","date_gmt":"2023-02-02T13:39:32","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=5803"},"modified":"2023-02-02T10:41:47","modified_gmt":"2023-02-02T13:41:47","slug":"divorcio-na-pandemia-impacto-da-convivencia-familiar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/divorcio-na-pandemia-impacto-da-convivencia-familiar\/","title":{"rendered":"Div\u00f3rcio na pandemia: Impacto da conviv\u00eancia familiar"},"content":{"rendered":"\n<p>A pandemia de <strong>Covid-19<\/strong> trouxe consigo uma s\u00e9rie de desafios e mudan\u00e7as em nossa forma de vida, e uma das \u00e1reas afetadas foi a conviv\u00eancia familiar. Com as medidas de isolamento social, as fam\u00edlias precisaram passar mais tempo juntas, mas essa conviv\u00eancia intensificada pode ter revelado para alguns casais que eles n\u00e3o se conheciam t\u00e3o bem quanto pensavam, levando a um aumento nos pedidos de div\u00f3rcio. Neste texto, discutiremos essa realidade e os principais aspectos a serem considerados em casos de div\u00f3rcio, incluindo consenso, guarda de filhos, pens\u00e3o aliment\u00edcia e partilha de bens.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/divorcio-na-pandemia-impacto-da-convivencia-familiar\/#O_impacto_da_pandemia_de_Covid-19_e_o_aumento_dos_pedidos_de_divorcio\" title=\"O impacto da pandemia de Covid-19 e o aumento dos pedidos de div\u00f3rcio\">O impacto da pandemia de Covid-19 e o aumento dos pedidos de div\u00f3rcio<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/divorcio-na-pandemia-impacto-da-convivencia-familiar\/#Caracteristicas_dos_divorcios_consensuais\" title=\"Caracter\u00edsticas dos div\u00f3rcios consensuais\">Caracter\u00edsticas dos div\u00f3rcios consensuais<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/divorcio-na-pandemia-impacto-da-convivencia-familiar\/#Pensao_alimenticia\" title=\"Pens\u00e3o aliment\u00edcia\">Pens\u00e3o aliment\u00edcia<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/divorcio-na-pandemia-impacto-da-convivencia-familiar\/#Partilha_de_bens\" title=\"Partilha de bens\">Partilha de bens<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/divorcio-na-pandemia-impacto-da-convivencia-familiar\/#Conclusao\" title=\"Conclus\u00e3o\">Conclus\u00e3o<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_impacto_da_pandemia_de_Covid-19_e_o_aumento_dos_pedidos_de_divorcio\"><\/span>O impacto da pandemia de Covid-19 e o aumento dos pedidos de div\u00f3rcio<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Minha av\u00f3 costumava dizer que para se conhecer bem algu\u00e9m, era preciso \u201ccomer um saco de sal\u201d junto com a pessoa! A sabedoria deste antigo prov\u00e9rbio popular \u00e9 ineg\u00e1vel, pois para conhecer mais profundamente uma pessoa, \u00e9 preciso passar um bom tempo junto dela, acompanhando seu dia a dia, suas oscila\u00e7\u00f5es de humor, seus costumes e manias, e foi justamente isso que ocorreu com o advento da pandemia de <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/as-relacoes-de-trabalho-durante-o-periodo-de-calamidade-publica\/\"><strong>Covid-19<\/strong><\/a> e a necessidade de guardar isolamento social, onde fam\u00edlias passaram a conviver muito mais tempo juntas do que antes e, segundo algumas pesquisas que come\u00e7am a ser divulgadas agora, o conv\u00edvio di\u00e1rio aparentemente revelou para alguns casais que estes n\u00e3o se conheciam t\u00e3o bem como imaginavam, e o resultado foi um aumento consider\u00e1vel no n\u00famero de pedidos de div\u00f3rcio, tanto judiciais como extrajudiciais. <\/p>\n\n\n\n<p>Para ter uma ideia, somente os cart\u00f3rios registraram um aumento de 18,7% entre maio e junho de 2020 nos pedidos de div\u00f3rcio consensual extrajudicial, tendo havido aumento em 24 estados brasileiros \u2013 (fonte: Ag\u00eancia Brasil). Diante desta realidade que est\u00e1 posta diante de todos, \u00e9 importante que cada casal, ao optar pelo caminho da separa\u00e7\u00e3o, opte tamb\u00e9m pelo menor desgaste.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Caracteristicas_dos_divorcios_consensuais\"><\/span>Caracter\u00edsticas dos div\u00f3rcios consensuais<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Somente podem ser formalizados em cart\u00f3rio dos div\u00f3rcios consensuais (acordo), e\/ou onde n\u00e3o existam filhos menores, caso contr\u00e1rio, obrigatoriamente dever\u00e1 ser proposta a\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Discutir a culpa pelo fim do relacionamento em nada, ou em muito pouco, ajudar\u00e3o no desfecho da a\u00e7\u00e3o, pois ap\u00f3s a Emenda Constitucional 66\/2010, \u201clavar a roupa suja\u201d diante do Juiz n\u00e3o far\u00e1 com que voc\u00ea tenha mais ou menos direitos aos bens, aos filhos, nas visitas, etc.<\/li><li>Quanto \u00e0 guarda dos filhos, prioriza-se no Brasil a guarda compartilhada conforme estabelecido pela Lei 13.058\/2014, mas isso n\u00e3o quer dizer que o casal n\u00e3o possa estabelecer regime guarda diferente conforme as peculiaridades de cada caso.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Pensao_alimenticia\"><\/span>Pens\u00e3o aliment\u00edcia<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>A <strong>pens\u00e3o aliment\u00edcia<\/strong> \u00e9 onde a maioria das a\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcio encalham, mas n\u00e3o deveriam, pois a f\u00f3rmula para se obter o valor da pens\u00e3o \u00e9 sempre a mesma, a saber: \u201cpossibilidade de quem deve dar x a necessidade de quem deve receber\u201d, ou seja, o Juiz encontrar\u00e1 um valor adequado, ponderando a necessidade x possibilidade. <\/p>\n\n\n\n<p>No caso da pens\u00e3o, \u00e9 importante que o advogado contratado prove por meio de documentos que o valor pretendido \u00e9 o adequado, seja juntando as despesas dos menores, seja de outro lado, comprovando os reais ganhos de quem deve prestar alimentos.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Partilha_de_bens\"><\/span>Partilha de bens<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>A <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vou-me-divorciar-e-agora-2018-ll\/\">partilha de bens<\/a> sempre estar\u00e1 atrelada ao seu regime de casamento, sendo que no Brasil, embora existam v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, o regime de bens mais comumente escolhido pelos casais \u00e9 o da \u201ccomunh\u00e3o parcial de bens\u201d. Nele, os bens adquiridos durante a uni\u00e3o ser\u00e3o partilhados na propor\u00e7\u00e3o de cinquenta por cento para cada c\u00f4njuge, pois se presume que houve esfor\u00e7o comum para a obten\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, mesmo que uma das partes n\u00e3o exer\u00e7a atividade remunerada. Cabe aqui uma ressalva, os bens que um dos c\u00f4njuges tiver recebido por meio de doa\u00e7\u00e3o ou heran\u00e7a ficam fora da partilha, ou seja, n\u00e3o se comunicam com o companheiro.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conclusao\"><\/span>Conclus\u00e3o<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Em conclus\u00e3o, a <strong>pandemia <\/strong>de Covid-19 teve um impacto significativo na conviv\u00eancia familiar, o que pode ter levado a um aumento nos pedidos de div\u00f3rcio. No entanto, \u00e9 importante que os casais que decidem se separar optem pelo menor desgaste poss\u00edvel. Os div\u00f3rcios consensuais s\u00e3o uma boa op\u00e7\u00e3o para aqueles casais que n\u00e3o t\u00eam filhos menores e podem ser formalizados em cart\u00f3rio sem a necessidade de uma a\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>\n\n\n\n<p>A quest\u00e3o da guarda de filhos \u00e9 priorizada pela guarda compartilhada, mas cada caso deve ser avaliado individualmente. A pens\u00e3o aliment\u00edcia deve ser estabelecida de acordo com a necessidade e a possibilidade do indiv\u00edduo. E finalmente, a partilha de bens est\u00e1 atrelada ao regime de casamento escolhido pelo casal, e \u00e9 importante que as partes busquem orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica para garantir que seus direitos sejam protegidos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A pandemia de Covid-19 trouxe consigo uma s\u00e9rie de desafios e mudan\u00e7as em nossa forma de vida, e uma das [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":6009,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[499],"tags":[460,255],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5803"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5803"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5803\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6178,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5803\/revisions\/6178"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5803"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5803"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5803"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}