{"id":5810,"date":"2022-11-18T16:22:50","date_gmt":"2022-11-18T16:22:50","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=5810"},"modified":"2022-11-18T16:50:41","modified_gmt":"2022-11-18T16:50:41","slug":"planejamento-sucessorio-o-que-e-como-fazer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/planejamento-sucessorio-o-que-e-como-fazer\/","title":{"rendered":"Planejamento Sucess\u00f3rio: O Que \u00e9? Como Fazer?\u00a0"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Planejamento Sucess\u00f3rio<\/strong> engloba diversas \u00e1reas como <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-civil-no-elias-cury-advogados\/\">Direito Civil<\/a>, <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-do-trabalho-defesa-de-empresas-e-empregados\/\">Direito Empresarial<\/a> e Direito Tribut\u00e1rio, nesta publica\u00e7\u00e3o falamos sobre tema em meio a pandemia.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/planejamento-sucessorio-o-que-e-como-fazer\/#O_que_e_Planejamento_Sucessorio\" title=\"O que \u00e9 Planejamento Sucess\u00f3rio?\">O que \u00e9 Planejamento Sucess\u00f3rio?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/planejamento-sucessorio-o-que-e-como-fazer\/#Pandemia_do_coronavirus_e_mudancas_repentinas\" title=\"Pandemia do coronav\u00edrus e mudan\u00e7as repentinas\">Pandemia do coronav\u00edrus e mudan\u00e7as repentinas<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/planejamento-sucessorio-o-que-e-como-fazer\/#Planejamento_Sucessorio_e_tributacao\" title=\"Planejamento Sucess\u00f3rio e tributa\u00e7\u00e3o\">Planejamento Sucess\u00f3rio e tributa\u00e7\u00e3o<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/planejamento-sucessorio-o-que-e-como-fazer\/#Como_fazer_o_Planejamento_Sucessorio\" title=\"Como fazer o Planejamento Sucess\u00f3rio?\">Como fazer o Planejamento Sucess\u00f3rio?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/planejamento-sucessorio-o-que-e-como-fazer\/#Resumindo\" title=\"Resumindo\">Resumindo<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_que_e_Planejamento_Sucessorio\"><\/span>O que \u00e9 Planejamento Sucess\u00f3rio?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Planejamento Sucess\u00f3rio<\/strong> \u00e9 que valer-se de instrumentos legais existentes para evitar que seus herdeiros e c\u00f4njuges sofram desgastes desnecess\u00e1rios e arquem com o pagamento de impostos e tributos que poderiam ser reduzidos.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Pandemia_do_coronavirus_e_mudancas_repentinas\"><\/span>Pandemia do coronav\u00edrus e mudan\u00e7as repentinas<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Alguns fatos da vida s\u00e3o ineg\u00e1veis, por mais que evitemos pensar ou simplesmente falar deles, e o mais certeiro destes fatos \u00e9 o de que a vida, em um dado momento, termina!<\/p>\n\n\n\n<p>Nestes \u00faltimos meses, com o advento da pandemia do coronav\u00edrus, todos temos percebido de forma clara como a vida \u00e9 fr\u00e1gil, e como uma situa\u00e7\u00e3o que parecia s\u00f3lida pode mudar rapidamente e tomar um rumo imprevis\u00edvel. O fato \u00e9 que existem muitas situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podemos controlar, mas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que podemos ser previdentes, dentro do razo\u00e1vel e sem paranoias, e \u00e9 neste sentido que muitas pessoas t\u00eam agido hoje, buscando evitar deixar para sua fam\u00edlia situa\u00e7\u00f5es complicadas que podem surgir quando algu\u00e9m falece.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Planejamento_Sucessorio_e_tributacao\"><\/span>Planejamento Sucess\u00f3rio e tributa\u00e7\u00e3o<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Os mais precavidos t\u00eam ent\u00e3o recorrido ao <strong>Planejamento Sucess\u00f3rio<\/strong>, que nada mais \u00e9 que valer-se de instrumentos legais existentes para evitar que seus herdeiros e c\u00f4njuges sofram desgastes desnecess\u00e1rios e arquem com o pagamento de impostos e tributos que poderiam ser reduzidos. Apenas como ilustra\u00e7\u00e3o de como \u00e9 importante ser precavido, veja o caso do <strong>ITCMD <\/strong>\u2013 Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o. <\/p>\n\n\n\n<p>Como o pr\u00f3prio nome j\u00e1 diz este imposto \u00e9 pago quando bens de uma pessoa falecida s\u00e3o transmitidos para seus herdeiros, e quando se faz uma doa\u00e7\u00e3o. At\u00e9 agora, este imposto \u00e9 de 4% (quatro por cento) sobre o valor dos bens inventariados ou doados, acontece que tramita perante a Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo a <strong>PL 250\/20<\/strong>, que poder\u00e1 aumentar o <strong>ITCMD <\/strong>dos atuais 4% para at\u00e9 8% j\u00e1 para o pr\u00f3ximo ano.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Como_fazer_o_Planejamento_Sucessorio\"><\/span>Como fazer o Planejamento Sucess\u00f3rio?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Bem, quem soube dessa triste, mas real possibilidade, j\u00e1 est\u00e1 tomando agora provid\u00eancias pr\u00e1ticas, como a elabora\u00e7\u00e3o de escrituras de doa\u00e7\u00e3o com reserva de usufruto, regularizando documenta\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, constituindo uma <strong>Holding Familiar<\/strong>, lavrando testamentos e at\u00e9 mesmo elaborando declara\u00e7\u00f5es em cart\u00f3rio visando indicar tutores para os filhos menores no caso da falta de ambos os pais. <\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Resumindo\"><\/span>Resumindo<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Em resumo, s\u00e3o muitos os instrumentos legais dispon\u00edveis para que qualquer pessoa proteja seu patrim\u00f4nio e seus entes queridos, basta <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/contato\/\">buscar orienta\u00e7\u00e3o antecipadamente<\/a>. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Planejamento Sucess\u00f3rio engloba diversas \u00e1reas como Direito Civil, Direito Empresarial e Direito Tribut\u00e1rio, nesta publica\u00e7\u00e3o falamos sobre tema em meio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5873,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[498],"tags":[524,523],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5810"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5877,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5810\/revisions\/5877"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5873"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}