{"id":5879,"date":"2022-11-25T21:06:53","date_gmt":"2022-11-25T21:06:53","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=5879"},"modified":"2022-11-25T21:26:46","modified_gmt":"2022-11-25T21:26:46","slug":"rede-social-invasao-de-perfil-deve-gerar-indenizacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/rede-social-invasao-de-perfil-deve-gerar-indenizacao\/","title":{"rendered":"Rede social: Invas\u00e3o de perfil deve gerar indeniza\u00e7\u00e3o?"},"content":{"rendered":"\n<p>Voc\u00ea j\u00e1 foi surpreendido com a not\u00edcia de que sua conta em alguma <strong>rede social <\/strong>foi invadida? Se sim, sabe o tamanho da dor de cabe\u00e7a e da ang\u00fastia que tal invas\u00e3o criminosa causa e, dependendo do tipo de \u201c<strong>hackeamento<\/strong>\u201d que \u00e9 feito, pode at\u00e9 mesmo destruir a reputa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, seja pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica. Infelizmente este tipo de <strong>crime virtual<\/strong> tem se tornado comum e cada vez mais agressivo e \u00e9 preciso que cada um de n\u00f3s saiba como se defender.<\/p>\n\n\n\n<p>Recentemente nossos Tribunais t\u00eam decidido que em caso de invas\u00e3o de redes sociais por parte de terceiros, os aplicativos <strong>TEM SIM A OBRIGA\u00c7\u00c3O DE INDENIZAR<\/strong> o usu\u00e1rio, e tal conclus\u00e3o, que cada vez mais se firma, toma como base o disposto nos artigos 2\u00ba e 3\u00ba do <strong><a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tag\/codigo-de-defesa-do-consumidor\/\">C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/a><\/strong>, atribuindo ao usu\u00e1rio a qualidade de consumidor e destinat\u00e1rio final, e do aplicativo como sendo o fornecedor de servi\u00e7os e, como tal, deve assumir os riscos da atividade independentemente da exist\u00eancia de culpa. Em outras palavras, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que se prove culpa por parte do aplicativo para que exista a responsabilidade deste em indenizar a v\u00edtima da invas\u00e3o. <\/p>\n\n\n\n<p>O <strong>Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo<\/strong> tem entendido que o \u201c<strong>hackeamento<\/strong>\u201d de contas de redes sociais extrapola o mero aborrecimento e gera preju\u00edzos que necessitam ser reparados, especialmente quando o usu\u00e1rio utiliza tais redes como instrumento de trabalho.<\/p>\n\n\n\n<p>Se as empresas donas de aplicativos colocam no mercado e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das pessoas sistemas que n\u00e3o s\u00e3o inteiramente seguros, e que permitem invas\u00f5es, subtra\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de dados, devem sim <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/nossa-historia\/\">responder pelos danos causados<\/a>, pois pela \u00f3tica da Lei, houve defeito na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voc\u00ea j\u00e1 foi surpreendido com a not\u00edcia de que sua conta em alguma rede social foi invadida? Se sim, sabe [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":5880,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[517],"tags":[29,308],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5879"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5879"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5879\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5883,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5879\/revisions\/5883"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5880"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5879"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5879"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5879"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}