{"id":592,"date":"2017-11-22T17:17:04","date_gmt":"2017-11-22T17:17:04","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=592"},"modified":"2023-02-20T19:17:19","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:19","slug":"funcionaria-faz-postagem-em-rede-social-e-tem-demissao-por-justa-causa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/funcionaria-faz-postagem-em-rede-social-e-tem-demissao-por-justa-causa\/","title":{"rendered":"Funcion\u00e1ria faz postagem em rede social e tem demiss\u00e3o por justa causa"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s postagens em rede social, uma auxiliar financeira teve a sua demiss\u00e3o por justa causa. No Facebook, ela trocou mensagens com um amigo falando mal de seu chefe. A conversa vazou para os outros empregados da empresa, inclusive para seu superior.<\/p>\n<p>Na rede social, a funcion\u00e1ria disse estar &#8220;cansada de ser saco de pancada do chefe, s\u00f3 Pq ele est\u00e1 sem grana, conta negativa!!! E a pessoa se diz pastor evang\u00e9lico, s\u00f3 se for do capeta&#8221;. Ela ent\u00e3o entrou com uma a\u00e7\u00e3o para reverter a justa causa. Em sua defesa, afirmou que as mensagens eram sobre o descontentamento com um superior, mas que em nenhum momento citou nomes.<\/p>\n<p>Mesmo que ela n\u00e3o tenha mencionado algu\u00e9m em espec\u00edfico, era de conhecimento de todos que seu chefe exerce a fun\u00e7\u00e3o de pastor.<\/p>\n<p>J\u00e1 a empresa relatou que a funcion\u00e1ria agrediu verbalmente uma colega de trabalho por ela admitir que disseminou as mensagens trocadas no Facebook.<\/p>\n<p>Contudo, a mulher teve o pedido de revers\u00e3o de justa causa negado devido \u00e0 sua conduta inadequada que &#8220;abalou a confian\u00e7a da empregadora&#8221;.<\/p>\n<p>Ela ainda interp\u00f4s o recurso ordin\u00e1rio. Entretanto, a 17\u00aa turma considerou que a funcion\u00e1ria lesionou a honra e boa forma de seu superior expondo os problemas financeiros dele. Pela gravidade da conduta da mulher, a demiss\u00e3o por justa causa est\u00e1 correta e o empregador n\u00e3o deve pagar nenhuma penalidade.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s postagens em rede social, uma auxiliar financeira teve a sua demiss\u00e3o por justa causa. No Facebook, ela trocou mensagens [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":593,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[112,113,25],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/592"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=592"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/592\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5688,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/592\/revisions\/5688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/593"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=592"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=592"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=592"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}