{"id":605,"date":"2017-11-27T19:33:47","date_gmt":"2017-11-27T19:33:47","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=605"},"modified":"2023-02-20T19:17:18","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:18","slug":"jovem-recebera-pensao-alimenticia-do-estado-por-sequelas-apos-cirurgia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/jovem-recebera-pensao-alimenticia-do-estado-por-sequelas-apos-cirurgia\/","title":{"rendered":"Jovem receber\u00e1 pens\u00e3o aliment\u00edcia do Estado por sequelas ap\u00f3s cirurgia"},"content":{"rendered":"<p>Por sofrer sequelas ap\u00f3s cirurgia, uma jovem vai receber o equivalente a tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos de pens\u00e3o aliment\u00edcia do Estado. Isso aconteceu porque ela n\u00e3o recebeu o tratamento adequado no p\u00f3s-operat\u00f3rio e ficou com danos irrevers\u00edveis.<\/p>\n<p>A neglig\u00eancia m\u00e9dica desencadeou na v\u00edtima Encefalopatia de Wernicke. A doen\u00e7a acarretou problemas neurol\u00f3gicos, tornando a paciente impossibilitada de caminhar, ler e falar.<\/p>\n<p>Na primeira a\u00e7\u00e3o para receber a pens\u00e3o, o pedido foi negado. Ent\u00e3o, ela recorreu ao Tribunal de Justi\u00e7a. A princ\u00edpio, o desembargador T\u00falio Martins tamb\u00e9m negou. Entretanto, reconsiderou a a\u00e7\u00e3o ap\u00f3s concluir que as sequelas ap\u00f3s cirurgia ocorreram devido \u00e0 neglig\u00eancia m\u00e9dica.<\/p>\n<p>Baseando-se no prontu\u00e1rio m\u00e9dico, o perito atestou que houve falta de orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na dieta da jovem no p\u00f3s-operat\u00f3rio. A car\u00eancia de vitamina B1 lhe desencadeou os problemas neurol\u00f3gicos.<\/p>\n<p>Esse fato foi decisivo para os magistrados da 10\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do TJRS determinarem que a jovem receba a pens\u00e3o aliment\u00edcia do Estado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por sofrer sequelas ap\u00f3s cirurgia, uma jovem vai receber o equivalente a tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos de pens\u00e3o aliment\u00edcia do Estado. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":606,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[118,116,117],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/605"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=605"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/605\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5686,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/605\/revisions\/5686"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=605"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=605"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=605"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}