{"id":6054,"date":"2023-02-24T12:00:00","date_gmt":"2023-02-24T15:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=6054"},"modified":"2023-03-03T12:30:53","modified_gmt":"2023-03-03T15:30:53","slug":"direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/","title":{"rendered":"Direito Trabalhista: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional"},"content":{"rendered":"\n<p>Direito Trabalhista \u00e9 o conjunto de leis que protege os direitos dos trabalhadores, regulamentando aspectos como contrata\u00e7\u00e3o, jornada de trabalho, f\u00e9rias, sal\u00e1rio, entre outros. Neste artigo voc\u00ea vai aprender sobre o conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#O_que_e_Direito_Trabalhista\" title=\"O que \u00e9 Direito Trabalhista?\">O que \u00e9 Direito Trabalhista?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Conheca_quais_sao_os_principios_do_Direito_Trabalhista\" title=\"Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Trabalhista?\">Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Trabalhista?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#O_principio_da_protecao_do_trabalhador\" title=\"O princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o do trabalhador\">O princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o do trabalhador<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#O_principio_da_igualdade_de_oportunidades\" title=\"O princ\u00edpio da igualdade de oportunidades\">O princ\u00edpio da igualdade de oportunidades<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#O_principio_da_negociacao_coletiva\" title=\"O princ\u00edpio da negocia\u00e7\u00e3o coletiva\">O princ\u00edpio da negocia\u00e7\u00e3o coletiva<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#O_principio_da_nao_discriminacao\" title=\"O princ\u00edpio da n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o\">O princ\u00edpio da n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#O_principio_da_justa_remuneracao\" title=\"O princ\u00edpio da justa remunera\u00e7\u00e3o\">O princ\u00edpio da justa remunera\u00e7\u00e3o<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Qual_e_a_importancia_do_Direito_Trabalhista\" title=\"Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Trabalhista?\">Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Trabalhista?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-trabalhista-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Quais_as_atividades_de_um_advogado_especialista_em_Direito_Trabalhista\" title=\"Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Trabalhista?\">Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Trabalhista?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_que_e_Direito_Trabalhista\"><\/span><strong>O que \u00e9 Direito Trabalhista?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>O Direito Trabalhista \u00e9 a \u00e1rea do Direito que estabelece as normas que regulam as rela\u00e7\u00f5es entre empregadores e empregados. Ele visa garantir que os trabalhadores recebam um tratamento justo e digno no ambiente de trabalho, bem como proteger os seus direitos e interesses.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Abrange quest\u00f5es como contratos de trabalho, sal\u00e1rios, jornada de trabalho, f\u00e9rias, licen\u00e7as, entre outros.\u00a0\u00c9 importante notar que varia de acordo com o pa\u00eds ou regi\u00e3o, ent\u00e3o o que \u00e9 considerado justo e digno em um lugar pode ser diferente do outro.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conheca_quais_sao_os_principios_do_Direito_Trabalhista\"><\/span><strong>Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Trabalhista?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Os princ\u00edpio s\u00e3o os fundamentos que regem as rela\u00e7\u00f5es entre empregadores e empregados. Estes princ\u00edpios visam garantir a prote\u00e7\u00e3o e a justi\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, bem como promover o bem-estar e a dignidade dos trabalhadores. Alguns dos principais princ\u00edpios do Direito Trabalhista s\u00e3o:<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_principio_da_protecao_do_trabalhador\"><\/span><strong>O princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o do trabalhador<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Este princ\u00edpio estabelece que as rela\u00e7\u00f5es de trabalho devem ser regidas de forma a proteger os direitos dos trabalhadores e garantir sua seguran\u00e7a e bem-estar.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_principio_da_igualdade_de_oportunidades\"><\/span><strong>O princ\u00edpio da igualdade de oportunidades<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Este princ\u00edpio estabelece que todos os trabalhadores devem ter acesso a oportunidades iguais no mercado de trabalho, independentemente de sua ra\u00e7a, g\u00eanero, religi\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou qualquer outra caracter\u00edstica.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_principio_da_negociacao_coletiva\"><\/span><strong>O princ\u00edpio da negocia\u00e7\u00e3o coletiva<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Este princ\u00edpio estabelece que os trabalhadores t\u00eam o direito de se organizar em sindicatos e negociar coletivamente com os empregadores para defender seus direitos e interesses.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_principio_da_nao_discriminacao\"><\/span><strong>O princ\u00edpio da n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Este princ\u00edpio estabelece que n\u00e3o \u00e9 permitida qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho, incluindo discrimina\u00e7\u00e3o baseada em ra\u00e7a, g\u00eanero, religi\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou qualquer outra caracter\u00edstica.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_principio_da_justa_remuneracao\"><\/span><strong>O princ\u00edpio da justa remunera\u00e7\u00e3o<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Este princ\u00edpio estabelece que os trabalhadores t\u00eam o direito de receber uma remunera\u00e7\u00e3o justa e adequada pelo seu trabalho. Isso inclui o direito a sal\u00e1rios justos, horas extras, f\u00e9rias e outros benef\u00edcios.<\/p>\n\n\n\n<p>Esses s\u00e3o apenas alguns dos principais princ\u00edpios do Direito Trabalhista. Existem outros princ\u00edpios importantes, como o princ\u00edpio da liberdade sindical e o princ\u00edpio da igualdade de tratamento, que tamb\u00e9m desempenham um papel fundamental nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Qual_e_a_importancia_do_Direito_Trabalhista\"><\/span><strong>Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Trabalhista?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>\u00c9 importante porque estabelece as regras que regulam as rela\u00e7\u00f5es entre empregadores e empregados em um contexto de trabalho. Ele protege os direitos dos trabalhadores e garante que eles recebam um tratamento justo e equitativo no ambiente de trabalho.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, o Direito Trabalhista tamb\u00e9m \u00e9 importante porque estabelece os direitos e obriga\u00e7\u00f5es de ambas as partes envolvidas no contrato de trabalho, o que ajuda a evitar conflitos e garante a estabilidade no ambiente de trabalho.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quais_as_atividades_de_um_advogado_especialista_em_Direito_Trabalhista\"><\/span><strong>Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Trabalhista?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Um<a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/contato\/\"> advogado especialista<\/a> em Direito Trabalhista \u00e9 respons\u00e1vel por prestar aconselhamento jur\u00eddico a empregadores e empregados em quest\u00f5es relacionadas ao direito do trabalho. Isso inclui assessorar em negocia\u00e7\u00f5es de contratos de trabalho, ajudar a resolver disputas entre empregadores e empregados, representar clientes em processos judiciais trabalhistas e muito mais. Eles tamb\u00e9m podem ser respons\u00e1veis por redigir pareceres jur\u00eddicos e outros documentos relacionados a quest\u00f5es trabalhistas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Direito Trabalhista \u00e9 o conjunto de leis que protege os direitos dos trabalhadores, regulamentando aspectos como contrata\u00e7\u00e3o, jornada de trabalho, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":6095,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[500],"tags":[270,532,533],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6054"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6054\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6458,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6054\/revisions\/6458"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6095"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}