{"id":6056,"date":"2023-03-01T12:00:00","date_gmt":"2023-03-01T15:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=6056"},"modified":"2023-03-03T12:27:58","modified_gmt":"2023-03-03T15:27:58","slug":"direito-empresarial-conceito-principios-e-atuacao-profissional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-empresarial-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/","title":{"rendered":"Direito Empresarial: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional"},"content":{"rendered":"\n<p>Direito Empresarial \u00e9 a \u00e1rea do Direito que regula as rela\u00e7\u00f5es comerciais e empresariais, incluindo a cria\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de empresas, contratos comerciais e quest\u00f5es trabalhistas. Neste artigo voc\u00ea vai aprender sobre o conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-empresarial-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#O_que_e_Direito_Empresarial\" title=\"O que \u00e9 Direito Empresarial?\">O que \u00e9 Direito Empresarial?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-empresarial-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Conheca_quais_sao_os_principios_do_Direito_Empresarial\" title=\"Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Empresarial?\">Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Empresarial?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-empresarial-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Qual_e_a_importancia_do_Direito_Empresarial\" title=\"Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Empresarial?\">Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Empresarial?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-empresarial-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Quais_as_atividades_de_um_advogado_especialista_em_Direito_Empresarial\" title=\"Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Empresarial?\">Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Empresarial?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_que_e_Direito_Empresarial\"><\/span><strong>O que \u00e9 Direito Empresarial?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Direito Empresarial \u00e9 a \u00e1rea do direito que se ocupa das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas envolvendo empresas e empres\u00e1rios. Ele inclui tudo o que diz respeito ao funcionamento e \u00e0s atividades das empresas, desde a cria\u00e7\u00e3o e o registro at\u00e9 a dissolu\u00e7\u00e3o e a liquida\u00e7\u00e3o.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Essa \u00e1rea abrange tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es entre as empresas e os seus clientes, fornecedores, funcion\u00e1rios, concorrentes e outras partes envolvidas nas suas atividades. Ele \u00e9 um campo importante do direito que desempenha um papel fundamental na regula\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas e comerciais.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conheca_quais_sao_os_principios_do_Direito_Empresarial\"><\/span><strong>Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Empresarial?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p> Alguns dos princ\u00edpios fundamentais do Direito Empresarial incluem:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>O princ\u00edpio da livre iniciativa empresarial, que garante ao empreendedor o direito de criar e gerenciar uma empresa sem interfer\u00eancia indevida do Estado.<\/li><li>O princ\u00edpio da legalidade, segundo o qual as empresas devem cumprir todas as leis e regulamentos aplic\u00e1veis.<\/li><li>O princ\u00edpio da boa-f\u00e9, que exige que as empresas atuem de forma honesta e leal em suas rela\u00e7\u00f5es com outras empresas e com o p\u00fablico em geral.<\/li><li>O princ\u00edpio da fun\u00e7\u00e3o social da empresa, que estabelece que as empresas devem contribuir para o bem-estar da sociedade em que est\u00e3o inseridas.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Esses s\u00e3o alguns dos principais princ\u00edpios, mas h\u00e1 outros que tamb\u00e9m s\u00e3o importantes, como o princ\u00edpio da continuidade da empresa, o princ\u00edpio da transpar\u00eancia e o princ\u00edpio da responsabilidade social empresarial.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Qual_e_a_importancia_do_Direito_Empresarial\"><\/span><strong>Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Empresarial?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>O Direito Empresarial \u00e9 importante porque regula as atividades econ\u00f4micas das empresas e cria as bases legais para o funcionamento das empresas e dos neg\u00f3cios. Ele estabelece os direitos e obriga\u00e7\u00f5es das empresas, bem como as regras que devem ser seguidas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o das empresas, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es comerciais e contratuais.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, ajuda a proteger os direitos dos investidores e dos consumidores, garantindo que as empresas atuem de forma justa e equitativa.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quais_as_atividades_de_um_advogado_especialista_em_Direito_Empresarial\"><\/span><strong>Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Empresarial?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Um <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/contato\/\">advogado especialista<\/a> em Direito Empresarial \u00e9 respons\u00e1vel por ajudar empresas e empreendedores a entender e cumprir as leis e regulamentos que regem o funcionamento dos neg\u00f3cios. Isso inclui ajudar a criar contratos e acordos comerciais, assessorar em transa\u00e7\u00f5es comerciais e fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es, e lidar com quest\u00f5es trabalhistas e tribut\u00e1rias. Tamb\u00e9m pode representar empresas em lit\u00edgios e processos judiciais relacionados a quest\u00f5es comerciais.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 importante que um advogado especialista esteja sempre atualizado sobre as leis e regulamentos em constante mudan\u00e7a que afetam o mundo dos neg\u00f3cios.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Direito Empresarial \u00e9 a \u00e1rea do Direito que regula as rela\u00e7\u00f5es comerciais e empresariais, incluindo a cria\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":6105,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[504],"tags":[534,202,536,535],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6056"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6056"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6056\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6456,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6056\/revisions\/6456"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6105"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6056"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6056"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6056"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}