{"id":6060,"date":"2023-03-08T12:00:00","date_gmt":"2023-03-08T15:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=6060"},"modified":"2023-03-07T10:52:19","modified_gmt":"2023-03-07T13:52:19","slug":"direito-ambiental-conceito-principios-e-atuacao-profissional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-ambiental-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/","title":{"rendered":"Direito Ambiental: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional"},"content":{"rendered":"\n<p>Direito ambiental \u00e9 o conjunto de normas e princ\u00edpios que regem a rela\u00e7\u00e3o entre o ser humano e o meio ambiente, visando proteger e preservar a natureza. Ele abrange desde quest\u00f5es relacionadas \u00e0 polui\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de recursos naturais at\u00e9 a responsabilidade pelos danos causados ao meio ambiente. Neste artigo voc\u00ea vai aprender sobre o conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-ambiental-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#O_que_e_Direito_Ambiental\" title=\"O que \u00e9 Direito Ambiental?\">O que \u00e9 Direito Ambiental?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-ambiental-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Conheca_quais_sao_os_principios_do_Direito_Ambiental\" title=\"Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Ambiental?\">Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Ambiental?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-ambiental-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Qual_e_a_importancia_do_Direito_Ambiental\" title=\"Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Ambiental?\">Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Ambiental?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-ambiental-conceito-principios-e-atuacao-profissional\/#Quais_as_atividades_de_um_advogado_especialista_em_Direito_Ambiental\" title=\"Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Ambiental?\">Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Ambiental?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_que_e_Direito_Ambiental\"><\/span><strong>O que \u00e9 Direito Ambiental?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>\u00c9 a parte do direito que trata das quest\u00f5es relacionadas ao meio ambiente e ao uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais. Ele busca proteger o meio ambiente e garantir que as pessoas e as empresas atuem de maneira respons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, a fim de preserv\u00e1-lo para as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>O Direito Ambiental abrange uma variedade de t\u00f3picos, como a polui\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o de recursos naturais, a gest\u00e3o de res\u00edduos e a responsabilidade ambiental das empresas. Ele tamb\u00e9m pode incluir quest\u00f5es relacionadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies amea\u00e7adas e ao uso de recursos naturais de maneira sustent\u00e1vel.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conheca_quais_sao_os_principios_do_Direito_Ambiental\"><\/span><strong>Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Ambiental?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Os princ\u00edpios do Direito Ambiental s\u00e3o:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o<\/strong>: este princ\u00edpio estabelece que, quando houver d\u00favida sobre os poss\u00edveis efeitos negativos de uma a\u00e7\u00e3o humana sobre o meio ambiente, deve-se adotar medidas que evitem ou minimizem esses efeitos.<\/li><li><strong>Princ\u00edpio da preven\u00e7\u00e3o<\/strong>: este princ\u00edpio estabelece que, sempre que poss\u00edvel, deve-se evitar a ocorr\u00eancia de danos ambientais, adotando medidas que impe\u00e7am sua ocorr\u00eancia.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<ul><li><strong>Princ\u00edpio do desenvolvimento sustent\u00e1vel<\/strong>: este princ\u00edpio estabelece que o desenvolvimento econ\u00f4mico deve ser compat\u00edvel com a preserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais e do meio ambiente, de modo a garantir o bem-estar das gera\u00e7\u00f5es presentes e futuras.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<ul><li><strong>Princ\u00edpio da responsabilidade ambiental<\/strong>: este princ\u00edpio estabelece que todos os indiv\u00edduos e empresas devem ser responsabilizados pelos danos causados ao meio ambiente, independentemente da inten\u00e7\u00e3o ou da neglig\u00eancia.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<ul><li><strong>Princ\u00edpio do uso racional dos recursos naturais<\/strong>: este princ\u00edpio estabelece que os recursos naturais devem ser usados de forma equilibrada e sustent\u00e1vel, de modo a garantir sua disponibilidade para as gera\u00e7\u00f5es futuras.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<ul><li><strong>Princ\u00edpio do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ambiental<\/strong>: este princ\u00edpio estabelece que todas as pessoas t\u00eam direito a receber informa\u00e7\u00f5es sobre o meio ambiente em que vivem, bem como a participar das decis\u00f5es que afetam esse meio ambiente.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<ul><li><strong>Princ\u00edpio da participa\u00e7\u00e3o popular<\/strong>: este princ\u00edpio estabelece que todos os indiv\u00edduos e grupos sociais t\u00eam direito a participar ativamente das decis\u00f5es que afetam o meio ambiente em que vivem.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Qual_e_a_importancia_do_Direito_Ambiental\"><\/span><strong>Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Ambiental?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>\u00c9 importante porque estabelece as regras e normas para a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Ele tamb\u00e9m cria mecanismos para garantir que as pessoas e as empresas respeitem essas regras e normas, al\u00e9m de estabelecer as consequ\u00eancias em caso de descumprimento.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>O Direito Ambiental contribui para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais, o que \u00e9 fundamental para a sa\u00fade e o bem-estar das pessoas e para a sustentabilidade econ\u00f4mica e social das comunidades.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quais_as_atividades_de_um_advogado_especialista_em_Direito_Ambiental\"><\/span><strong>Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Ambiental?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Um <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/contato\/\">advogado especialista<\/a> em Direito Ambiental \u00e9 respons\u00e1vel por aplicar o conjunto de normas jur\u00eddicas que regem as quest\u00f5es relacionadas ao meio ambiente. Isso inclui a defesa de direitos ambientais, o assessoramento em transa\u00e7\u00f5es envolvendo propriedades ou empreendimentos que possam afetar o meio ambiente, a representa\u00e7\u00e3o de clientes em lit\u00edgios ambientais e a elabora\u00e7\u00e3o de pareceres jur\u00eddicos sobre quest\u00f5es ambientais.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, um advogado especialista em Direito Ambiental pode trabalhar em colabora\u00e7\u00e3o com outros profissionais, como engenheiros e bi\u00f3logos, para fornecer assessoramento jur\u00eddico em projetos que envolvam quest\u00f5es ambientais.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Direito ambiental \u00e9 o conjunto de normas e princ\u00edpios que regem a rela\u00e7\u00e3o entre o ser humano e o meio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":6154,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[506],"tags":[74,567,540,542,541],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6060"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6060"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6060\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6498,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6060\/revisions\/6498"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6154"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6060"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6060"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6060"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}