{"id":6070,"date":"2023-03-24T12:00:00","date_gmt":"2023-03-24T15:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=6070"},"modified":"2023-05-09T22:30:31","modified_gmt":"2023-05-10T01:30:31","slug":"direito-administrativo-conceito-principios-atuacao-profissional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-administrativo-conceito-principios-atuacao-profissional\/","title":{"rendered":"Direito Administrativo: Conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional"},"content":{"rendered":"\r\n<p>Direito Administrativo \u00e9 o ramo do direito que regula a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e seus atos administrativos. \u00c9 um conjunto de normas que garantem a legalidade, impessoalidade e efici\u00eancia da a\u00e7\u00e3o estatal. Neste artigo voc\u00ea vai aprender sobre o conceito, princ\u00edpios e atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-administrativo-conceito-principios-atuacao-profissional\/#O_que_e_Direito_Administrativo\" title=\"O que \u00e9 Direito Administrativo?\">O que \u00e9 Direito Administrativo?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-administrativo-conceito-principios-atuacao-profissional\/#Conheca_quais_sao_os_principios_do_Direito_Administrativo\" title=\"Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Administrativo?\">Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Administrativo?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-administrativo-conceito-principios-atuacao-profissional\/#Qual_e_a_importancia_do_Direito_Administrativo\" title=\"Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Administrativo?\">Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Administrativo?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direito-administrativo-conceito-principios-atuacao-profissional\/#Quais_as_atividades_de_um_advogado_especialista_em_Direito_Administrativo\" title=\"Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Administrativo?\">Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Administrativo?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\r\n\r\n\r\n\r\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"O_que_e_Direito_Administrativo\"><\/span><strong>O que \u00e9 Direito Administrativo?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>\u00c9 o ramo do direito que trata das rela\u00e7\u00f5es entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os particulares, bem como das atividades pr\u00f3prias da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 a parte do direito que regula a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os e entidades estatais, assim como as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os cidad\u00e3os e outras entidades.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>O Direito Administrativo busca garantir que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atue de maneira eficiente e justa, e que cumpra os objetivos para os quais foi criada.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conheca_quais_sao_os_principios_do_Direito_Administrativo\"><\/span><strong>Conhe\u00e7a quais s\u00e3o os princ\u00edpios do Direito Administrativo?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>Os princ\u00edpios do Direito Administrativo s\u00e3o os seguintes:<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<ul><li><strong>Legalidade<\/strong>: Toda a\u00e7\u00e3o administrativa deve estar de acordo com a lei e respeitar os limites estabelecidos por ela.<\/li><\/ul>\r\n\r\n\r\n\r\n<ul><li><strong>Impessoalidade<\/strong>: As decis\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem ser tomadas de forma imparcial, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou favoritismo.<\/li><\/ul>\r\n\r\n\r\n\r\n<ul><li><strong>Moralidade<\/strong>: As a\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem ser pautadas pela \u00e9tica e pelos valores \u00e9ticos e morais.<\/li><li><strong>Publicidade<\/strong>: \u00c0s a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem ser p\u00fablicas e transparentes, de forma a permitir o acesso e o controle da sociedade.<\/li><\/ul>\r\n\r\n\r\n\r\n<ul><li><strong>Efici\u00eancia<\/strong>: As a\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem ser realizadas de forma eficiente e eficaz, buscando otimizar os recursos dispon\u00edveis e atender \u00e0s necessidades da sociedade.<\/li><\/ul>\r\n\r\n\r\n\r\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Qual_e_a_importancia_do_Direito_Administrativo\"><\/span><strong>Qual \u00e9 a import\u00e2ncia do Direito Administrativo?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>\u00c9 importante porque estabelece os deveres e os direitos das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bem como as regras que governam a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>Tamb\u00e9m garante que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atue de forma justa e transparente, e tamb\u00e9m porque protege os direitos dos cidad\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quais_as_atividades_de_um_advogado_especialista_em_Direito_Administrativo\"><\/span><strong>Quais as atividades de um advogado especialista em Direito Administrativo?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>Um <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/contato\/\">advogado especialista<\/a> em Direito Administrativo \u00e9 respons\u00e1vel por atuar em quest\u00f5es relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, incluindo contratos e licita\u00e7\u00f5es, atos administrativos, servi\u00e7os p\u00fablicos, entre outras \u00e1reas.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>Ele pode atuar tanto na esfera judicial quanto na esfera administrativa, defendendo os interesses de seus clientes em processos relacionados ao Direito Administrativo.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>Al\u00e9m disso, um advogado especialista em Direito Administrativo tamb\u00e9m pode atuar na elabora\u00e7\u00e3o de pareceres e na consultoria em quest\u00f5es relacionadas \u00e0 \u00e1rea.<\/p>\r\n\r\n\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Direito Administrativo \u00e9 o ramo do direito que regula a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e seus atos administrativos. \u00c9 um [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":6165,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[512],"tags":[555,74,569],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6070"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6070"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6070\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6549,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6070\/revisions\/6549"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6165"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6070"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6070"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6070"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}