{"id":608,"date":"2017-11-29T17:26:06","date_gmt":"2017-11-29T17:26:06","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=608"},"modified":"2023-02-20T19:17:17","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:17","slug":"donos-serao-indenizados-por-clinica-e-veterinarios-pela-morte-de-cao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/donos-serao-indenizados-por-clinica-e-veterinarios-pela-morte-de-cao\/","title":{"rendered":"Donos ser\u00e3o indenizados por cl\u00ednica e veterin\u00e1rios pela morte de c\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>Uma cl\u00ednica veterin\u00e1ria e os m\u00e9dicos foram responsabilizados pela morte de c\u00e3o ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de uma cirurgia. O casal dono do animal relatou que ele foi devolvido com graves queimaduras no corpo. Nove dias depois do procedimento, veio falecer.<\/p>\n<p>A cachorra foi submetida \u00e0 cirurgia por ser diagnosticada com infec\u00e7\u00e3o uterina. Justificando o estado deplor\u00e1vel do animal depois do procedimento, os m\u00e9dicos disseram que ocorreu um problema com o cobertor t\u00e9rmico usado, responsabilizando o fabricante do produto pelas queimaduras.<\/p>\n<p>Sobre a causa da morte de c\u00e3o, os m\u00e9dicos alegaram que ocorreu devido \u00e0 infec\u00e7\u00e3o uterina.<\/p>\n<p>Mesmo assim, o magistrado defendeu que a responsabilidade pela seguran\u00e7a dos equipamentos usados nos procedimentos \u00e9 da cl\u00ednica veterin\u00e1ria.<\/p>\n<p>Portanto, a 3\u00aa C\u00e2mara Civil do TJ condenou a cl\u00ednica e os m\u00e9dicos veterin\u00e1rios a pagarem uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais no valor de R$ 14,8 mil aos donos do animal.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma cl\u00ednica veterin\u00e1ria e os m\u00e9dicos foram responsabilizados pela morte de c\u00e3o ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de uma cirurgia. O casal [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":609,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[119,118,120],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/608"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=608"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/608\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5696,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/608\/revisions\/5696"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/609"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=608"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=608"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=608"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}