{"id":617,"date":"2017-12-01T13:41:36","date_gmt":"2017-12-01T13:41:36","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=617"},"modified":"2023-02-20T19:17:16","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:16","slug":"empregado-tem-valor-do-salario-de-aposentadoria-prejudicado-e-sera-indenizado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/empregado-tem-valor-do-salario-de-aposentadoria-prejudicado-e-sera-indenizado\/","title":{"rendered":"Empregado tem valor do sal\u00e1rio de aposentadoria prejudicado e ser\u00e1 indenizado"},"content":{"rendered":"<p>Um senhor que teve o seu sal\u00e1rio de aposentadoria prejudicado pela loja de departamentos em que trabalhava ser\u00e1 indenizado pela empresa. Ele estava recebendo o valor do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio menor do que lhe \u00e9 de direito, pois seus antigos pagamentos eram feitos por fora.<\/p>\n<p>Devido a essa atitude da empresa, o valor de recolhimento do FGTS e contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias foi prejudicado. Por isso, o sal\u00e1rio da aposentadoria do empregado \u00e9 menor do que deveria ser.<\/p>\n<p>A loja de departamento foi condenada pela 11\u00aa C\u00e2mara do TRT-15 a ressarcir, de forma vital\u00edcia, o ex-funcion\u00e1rio no valor da diferen\u00e7a de aposentadoria que deveria receber. Ele ainda ser\u00e1 indenizado por danos morais em R$ 30 mil pelo ato il\u00edcito da empresa.<\/p>\n<p>Em sua defesa, a loja negou os pagamentos \u201cextrafolhas\u201d e alegou incompet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho ao lidar com o caso.<\/p>\n<p>O desembargador Jo\u00e3o Batista Martins C\u00e9sar, relator do caso, confirmou a compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho e informou que a indeniza\u00e7\u00e3o deve ser paga devido ao preju\u00edzo sofrido pelo autor da a\u00e7\u00e3o em receber sal\u00e1rios \u201cpor fora\u201d.<\/p>\n<p>A atitude fraudulenta da empresa prejudicou o c\u00e1lculo do verdadeiro sal\u00e1rio de aposentadoria de direito do ex-funcion\u00e1rio. Por isso, o colegiado considerou v\u00e1lida a decis\u00e3o do Ju\u00edzo de primeiro grau de condenar a empresa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um senhor que teve o seu sal\u00e1rio de aposentadoria prejudicado pela loja de departamentos em que trabalhava ser\u00e1 indenizado pela [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":618,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[122,29,121],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=617"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5685,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/617\/revisions\/5685"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}