{"id":625,"date":"2017-12-06T16:37:11","date_gmt":"2017-12-06T16:37:11","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=625"},"modified":"2023-02-20T19:17:15","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:15","slug":"vitimas-de-doencas-graves-serao-isentas-do-imposto-de-renda","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/vitimas-de-doencas-graves-serao-isentas-do-imposto-de-renda\/","title":{"rendered":"V\u00edtimas de doen\u00e7as graves ser\u00e3o isentas do imposto de renda"},"content":{"rendered":"<p>Uma mulher portadora de c\u00e2ncer entrou com uma a\u00e7\u00e3o para se isentar da declara\u00e7\u00e3o do imposto de renda. Ap\u00f3s o ganho da causa da autora, a 7\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o determinou que nenhuma v\u00edtima de doen\u00e7as graves ser\u00e1 obrigada a declarar qualquer fonte de rendimento.<\/p>\n<p>A decis\u00e3o que beneficia portadores de graves enfermidades tamb\u00e9m se estende \u00e0 d\u00edvidas ativas da Fazenda P\u00fablica. Eles ser\u00e3o isentos desse pagamento tamb\u00e9m.<\/p>\n<p>N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio apresentar nenhum exame recente para entrar com o pedido de isen\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o do imposto de renda. Esta senten\u00e7a tem como objetivo apoiar aos portadores de doen\u00e7as graves para que eles usem seus rendimentos para os tratamentos m\u00e9dicos necess\u00e1rios.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma mulher portadora de c\u00e2ncer entrou com uma a\u00e7\u00e3o para se isentar da declara\u00e7\u00e3o do imposto de renda. Ap\u00f3s o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3620,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/625"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=625"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/625\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5683,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/625\/revisions\/5683"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3620"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=625"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=625"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=625"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}