{"id":628,"date":"2017-12-08T20:02:22","date_gmt":"2017-12-08T20:02:22","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=628"},"modified":"2023-02-20T19:17:14","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:14","slug":"pena-por-homicidio-para-motorista-alcoolizado-sera-maior","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/pena-por-homicidio-para-motorista-alcoolizado-sera-maior\/","title":{"rendered":"Pena por homic\u00eddio para motorista alcoolizado ser\u00e1 maior"},"content":{"rendered":"<p>O motorista alcoolizado que cometer homic\u00eddio enquanto estiver na dire\u00e7\u00e3o poder\u00e1 a ter sua pena aumentada. Atualmente, a senten\u00e7a \u00e9 de dois a quatro anos de reclus\u00e3o e suspens\u00e3o da carta de motorista. Mas est\u00e1 em aprova\u00e7\u00e3o a deten\u00e7\u00e3o de cinco a oitos anos de pris\u00e3o.<\/p>\n<p>A primeira das tr\u00eas emendas do Senado foi aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados na quarta-feira, 06 de dezembro. A senten\u00e7a ser\u00e1 v\u00e1lida para motorista alcoolizado ou influenciado por qualquer subst\u00e2ncia que altere a sua capacidade psicomotora.<\/p>\n<p>Em caso de les\u00e3o corporal, em que o acidente n\u00e3o causar a morte, mas les\u00f5es graves ou grav\u00edssimas, a senten\u00e7a de reclus\u00e3o dever\u00e1 ser de dois a cinco anos.<\/p>\n<p>Para os crimes de racha, a lei prev\u00ea pena de deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas a seis anos se n\u00e3o houver nenhuma v\u00edtima. Em caso ferimentos ou acidentes fatais, a senten\u00e7a ser\u00e1 maior.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O motorista alcoolizado que cometer homic\u00eddio enquanto estiver na dire\u00e7\u00e3o poder\u00e1 a ter sua pena aumentada. Atualmente, a senten\u00e7a \u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":629,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[126,127,111],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=628"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5611,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628\/revisions\/5611"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/629"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=628"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=628"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=628"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}