{"id":667,"date":"2018-01-10T17:03:06","date_gmt":"2018-01-10T17:03:06","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=667"},"modified":"2023-02-20T19:17:10","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:10","slug":"transporte-por-aplicativo-ganha-novas-regras-em-sao-paulo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/transporte-por-aplicativo-ganha-novas-regras-em-sao-paulo\/","title":{"rendered":"Transporte por aplicativo ganha novas regras em S\u00e3o Paulo"},"content":{"rendered":"<p>As novas regras para transporte por aplicativo passaram a valer a partir do dia 10 de janeiro de 2018 na cidade de S\u00e3o Paulo. De acordo com a prefeitura, o objetivo das novas imposi\u00e7\u00f5es \u00e9 aumentar a seguran\u00e7a dos clientes e motoristas.<\/p>\n<p>Entre as novas regras est\u00e3o a obrigatoriedade do Cadastro Municipal de Condutores (Conduapp), o Certificado de Seguran\u00e7a do Ve\u00edculo de Aplicativo (CSVAPP) e a contrata\u00e7\u00e3o de seguro que cubra acidentes no valor de R$ 50 mil por passageiro.<\/p>\n<p>Os primeiros 15 dias ap\u00f3s a data determinada ser\u00e3o de adapta\u00e7\u00e3o. Depois, os motoristas que n\u00e3o seguirem as exig\u00eancias poder\u00e3o ter o ve\u00edculo apreendido e as empresas estar\u00e3o sujeitas \u00e0 multas, suspens\u00e3o e at\u00e9 mesmo descredenciamento do servi\u00e7o.<\/p>\n<h2><strong>Empresas de transporte por aplicativo est\u00e3o insatisfeitas<\/strong><\/h2>\n<p>Empresas como Uber, Cabify e 99 Taxi se queixam da burocracia. Tamb\u00e9m reclamam da exig\u00eancia do servi\u00e7o, que permite circular apenas ve\u00edculos com placas da capital.<\/p>\n<p>Outras exig\u00eancias tamb\u00e9m n\u00e3o foram bem aceitas pelas empresas. Entre elas, a obrigatoriedade de um curso de qualifica\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o defensiva para os motoristas e a idade m\u00e1xima do carro, que \u00e9 de 5 anos.<\/p>\n<p>Segundo a Secretaria de Mobilidade e Transporte, houve diversas reuni\u00f5es com as empresas para a regulamenta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Ainda ressaltou que o Comit\u00ea Municipal de Uso do Vi\u00e1rio e o Departamento de Transportes P\u00fablicos est\u00e3o dispon\u00edveis para tirar d\u00favidas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>As novas regras para transporte por aplicativo passaram a valer a partir do dia 10 de janeiro de 2018 na [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":668,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[134,133,132],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/667"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=667"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/667\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5680,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/667\/revisions\/5680"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/668"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=667"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=667"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=667"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}