{"id":671,"date":"2018-01-12T13:17:52","date_gmt":"2018-01-12T13:17:52","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=671"},"modified":"2022-09-01T19:56:19","modified_gmt":"2022-09-01T19:56:19","slug":"icms-da-conta-de-luz-cobranca-indevida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/icms-da-conta-de-luz-cobranca-indevida\/","title":{"rendered":"ICMS da conta de luz: veja como recuperar 5 anos de cobran\u00e7a indevida"},"content":{"rendered":"<p>A cobran\u00e7a de ICMS da conta de luz est\u00e1 em debate no <strong>Superior Tribunal de Justi\u00e7a<\/strong>. Caso voc\u00ea nunca tenha olhado atentamente sua fatura do consumo de energia el\u00e9trica, algumas taxas s\u00e3o cobradas.<\/p>\n<p>Duas delas, pouco conhecidas, s\u00e3o a TUST (Taxa de Uso do Sistema de Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica) e a TUSD (Taxa de Uso do Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica). At\u00e9 ai nenhum problema, pois tais taxas s\u00e3o realmente devidas.<\/p>\n<p>A quest\u00e3o que se debate no STJ atualmente \u00e9 outra e diz respeito \u00e0 maneira como o Estado estabelece a base de c\u00e1lculo do ICMS (18%). Se voc\u00ea ler atentamente sua conta, perceber\u00e1 que, al\u00e9m do valor efetivamente consumido de energia el\u00e9trica, incluem-se na base de c\u00e1lculo do ICMS os valores das taxas TUST e TUSD, fato que encarece indevidamente a conta.<\/p>\n<h2><strong>Consumidores conseguiram restitui\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de ICMS da conta de luz<\/strong><\/h2>\n<p>Em abril de 2017, a Segunda Turma do STJ decidiu no Recurso Especial n\u00ba 1.649.658 que a inclus\u00e3o do valor de tais taxas na base de c\u00e1lculo do ICMS \u00e9 indevida. Isso abriu uma porta larga para os consumidores, especialmente condom\u00ednios, requererem no judici\u00e1rio que a base de c\u00e1lculo do ICMS da conta de luz incida somente sobre o valor da energia efetivamente consumida, nada mais. Al\u00e9m disso, consumidores em todo pa\u00eds t\u00eam pleiteado conjuntamente a restitui\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos cinco anos de ICMS indevidamente cobrado.<\/p>\n<p>Embora a not\u00edcia seja boa, \u00e9 preciso ter cautela, pois no pr\u00f3prio STJ existem posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias. O consumidor ou o s\u00edndico deve atentar para o fato de que n\u00e3o existe uma decis\u00e3o definitiva. Mesmo assim, muitos j\u00e1 t\u00eam obtido vit\u00f3rias nos Tribunais e conseguido economizar e reaver valores consider\u00e1veis.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A cobran\u00e7a de ICMS da conta de luz est\u00e1 em debate no Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Caso voc\u00ea nunca tenha [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":672,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[136,135,137],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/671"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=671"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/671\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5725,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/671\/revisions\/5725"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/672"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=671"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}