{"id":703,"date":"2018-01-22T12:35:13","date_gmt":"2018-01-22T12:35:13","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=703"},"modified":"2023-02-20T19:17:07","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:07","slug":"consumidor-compra-carro-zero-com-defeito-e-sera-indenizado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/consumidor-compra-carro-zero-com-defeito-e-sera-indenizado\/","title":{"rendered":"Consumidor compra carro zero com defeito e ser\u00e1 indenizado"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s comprar seu carro zero com defeito, um consumidor ser\u00e1 indenizado pela concession\u00e1ria em que adquiriu o ve\u00edculo e a fabricante. Na a\u00e7\u00e3o, o autor alegou que os problemas no autom\u00f3vel come\u00e7aram quatro dias ap\u00f3s receb\u00ea-lo e precisou fazer diversos reparos.<\/p>\n<p>O homem pediu pela substitui\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo Punto Attractive 1.4, 2012\/2013, comprado pelo valor de R$ 41 mil por outro do mesmo modelo, ou o reembolso do autom\u00f3vel. Al\u00e9m disso, requereu um total de R$ 20 mil pelos danos morais.<\/p>\n<p>A concession\u00e1ria Pontanegra Autom\u00f3veis Ltda. alegou n\u00e3o ser respons\u00e1vel pelos problemas apresentados no ve\u00edculo. J\u00e1 a Fiat Autom\u00f3veis S\/A, em sua defesa, argumentou que n\u00e3o havia provas dos v\u00edcios do carro e que tudo foi reparado dentro de um per\u00edodo legal.<\/p>\n<p>O juiz Bruno Montenegro Ribeiro Dantas, em processo da 6\u00aa Vara C\u00edvel de Natal, observou que nenhuma das duas empresas negou os problemas do ve\u00edculo. E, diante do cen\u00e1rio, o autor da a\u00e7\u00e3o judicial tinha o direito de requerer a substitui\u00e7\u00e3o do autom\u00f3vel.<\/p>\n<p>Diante dos fatos, a concession\u00e1ria e a fabricante do ve\u00edculo foram condenadas a indenizar o consumidor devido \u00e0 venda do carro zero com defeito. Ele receber\u00e1 o um valor total de R$ 15 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s comprar seu carro zero com defeito, um consumidor ser\u00e1 indenizado pela concession\u00e1ria em que adquiriu o ve\u00edculo e a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":704,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[145,146,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/703"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=703"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/703\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5677,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/703\/revisions\/5677"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/704"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=703"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=703"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=703"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}