{"id":706,"date":"2018-01-24T18:27:48","date_gmt":"2018-01-24T18:27:48","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=706"},"modified":"2023-02-20T19:17:07","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:07","slug":"voo-cancelado-por-nevasca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/voo-cancelado-por-nevasca\/","title":{"rendered":"Voo cancelado por nevasca n\u00e3o \u00e9 motivo para indeniza\u00e7\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>Os passageiros da Lan Airlines n\u00e3o ter\u00e3o direito a uma indeniza\u00e7\u00e3o por terem o voo cancelado. A viagem, que aconteceria de Bras\u00edlia a San Carlos de Bariloche, na Argentina, n\u00e3o ocorreu devido a uma forte nevasca na cidade do pa\u00eds vizinho.<\/p>\n<p>O pedido de indeniza\u00e7\u00e3o foi negado pela ju\u00edza titular do 2\u00ba Juizado Especial C\u00edvel de Bras\u00edlia. De acordo com o art. 19 da Conven\u00e7\u00e3o de Montreal, \u201cO transportador \u00e9 respons\u00e1vel pelo dano ocasionado por atrasos no transporte a\u00e9reo de passageiros, bagagem ou carga. N\u00e3o obstante, o transportador n\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo dano ocasionado por atraso se provar que ele e seus prepostos adotaram todas as medidas que eram razoavelmente necess\u00e1rias para evitar o dano ou que lhes foi imposs\u00edvel, a um e a outros, adotar tais medidas.\u201d<\/p>\n<p>Depois que a companhia r\u00e9 conseguiu provar que o voo cancelado foi devido \u00e0s m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es do tempo do destino final, ficou claro que ela n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo preju\u00edzo causado aos passageiros. Portanto, n\u00e3o ter\u00e1 que se responsabilizar por indeniza\u00e7\u00f5es.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Os passageiros da Lan Airlines n\u00e3o ter\u00e3o direito a uma indeniza\u00e7\u00e3o por terem o voo cancelado. A viagem, que aconteceria [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":707,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[147,148],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/706"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=706"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/706\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5676,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/706\/revisions\/5676"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/707"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=706"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=706"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=706"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}