{"id":711,"date":"2018-01-29T17:56:54","date_gmt":"2018-01-29T17:56:54","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=711"},"modified":"2023-02-20T19:17:06","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:06","slug":"regras-da-reforma-trabalhista-sao-questionadas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/regras-da-reforma-trabalhista-sao-questionadas\/","title":{"rendered":"Regras da Reforma Trabalhista s\u00e3o questionadas"},"content":{"rendered":"<p>A Anamatra (Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho) est\u00e1 questionando uma das mudan\u00e7as das regras da reforma trabalhista. Entre as altera\u00e7\u00f5es, foi estabelecido um limite para a fixa\u00e7\u00e3o de valores de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>\n<p>Diante desta decis\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 permitido estabelecer um valor de indeniza\u00e7\u00e3o ao trabalhador maior do que foi fixado pela CLT (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas). Segundo a entidade, a justificativa para esta nova regra \u00e9 a de que o mesmo dano moral tem um valor diferente de acordo com o sal\u00e1rio de cada um.<\/p>\n<p>Segundo a Anamatra, sendo o c\u00e1lculo da indeniza\u00e7\u00e3o o valor do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, aumenta significativamente a quantia paga aos trabalhadores de menor renda.<\/p>\n<p>Entretanto, ressalta que h\u00e1 uma viola\u00e7\u00e3o nessa mudan\u00e7a, pois o empregado perde a garantia de uma indeniza\u00e7\u00e3o maior do que o dano extrapatrimonial decorrente da rela\u00e7\u00e3o com o trabalho. A Anamatra ainda alega que isso impede que os ju\u00edzes avaliem cada caso individualmente e apliquem a lei de acordo com as suas convic\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<h2><strong>Regras da Reforma Trabalhista comparadas \u00e0 Lei da Imprensa<\/strong><\/h2>\n<p>A Associa\u00e7\u00e3o fez uma compara\u00e7\u00e3o com a inconstitucionalidade da Lei de Imprensa. Nesse caso, o Supremo decidiu que o dano decorrente da ofensa praticada pela imprensa n\u00e3o poderia ficar limitado, para fins de indeniza\u00e7\u00e3o, a valores previamente fixados em lei.<\/p>\n<p>\u201cSe a tarifa\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral decorrente de ofensa \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem das pessoas \u00e9 inconstitucional, a tarifa\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral decorrente da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, tamb\u00e9m se mostra inconstitucional\u201d, declarou a Anamatra.<\/p>\n<p>Por isso, foi pedido que os incisos I a IV do par\u00e1grafo 1\u00ba do artigo 223-G da CLT sejam suspensos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Anamatra (Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho) est\u00e1 questionando uma das mudan\u00e7as das regras da reforma trabalhista. Entre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":712,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[149,150,94],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/711"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=711"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/711\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5675,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/711\/revisions\/5675"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/712"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=711"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=711"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=711"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}