{"id":748,"date":"2018-02-07T17:33:10","date_gmt":"2018-02-07T17:33:10","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=748"},"modified":"2023-02-20T19:17:02","modified_gmt":"2023-02-20T22:17:02","slug":"funcionario-recebe-condenacao-por-ma-fe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/funcionario-recebe-condenacao-por-ma-fe\/","title":{"rendered":"Funcion\u00e1rio recebe condena\u00e7\u00e3o por m\u00e1-f\u00e9 ap\u00f3s mentir em julgamento"},"content":{"rendered":"<p>Um funcion\u00e1rio admitiu ter mentido em julgamento e recebeu uma condena\u00e7\u00e3o por m\u00e1-f\u00e9. Ele alegou ter sido demitido por justa causa, mas que n\u00e3o havia cometido nenhuma falta grave que justificasse a penalidade. Ainda disse que trabalhava horas a mais que a sua jornada sem intervalos.<\/p>\n<p>Diante dessas alega\u00e7\u00f5es, o homem entrou com um pedido para reverter a justa causa e receber a rescis\u00e3o da demiss\u00e3o. A empresa, ent\u00e3o, justificou sua demiss\u00e3o porque ele come\u00e7ou a faltar de forma irrespons\u00e1vel e sem aviso. E que, antes de ser mandado embora, j\u00e1 tinha recebido advert\u00eancias.<\/p>\n<p>A ju\u00edza do Trabalho substituta Karina Lima de Queiroz, da 12\u00aa vara do Trabalho de Goi\u00e2nia\/GO, aceitou as justificativas da penalidade dada pela empresa ao ex-funcion\u00e1rio. Ainda ressaltou que, durante o julgamento, o homem admitiu que teve os intervalos devidos de descanso.<\/p>\n<p>Diante da situa\u00e7\u00e3o, o ex-funcion\u00e1rio teve o pedido de rescis\u00e3o negado e ainda recebeu uma condena\u00e7\u00e3o por m\u00e1-f\u00e9. Ele dever\u00e1 pagar \u00e0 empresa o equivalente a 1.5% do valor da causa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um funcion\u00e1rio admitiu ter mentido em julgamento e recebeu uma condena\u00e7\u00e3o por m\u00e1-f\u00e9. Ele alegou ter sido demitido por justa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":749,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[158,60,159],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/748"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=748"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/748\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5608,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/748\/revisions\/5608"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/749"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=748"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=748"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=748"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}