{"id":754,"date":"2018-02-09T17:02:34","date_gmt":"2018-02-09T17:02:34","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=754"},"modified":"2023-02-20T19:15:59","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:59","slug":"pedestre-e-indenizado-apos-acidente-em-buraco-na-rua","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/pedestre-e-indenizado-apos-acidente-em-buraco-na-rua\/","title":{"rendered":"Pedestre \u00e9 indenizado ap\u00f3s acidente em buraco na rua"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s sofrer um acidente por cair em um buraco no meio da rua, um pedestre \u00e9 indenizado pela prefeitura de Mau\u00e1 \u2013 SP. Ele torceu o tornozelo e rompeu o ligamento.<\/p>\n<p>O homem precisou usar uma bota ortop\u00e9dica, o que lhe afastou do trabalho durante tr\u00eas meses. Na a\u00e7\u00e3o, a prefeitura de Mau\u00e1 foi condenada a pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 3 mil reais. No entanto, a v\u00edtima pediu um valor maior, pois isso n\u00e3o compensava os danos sofridos.<\/p>\n<p>No recurso no STJ para aumentar o valor da indeniza\u00e7\u00e3o, o ministro relator, Herman Benjamin, julgou que a indeniza\u00e7\u00e3o fixada era suficiente para cobrir os transtornos causados pelo acidente.<\/p>\n<p>Para atender ao pedido da v\u00edtima e aumentar o valor da indeniza\u00e7\u00e3o seria necess\u00e1rio refazer os exames m\u00e9dicos.<\/p>\n<p>Portanto, o SJT decidiu que, devido ao acidente, o pedestre \u00e9 indenizado no valor que j\u00e1 havia sido fixado na primeira a\u00e7\u00e3o, em R$ 3 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s sofrer um acidente por cair em um buraco no meio da rua, um pedestre \u00e9 indenizado pela prefeitura de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":756,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[162,161,160],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/754"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=754"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/754\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5607,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/754\/revisions\/5607"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/756"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=754"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=754"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}