{"id":775,"date":"2018-02-16T17:10:21","date_gmt":"2018-02-16T17:10:21","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=775"},"modified":"2023-02-20T19:15:58","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:58","slug":"cobertura-de-internacao-com-tempo-limitado-e-abusiva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/cobertura-de-internacao-com-tempo-limitado-e-abusiva\/","title":{"rendered":"Cobertura de interna\u00e7\u00e3o com tempo limitado \u00e9 abusiva"},"content":{"rendered":"<p>Os servidores do MPU (Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o) entraram com um processo contra um plano de sa\u00fade devido ao tempo limitado da cobertura de interna\u00e7\u00e3o na UTI, que \u00e9 no m\u00e1ximo de 30 dias.<\/p>\n<p>Eles tamb\u00e9m reclamaram do aumento do valor do plano, que subiu de 20% para 80% para os dependentes do conv\u00eanio. O pedido da 1\u00aa inst\u00e2ncia foi indeferido. Ent\u00e3o, os servidores entraram com recurso no TRF da 1\u00aa regi\u00e3o.<\/p>\n<p>Ainda que o contrato seja de poder p\u00fablico, a alega\u00e7\u00e3o dos servidores \u00e9 de que o uso \u00e9 de direito privado da administra\u00e7\u00e3o. No recurso, a 2\u00aa Turma do TRF da 1\u00aa regi\u00e3o julgou que o aumento percentual aos dependentes foi necess\u00e1rio para as finan\u00e7as do plano de sa\u00fade.<\/p>\n<p>No entanto, o tempo limitado da cobertura de interna\u00e7\u00e3o foi considerado abusivo por parte da empresa. Portanto, essa cl\u00e1usula deve ser suspensa do contrato do plano de sa\u00fade.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Os servidores do MPU (Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o) entraram com um processo contra um plano de sa\u00fade devido ao tempo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":776,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[165,164,144],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/775"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=775"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/775\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5605,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/775\/revisions\/5605"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/776"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=775"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=775"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=775"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}