{"id":779,"date":"2018-02-19T13:27:26","date_gmt":"2018-02-19T13:27:26","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=779"},"modified":"2023-02-20T19:15:57","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:57","slug":"faculdade-indeniza-estudante-por-se-esquecer-de-entregar-seu-diploma","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/faculdade-indeniza-estudante-por-se-esquecer-de-entregar-seu-diploma\/","title":{"rendered":"Faculdade indeniza estudante por se esquecer de entregar seu diploma"},"content":{"rendered":"<p>Uma faculdade indeniza estudante que n\u00e3o teve seu nome inclu\u00eddo na lista dos chamados para receber o diploma na formatura.<\/p>\n<p>A institui\u00e7\u00e3o de ensino em quest\u00e3o, Faculdade Anhanguera, e a empresa que organizou o evento entraram com recurso para anular a senten\u00e7a de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>\n<p>Enquanto a faculdade alegou n\u00e3o ter envolvimento com a realiza\u00e7\u00e3o do evento, a empresa organizadora usou em sua defesa o argumento de que a cerim\u00f4nia \u00e9 simb\u00f3lica e a falta do nome do formando seria um erro acad\u00eamico.<\/p>\n<p>Para o juiz de Direito, Cleber Augusto Tonial, mesmo sendo uma cerim\u00f4nia simb\u00f3lica, \u00e9 um dia muito importante na vida de um estudante. \u201cTer retirado do aluno este momento \u00e9 algo inaceit\u00e1vel e que causa humilha\u00e7\u00e3o e sofrimento.\u201d<\/p>\n<p>Ele entendeu que a responsabilidade \u00e9 inteiramente da faculdade, pois a mesma confessou haver problemas no setor administrativo.<\/p>\n<p>Por isso, a faculdade indeniza estudante no valor de R$ 9.370 por danos morais. A decis\u00e3o \u00e9 da 3\u00aa turma Recursal C\u00edvel do JEC do RS.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma faculdade indeniza estudante que n\u00e3o teve seu nome inclu\u00eddo na lista dos chamados para receber o diploma na formatura. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":780,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[167,168,166],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/779"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=779"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/779\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5604,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/779\/revisions\/5604"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/780"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=779"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=779"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}