{"id":805,"date":"2018-02-26T19:07:42","date_gmt":"2018-02-26T19:07:42","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=805"},"modified":"2023-02-20T19:15:55","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:55","slug":"cliente-tem-problema-em-reserva-e-e-indenizado-por-agencia-de-viagem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/cliente-tem-problema-em-reserva-e-e-indenizado-por-agencia-de-viagem\/","title":{"rendered":"Cliente tem problema em reserva e \u00e9 indenizado por ag\u00eancia de viagem"},"content":{"rendered":"<p>Um homem teve problema em reserva na viagem para o exterior com a fam\u00edlia. Quando chegou no hotel para fazer o check in, descobriu que n\u00e3o havia nenhum quarto em seu nome. Isso o obrigou a fazer outro pagamento para conseguir se instalar.<\/p>\n<p>Ent\u00e3o, ele entrou com uma a\u00e7\u00e3o contra a ag\u00eancia de viagem pelo fato de, al\u00e9m de n\u00e3o ter seu quarto reservado, ainda precisar desembolsar o valor do quarto \u00e0 parte.<\/p>\n<p>A decis\u00e3o da 28\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo foi un\u00e2nime. Condenou a ag\u00eancia a indenizar o homem no valor de R$ 10 mil pelo problema em reserva.<\/p>\n<p>Segundo o relator do caso, o desembargador Celso Pimentel, \u201co constrangimento e a frustra\u00e7\u00e3o por qual passou o autor com sua fam\u00edlia ao permanecer por quatro horas na recep\u00e7\u00e3o do hotel, apesar da reserva paga e recusada e dos telefonemas do exterior \u00e0 r\u00e9, que medida alguma tomou, e haveria de tom\u00e1-la de imediato, formam quadro de grave desrespeito ao consumidor\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um homem teve problema em reserva na viagem para o exterior com a fam\u00edlia. Quando chegou no hotel para fazer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":806,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[175,176],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/805"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=805"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/805\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5671,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/805\/revisions\/5671"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/806"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=805"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=805"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=805"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}