{"id":820,"date":"2018-03-02T18:59:24","date_gmt":"2018-03-02T18:59:24","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=820"},"modified":"2023-02-20T19:15:53","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:53","slug":"insercao-de-protese-deve-ser-realizada-por-plano-de-saude","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/insercao-de-protese-deve-ser-realizada-por-plano-de-saude\/","title":{"rendered":"Inser\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese deve ser realizada por plano de sa\u00fade"},"content":{"rendered":"<p>Uma mulher que passou por uma cirurgia bari\u00e1trica ter\u00e1 a inser\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese coberta pelo seu plano de sa\u00fade. Ela ganhou a causa ap\u00f3s a operadora se negar a custear o procedimento prescrito pelo m\u00e9dico.<\/p>\n<p>Depois de passar pela primeira cirurgia, a paciente teve grande perda de peso, e o cirurgi\u00e3o a encaminhou para colocar pr\u00f3teses reparadoras. Entretanto, ela teve a cobertura negada pelo plano de sa\u00fade, que alegou ser apenas um procedimento est\u00e9tico.<\/p>\n<p>A ju\u00edza Cinthia Elias de Almeida, da 2\u00aa Vara C\u00edvel do Foro Regional de Santana, entendeu que esse n\u00e3o \u00e9 um procedimento meramente est\u00e9tico, at\u00e9 porque teve indica\u00e7\u00e3o profissional. A operadora do plano de sa\u00fade foi condenada a realizar a cirurgia dentro de dez dias. O atraso lhe custaria uma di\u00e1ria de R$ 1 mil e o pagamento de R$ 8 mil por danos morais.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma mulher que passou por uma cirurgia bari\u00e1trica ter\u00e1 a inser\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese coberta pelo seu plano de sa\u00fade. Ela [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":821,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[181,180,144],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/820"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=820"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/820\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5670,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/820\/revisions\/5670"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/821"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=820"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=820"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=820"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}