{"id":853,"date":"2018-03-14T15:15:48","date_gmt":"2018-03-14T15:15:48","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=853"},"modified":"2023-02-20T19:15:49","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:49","slug":"paciente-sera-indenizada-por-clinica-odontologica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/paciente-sera-indenizada-por-clinica-odontologica\/","title":{"rendered":"Paciente ser\u00e1 indenizada por cl\u00ednica odontol\u00f3gica ap\u00f3s perda \u00f3ssea dos dentes"},"content":{"rendered":"<p>Uma mulher ser\u00e1 indenizada por cl\u00ednica odontol\u00f3gica em R$ 10 mil reais, por danos morais, ap\u00f3s ser diagnosticada com perda \u00f3ssea. A cl\u00ednica e a dentista respons\u00e1vel tamb\u00e9m ter\u00e3o que pagar o tratamento de implante dent\u00e1rio.<\/p>\n<p>Na a\u00e7\u00e3o, a autora conta que iniciou o tratamento em 2009, com a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos e exames necess\u00e1rios para coloca\u00e7\u00e3o do aparelho ortod\u00f4ntico. Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do aparelho, o acompanhamento com a dentista era feito mensalmente.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s a retirada do aparelho, em setembro de 2012, a autora come\u00e7ou a sentir mobilidade nos dentes da frente. Em seguida, procurou a dentista respons\u00e1vel. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um raio-x ficou configurada a perda \u00f3ssea.<\/p>\n<p>A autora da a\u00e7\u00e3o alega que em nenhum momento foi informada sobre os riscos do tratamento. Ap\u00f3s procurar outro profissional \u2013 um especialista em implantes \u2013 descobriu que n\u00e3o deveria ter feitos os ajustes no aparelho mensalmente. A mulher foi informada de que precisava do acompanhamento de um periodontista.<\/p>\n<p>Com estas informa\u00e7\u00f5es, o juiz da 1\u00aa Vara C\u00edvel de Serra, no Esp\u00edrito Santo, condenou a cl\u00ednica odontol\u00f3gica e a dentista respons\u00e1vel, ao pagamento por dano material, indeniza\u00e7\u00e3o e pagamentos pelos implantes dent\u00e1rios.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma mulher ser\u00e1 indenizada por cl\u00ednica odontol\u00f3gica em R$ 10 mil reais, por danos morais, ap\u00f3s ser diagnosticada com perda [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":854,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[192,190,191,193,194],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/853"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=853"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/853\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5664,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/853\/revisions\/5664"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/854"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=853"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=853"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=853"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}