{"id":857,"date":"2018-03-16T15:15:13","date_gmt":"2018-03-16T15:15:13","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=857"},"modified":"2023-02-20T19:15:48","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:48","slug":"igreja-e-condenada-e-pastor-recebera-170-mil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/igreja-e-condenada-e-pastor-recebera-170-mil\/","title":{"rendered":"Igreja \u00e9 condenada e pastor receber\u00e1 R$ 170 mil"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s homem entrar com reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, igreja \u00e9 condenada a pagar verbas decorrentes de v\u00ednculo empregat\u00edcio. Autor da a\u00e7\u00e3o desenvolveu fun\u00e7\u00e3o religiosa de pastor at\u00e9 o ano 2000. E tamb\u00e9m participou do setor de constru\u00e7\u00f5es da igreja.<\/p>\n<p>Se a a\u00e7\u00e3o fosse pela fun\u00e7\u00e3o de pastor, a rela\u00e7\u00e3o de trabalho n\u00e3o estaria comprovada, j\u00e1 que a mesma tem car\u00e1ter volunt\u00e1ria. No entanto, o autor mostrou trabalhar no setor de obras, recebendo valores, descaracterizando assim o trabalho volunt\u00e1rio.<\/p>\n<p>Durante depoimento, o preposto da igreja confessou que houve um convite para que o empregado atuasse na \u00e1rea de manuten\u00e7\u00e3o. A quantia a ser recebida pelo autor da a\u00e7\u00e3o era de R$ 8.083,00. Com estas informa\u00e7\u00f5es, o juiz considerou os pedidos da a\u00e7\u00e3o parcialmente procedentes. Assim, a igreja foi condenada a pagar R$ 170 mil da rela\u00e7\u00e3o contratual.<\/p>\n<h2><strong>Autor de a\u00e7\u00e3o e igreja entram com recurso contra decis\u00e3o<\/strong><\/h2>\n<p>Inconformados com decis\u00e3o de 1\u00ba grau, autor de a\u00e7\u00e3o e igreja entraram com recursos contra a senten\u00e7a. Analisada pelos magistrados da 8\u00aa Turma do TRT-2, a a\u00e7\u00e3o manteve o resultado inicial. O pedido de demiss\u00e3o apresentado pela igreja foi considerado inv\u00e1lido, j\u00e1 que a testemunha declarou que o \u201creclamante foi desligado e n\u00e3o pediu para sair\u201d.<\/p>\n<p>Com o pedido de demiss\u00e3o convertido em dispensa justificada, a igreja foi condenada pela 8\u00aa Turma do TRT-2 a pagar as verbas rescis\u00f3rias decorrentes do desligamento.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s homem entrar com reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, igreja \u00e9 condenada a pagar verbas decorrentes de v\u00ednculo empregat\u00edcio. Autor da a\u00e7\u00e3o desenvolveu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":858,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[196,195,37,197,198],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/857"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=857"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/857\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5663,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/857\/revisions\/5663"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/858"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=857"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=857"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=857"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}