{"id":868,"date":"2018-03-12T21:02:41","date_gmt":"2018-03-12T21:02:41","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=868"},"modified":"2023-02-20T19:15:50","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:50","slug":"injuria-racial-em-escola","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/injuria-racial-em-escola\/","title":{"rendered":"Inj\u00faria racial em escola p\u00fablica rende indeniza\u00e7\u00e3o a aluna"},"content":{"rendered":"<p>Uma aluna v\u00edtima de inj\u00faria racial ser\u00e1 indenizada pelo Distrito Federal. A decis\u00e3o un\u00e2nime foi da 1\u00aa Turma Recursal do TJDFT, que confirmou senten\u00e7a do 2\u00ba Juizado da Fazenda P\u00fablica.<\/p>\n<p>A garota sofreu bullying por parte de uma colega de classe e v\u00e1rios outros alunos. Isso gerou consequ\u00eancias como evas\u00e3o escolar, depress\u00e3o e at\u00e9 tentativa de suic\u00eddio.<\/p>\n<p>Na a\u00e7\u00e3o, a m\u00e3e da v\u00edtima de inj\u00faria racial pleiteou indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e tratamento psicol\u00f3gico.<\/p>\n<p>Inicialmente, a ju\u00edza origin\u00e1ria informou que \u201co fato decorrente da inj\u00faria racial sofrida pela autora, embora altamente reprov\u00e1vel, n\u00e3o configura, por si s\u00f3, situa\u00e7\u00e3o que possa ser previamente combatida pelo r\u00e9u, pois este n\u00e3o possui poderes premonit\u00f3rios para evitar que aluno ou qualquer outro cidad\u00e3o pratique tal ato, devendo contudo tomar as provid\u00eancias cab\u00edveis quanto ao ato perpetrado\u201d.<\/p>\n<p>A institui\u00e7\u00e3o de ensino chegou a tomar diversas medidas administrativas, inclusive com a transfer\u00eancia da autora para outra institui\u00e7\u00e3o de ensino a seu requerimento.<\/p>\n<p>O pedido para tratamento psicol\u00f3gico, entretanto, n\u00e3o foi atendido. \u201cO pleito teria sido encaminhado \u00e0 Regional de Ensino do Recanto das Emas, mas \u2018a pessoa respons\u00e1vel estava afastada do cargo e em raz\u00e3o disso n\u00e3o foi dado prosseguimento ao atendimento\u2019 \u201d. A ju\u00edza, neste caso, considerou clara a omiss\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>\n<p>O Distrito Federal foi condenado a pagar \u00e0 autora, por danos morais, o valor de R$ 5 mil. Al\u00e9m disso, o Estado ter\u00e1 que providenciar tratamento psicol\u00f3gico adequado, pelo tempo que perdurar sua necessidade. O tratamento poder\u00e1 ser na rede p\u00fablica ou, em sua impossibilidade, na rede privada, sob pena de multa di\u00e1ria.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma aluna v\u00edtima de inj\u00faria racial ser\u00e1 indenizada pelo Distrito Federal. A decis\u00e3o un\u00e2nime foi da 1\u00aa Turma Recursal do [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":869,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[200,33],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/868"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=868"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/868\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5665,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/868\/revisions\/5665"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/869"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=868"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=868"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=868"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}