{"id":881,"date":"2018-03-21T15:15:09","date_gmt":"2018-03-21T15:15:09","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=881"},"modified":"2023-02-20T19:15:47","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:47","slug":"falta-neve-alpes-processo-contra-agencia-de-turismo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/falta-neve-alpes-processo-contra-agencia-de-turismo\/","title":{"rendered":"Falta de neve nos Alpes gera processo contra ag\u00eancia de turismo"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s processo contra ag\u00eancia de turismo, fam\u00edlia do Distrito Federal ser\u00e1 indenizada em quase R$ 32 mil. Membros da fam\u00edlia contrataram servi\u00e7o para esquiar nos Alpes italianos, mas n\u00e3o encontraram neve nas montanhas.<\/p>\n<p>O valor da indeniza\u00e7\u00e3o levou em conta metade do montante pago pelo pacote (pouco mais de R$ 15,7 mil) e outros R$ 16 mil por danos morais. A fam\u00edlia havia pedido como indeniza\u00e7\u00e3o mais de R$ 138 mil, mas a Justi\u00e7a negou. O pacote estava reservado para 8 pessoas: o casal, cinco filhos e mais uma cuidadora.<\/p>\n<p>A fam\u00edlia alegou que ap\u00f3s ouvir not\u00edcias de que o volume de neve estaria abaixo do normal naquela temporada, chegou a ligar no resort. A tentativa era evitar preju\u00edzos \u00e0 \u201ctradicional e anual viagem de esqui\u201d.<\/p>\n<p>Por telefone, o atendimento do hotel negou que estivesse acontecendo algo do g\u00eanero. A equipe do local afirmou que poucas pistas haviam sido fechadas por falta de neve. Ao chegar na It\u00e1lia, a fam\u00edlia n\u00e3o encontrou as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a pr\u00e1tica do esqui e por esta raz\u00e3o alegou que houve \u201cdever de informa\u00e7\u00e3o\u201d da empresa.<\/p>\n<h2><strong>Processo contra ag\u00eancia de turismo vai \u00e0 2\u00aa inst\u00e2ncia<\/strong><\/h2>\n<p>A princ\u00edpio, a 4\u00aa Vara C\u00edvel de Bras\u00edlia negou o pedido da fam\u00edlia. Os advogados recorreram da decis\u00e3o e voltaram a pedir indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e materiais. Com a ida para a 5\u00aa Turma C\u00edvel, o processo contra ag\u00eancia de turismo foi revisto. A nova senten\u00e7a reformada foi divulgada no fim de fevereiro.<\/p>\n<p>Na nova an\u00e1lise, o desembargador e relator do recurso, Silva Lemos, rejeitou o argumento apresentado pela ag\u00eancia de \u201ccaso fortuito e for\u00e7a maior\u201d. De acordo com ele, isto s\u00f3 acontece \u201cquando o fato gerador do dano n\u00e3o for conexo \u00e0 atividade desenvolvida\u201d.<\/p>\n<p>Em decis\u00e3o un\u00e2nime, o entendimento foi acompanhado pelos desembargadores Josaph\u00e1 Francisco dos Santos e Robson Barbosa de Azevedo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s processo contra ag\u00eancia de turismo, fam\u00edlia do Distrito Federal ser\u00e1 indenizada em quase R$ 32 mil. Membros da fam\u00edlia [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":882,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[204,202,201,203],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/881"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=881"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/881\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5662,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/881\/revisions\/5662"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=881"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=881"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=881"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}