{"id":884,"date":"2018-03-23T15:15:52","date_gmt":"2018-03-23T15:15:52","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=884"},"modified":"2023-02-20T19:15:46","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:46","slug":"queda-em-calcada-mulher-indenizada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/queda-em-calcada-mulher-indenizada\/","title":{"rendered":"Ap\u00f3s queda em cal\u00e7ada, mulher ser\u00e1 indenizada no Mato Grosso do Sul"},"content":{"rendered":"<p>Mulher ser\u00e1 indenizada ap\u00f3s queda em cal\u00e7ada na cidade de Campo Grande. Uma empresa de empreendimentos imobili\u00e1rios e o munic\u00edpio sul-mato-grossense ter\u00e3o que pagar R$ 9.540,00 de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. O valor de R$ 838,00 ser\u00e1 pago \u00e0 autora da a\u00e7\u00e3o por danos materiais.<\/p>\n<p>A mulher alega que sofreu a queda enquanto caminhava em frente ao edif\u00edcio em constru\u00e7\u00e3o, em maio de 2013. Como a cal\u00e7ada possu\u00eda deformidades decorrentes de m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o, a autora da a\u00e7\u00e3o fraturou o joelho ap\u00f3s a queda.<\/p>\n<p>Ainda de acordo com a autora, o acidente aconteceu por neglig\u00eancia dos r\u00e9us, que n\u00e3o mantiveram as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a para a passagem dos pedestres.<\/p>\n<p>A mulher afirma que devido \u00e0 les\u00e3o, precisou alugar cadeira de rodas, andador e muletas, al\u00e9m de comprar um banco ortop\u00e9dico para banho e tala para o joelho. A autora da a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi submetida a sess\u00f5es de fisioterapia.<\/p>\n<p>A empresa sustentou em sua defesa que a via de circula\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do poder p\u00fablico. A r\u00e9 afirmou tamb\u00e9m que n\u00e3o ficou comprovado que o suposto dano tenha sido sua culpa, pois no local n\u00e3o h\u00e1 defeitos. J\u00e1 a cidade de Campo Grande disse que a responsabilidade era do propriet\u00e1rio do im\u00f3vel.<\/p>\n<h2>Juiz d\u00e1 ganho de causa \u00e0 mulher ap\u00f3s queda em cal\u00e7ada<\/h2>\n<p>O juiz Ricardo Galbiati analisou que os documentos apresentados mostram que a autora sofre a les\u00e3o no joelho. Uma testemunha confirmou que viu o acidente e o momento em que a autora pisou em falso em um buraco em frente ao edif\u00edcio constru\u00eddo pela r\u00e9. O magistrado tamb\u00e9m avaliou os documentos que comprovavam o p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o da cal\u00e7ada.<\/p>\n<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade, o juiz apontou que o munic\u00edpio n\u00e3o provou que o propriet\u00e1rio havia sido notificado para regularizar a m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o. Vale salientar que a cidade tem a obriga\u00e7\u00e3o de fiscalizar a manuten\u00e7\u00e3o das cal\u00e7adas pelos donos. Por esta raz\u00e3o, Campo Grande foi condenada \u201cpor responsabilidade solid\u00e1ria pelos preju\u00edzos ocasionados a terceiros&#8221;.<\/p>\n<p>O pedido de danos materiais foi considerado procedente. A autora da a\u00e7\u00e3o juntou os documentos que comprovavam despesas com sess\u00f5es de fisioterapia e materiais usados em sua recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mulher ser\u00e1 indenizada ap\u00f3s queda em cal\u00e7ada na cidade de Campo Grande. Uma empresa de empreendimentos imobili\u00e1rios e o munic\u00edpio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":885,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[162,207,206,205],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/884"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=884"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/884\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5661,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/884\/revisions\/5661"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/885"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=884"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=884"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=884"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}