{"id":892,"date":"2018-03-28T15:15:25","date_gmt":"2018-03-28T15:15:25","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=892"},"modified":"2023-02-20T19:15:44","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:44","slug":"direitos-de-gestante-mulher-indenizada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direitos-de-gestante-mulher-indenizada\/","title":{"rendered":"Direitos de gestante s\u00e3o garantidos e empresa pagar\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o a mulher"},"content":{"rendered":"<p>Uma gr\u00e1vida que atuava como estoquista \u2013 e realizava atividades de risco para a gesta\u00e7\u00e3o \u2013 teve seus direitos de gestante garantidos. A empresa na qual ela atuava foi condenada a pagar R$ 20 mil de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. O processo foi analisado pela desembargadora Adriana Goulart de Sena Orsini, da 11\u00aa Turma do TRT de Minas Gerais.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direitos-de-gestante-mulher-indenizada\/#Testemunha_ajuda_a_garantir_direitos_de_gestante\" title=\"Testemunha ajuda a garantir direitos de gestante\">Testemunha ajuda a garantir direitos de gestante<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/direitos-de-gestante-mulher-indenizada\/#Magistrada_reconhece_que_direitos_de_gestante_foram_violados\" title=\"Magistrada reconhece que direitos de gestante foram violados\">Magistrada reconhece que direitos de gestante foram violados<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<p>A magistrada reconheceu que a mulher realizava atividades prejudiciais \u00e0 gravidez como: agachar, arrastar caixas, pegar pesos e subir em pallets para conferir mercadorias.<\/p>\n<p>A autora da a\u00e7\u00e3o informou que assim que soube da gravidez comunicou \u00e0 empregadora. Segundo ela, a empresa n\u00e3o seguiu a recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de transferi-la de fun\u00e7\u00e3o. Assim, ela foi obrigada a realizar atividades que demandavam esfor\u00e7o f\u00edsico e colocava tanto a sua sa\u00fade como a do feto em risco.<\/p>\n<p>A defesa da empresa alegou que n\u00e3o fez a transfer\u00eancia da funcion\u00e1ria, pois n\u00e3o julgou o procedimento como necess\u00e1rio. A empregadora afirmou que a estoquista n\u00e3o realizava qualquer esfor\u00e7o f\u00edsico e que por essa raz\u00e3o n\u00e3o havia perigo para a gesta\u00e7\u00e3o. Ainda segundo a defesa n\u00e3o ficou comprovado o dano sofrido pela trabalhadora.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Testemunha_ajuda_a_garantir_direitos_de_gestante\"><\/span><strong>Testemunha ajuda a garantir direitos de gestante<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Uma testemunha indicada pela gestante chamou a aten\u00e7\u00e3o da desembargadora. O conferencista, que havia sido colega de trabalho da gestante, disse que os estoquistas faziam a contagem do estoque de caixas e produtos e que, \u00e0s vezes, era necess\u00e1rio retir\u00e1-las de pilhas.<\/p>\n<p>Ainda de acordo com a testemunha, os operadores poderiam auxiliar na retirada de caixas. Ele, no entanto, chegou a ver a estoquista retirando caixas enquanto estava gestante.<\/p>\n<p>J\u00e1 a testemunha apresentada pela empresa contou que n\u00e3o era fun\u00e7\u00e3o da estoquista carregar as caixas. No entanto, ela at\u00e9 poderia fazer este movimento para a contagem, mas isto n\u00e3o demandava grandes deslocamentos.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Magistrada_reconhece_que_direitos_de_gestante_foram_violados\"><\/span><strong>Magistrada reconhece que direitos de gestante foram violados<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>Na an\u00e1lise da desembargadora, o conjunto de provas deixou claro o dano sofrido pela gestante diante do descaso da empresa. A magistrada citou em sua decis\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira que confere tratamento especial e protetivo \u00e0 m\u00e3e e ao beb\u00ea.<\/p>\n<p>Na esfera trabalhista, a desembargadora citou a CLT (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas) que garante \u201c\u00e0 empregada, durante a gravidez, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio e demais direitos, a transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o, quando as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade exigirem, assegurada a retomada da fun\u00e7\u00e3o anteriormente exercida, logo ap\u00f3s o retorno ao trabalho\u201d.<\/p>\n<p>E por fim, no plano internacional, a julgadora destacou a Conven\u00e7\u00e3o da OIT, da qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio e que \u201ctra\u00e7a diretrizes para prote\u00e7\u00e3o das mulheres nos per\u00edodos antecedente e posterior ao parto, tendo, como objetivo principal, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade\u201d.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uma gr\u00e1vida que atuava como estoquista \u2013 e realizava atividades de risco para a gesta\u00e7\u00e3o \u2013 teve seus direitos de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":893,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[7,196,210,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/892"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=892"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/892\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5659,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/892\/revisions\/5659"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/893"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=892"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=892"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=892"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}