{"id":904,"date":"2018-04-04T15:15:07","date_gmt":"2018-04-04T15:15:07","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=904"},"modified":"2023-02-20T19:15:43","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:43","slug":"energia-de-aparelho-respiratorio-custeada-por-cidade","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/energia-de-aparelho-respiratorio-custeada-por-cidade\/","title":{"rendered":"Fam\u00edlia ter\u00e1 energia de aparelho respirat\u00f3rio custeada por cidade"},"content":{"rendered":"<p>Devido ao consumo de energia de aparelho respirat\u00f3rio, a cidade de Campinas, em S\u00e3o Paulo, foi condenada a pagar parte da conta de luz de uma fam\u00edlia. O processo foi julgado pela 5\u00aa C\u00e2mara de Direito P\u00fablico do TJ\/SP. Os familiares de uma crian\u00e7a, que depende de aparelhos para respirar, tiveram o ganho de causa.<\/p>\n<p>O colegiado determinou ainda que a Companhia Paulista de For\u00e7a e Luz (CPFL), concession\u00e1ria local, n\u00e3o interrompa o fornecimento de energia el\u00e9trica para a casa onde vive a crian\u00e7a e seus parentes.<\/p>\n<h2>Direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 garantido com energia de aparelho respirat\u00f3rio<\/h2>\n<p>Diagnosticada com uma insufici\u00eancia respirat\u00f3ria cr\u00f4nica, que a impede de respirar sozinha, a crian\u00e7a necessita de um compressor de ar instalado em casa.<\/p>\n<p>Por causa do uso do aparelho, a fam\u00edlia teve um aumento em seu consumo. Assim, deixou de ser cobrada pela tarifa social (valor reduzido para fam\u00edlias de baixa renda). Com a alta no valor da conta, a fam\u00edlia passou a dever para a CPFL.<\/p>\n<p>Diante do caso, os familiares entraram na Justi\u00e7a para pedir que a concession\u00e1ria evitasse o corte de energia el\u00e9trica. A fam\u00edlia tamb\u00e9m pediu que o munic\u00edpio custeasse os gastos com eletricidade.<\/p>\n<p>O juiz Mauro Iuji Fukumoto, da 1\u00aa vara da Fazenda P\u00fablica de Campinas, julgou como procedentes os pedidos e condenou a cidade a pagar parte da fatura. O magistrado tamb\u00e9m determinou que a CPFL n\u00e3o suspendesse o fornecimento de energia \u00e0 fam\u00edlia.<\/p>\n<p>A 5\u00aa C\u00e2mara de Direito P\u00fablico do TJ\/SP considerou que o direito \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser uma obriga\u00e7\u00e3o de cunho solid\u00e1rio. O colegiado afirmou que n\u00e3o basta disponibilizar o aparelho se n\u00e3o houver energia el\u00e9trica para o seu funcionamento.<\/p>\n<p>A turma manteve a condena\u00e7\u00e3o da 1\u00aa inst\u00e2ncia. A CPFL ainda foi condenada a recalcular os valores das tarifas a serem pagas. A Justi\u00e7a determinou que a fam\u00edlia volte a receber o benef\u00edcio da tarifa social.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Devido ao consumo de energia de aparelho respirat\u00f3rio, a cidade de Campinas, em S\u00e3o Paulo, foi condenada a pagar parte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":905,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[218,217,215,216],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=904"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5773,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/904\/revisions\/5773"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/905"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}