{"id":923,"date":"2018-04-06T15:00:23","date_gmt":"2018-04-06T15:00:23","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=923"},"modified":"2023-02-20T19:15:42","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:42","slug":"familia-erro-medico-recebera-r-200-mil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/familia-erro-medico-recebera-r-200-mil\/","title":{"rendered":"Fam\u00edlia de menina que morreu por erro m\u00e9dico receber\u00e1 R$ 200 mil em SC"},"content":{"rendered":"<p>Santa Catarina ter\u00e1 que pagar R$ 200 mil para um casal cuja filha morreu por erro m\u00e9dico em um hospital p\u00fablico. A 5\u00aa C\u00e2mara de Direito P\u00fablico do TJSC confirmou a senten\u00e7a condenando o Estado.<\/p>\n<p>A fam\u00edlia da v\u00edtima tamb\u00e9m receber\u00e1 dois ter\u00e7os de um sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas, como pens\u00e3o, a contar da data que a garota faria 14 anos at\u00e9 completar os 25.<\/p>\n<p>As partes n\u00e3o concordaram com a decis\u00e3o e chegaram a apelar contra o valor estipulado. Os pais queriam que a indeniza\u00e7\u00e3o fosse maior. J\u00e1 o Estado considerou como algo exorbitante.<\/p>\n<p>\u201cO montante n\u00e3o ultrapassa par\u00e2metros e crit\u00e9rios de razoabilidade e proporcionalidade\u201d, anotou o desembargador Artur Jenichen Filho, relator da mat\u00e9ria.<\/p>\n<h2>Erro m\u00e9dico em hospital p\u00fablico causou morte de menina<\/h2>\n<p>De acordo com o processo, a crian\u00e7a foi internada para realizar uma cirurgia de obstru\u00e7\u00e3o g\u00e1strica, no entanto, uma s\u00e9rie de intercorr\u00eancias levaram a menina a \u00f3bito.<\/p>\n<p>Em primeiro lugar, ela teve o intestino rompido e foi preciso retirar sete cent\u00edmetros do \u00f3rg\u00e3o. A cirurgia foi feita em uma sala em obras. Ent\u00e3o, a paciente foi contaminada com uma bact\u00e9ria e teve infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>\n<p>A crian\u00e7a ficou internada por um m\u00eas, at\u00e9 morrer em raz\u00e3o de um edema pulmonar e acidose grave. O dist\u00farbio metab\u00f3lico, caracterizado pelo excesso de c\u00e1lcio, f\u00f3sforo, pot\u00e1ssio, magn\u00e9sio e glicose no sangue, surgiu devido \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o errada do equipamento usado para ministrar a nutri\u00e7\u00e3o parental \u00e0 menina.<\/p>\n<p>As doses erradas foram ministradas por um defeito na marca\u00e7\u00e3o do tempo da bomba de infus\u00e3o. O Estado alegou que houve um problema mec\u00e2nico, mas n\u00e3o provou.<\/p>\n<p>De acordo com o desembargador, mesmo que provasse o problema no equipamento, o Estado n\u00e3o poderia se eximir de responsabilidade no caso. A decis\u00e3o da C\u00e2mara foi un\u00e2nime.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Santa Catarina ter\u00e1 que pagar R$ 200 mil para um casal cuja filha morreu por erro m\u00e9dico em um hospital [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":924,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[219,220,222,221],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/923"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=923"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/923\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6173,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/923\/revisions\/6173"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/924"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=923"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=923"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=923"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}