{"id":927,"date":"2018-04-09T15:00:25","date_gmt":"2018-04-09T15:00:25","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=927"},"modified":"2023-02-20T19:15:41","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:41","slug":"roubo-em-estacionamento-nao-indenizacao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/roubo-em-estacionamento-nao-indenizacao\/","title":{"rendered":"Roubo em estacionamento de supermercado n\u00e3o gera indeniza\u00e7\u00e3o a cliente"},"content":{"rendered":"<p>Supermercado atacadista n\u00e3o ter\u00e1 que indenizar cliente por roubo em estacionamento. A 3\u00aa turma do STJ entendeu que, como o crime foi com emprego de arma de fogo em local p\u00fablico e externo, n\u00e3o cabia culpa ao estabelecimento.<\/p>\n<p>Para o colegiado, como o estacionamento n\u00e3o era de utiliza\u00e7\u00e3o restrita aos clientes, o acontecido se configurava como caso fortuito.<\/p>\n<p>A cliente entrou com processo contra o supermercado atacadista pedindo danos morais e materiais, ap\u00f3s ter seu ve\u00edculo roubado por dois assaltantes. Os bandidos estavam munidos de arma de fogo.<\/p>\n<p>O carro estava no estacionamento localizado em frente ao estabelecimento comercial, no qual ela realizava compras.<br \/>\nEm sua defesa, o supermercado disse que o local n\u00e3o \u00e9 de utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de seus clientes. Por esta raz\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7as contratados para vigiar a \u00e1rea.<\/p>\n<p>Na 1\u00aa inst\u00e2ncia, o supermercado atacadista foi condenado a pagar a indeniza\u00e7\u00e3o. Os danos materiais foram estipulados devido aos pertences que estavam dentro do ve\u00edculo. A empresa recorreu da senten\u00e7a. O TJDF manteve a decis\u00e3o alegando que \u201cembora n\u00e3o esteja localizado em terreno de sua propriedade, era por ele utilizado como forma de capta\u00e7\u00e3o de clientela&#8221;.<\/p>\n<h2>Roubo em estacionamento externo n\u00e3o gera indeniza\u00e7\u00e3o, decide STJ<\/h2>\n<p>Ao chegar ao STJ, ministro Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, relator da a\u00e7\u00e3o, deu raz\u00e3o ao supermercado. Para ele, o roubo aconteceu em \u00e1rea p\u00fablica e externa ao estabelecimento comercial. Logo n\u00e3o seria poss\u00edvel que a empresa impedisse o roubo do ve\u00edculo da cliente. O entendimento foi acompanhado por unanimidade.<\/p>\n<p>\u201cResta incontroverso nos autos que a autora foi v\u00edtima de assalto na \u00e1rea de estacionamento p\u00fablico, aberto, gratuito, desprovido de controle de acesso, cercas ou de qualquer aparato que o valha, circunst\u00e2ncias que evidenciam que n\u00e3o poderia sequer afirmar ser a recorrente respons\u00e1vel por eventual expectativa de seguran\u00e7a eventualmente criada pelo consumidor&#8221;, escreveu o ministro.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Supermercado atacadista n\u00e3o ter\u00e1 que indenizar cliente por roubo em estacionamento. A 3\u00aa turma do STJ entendeu que, como o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":929,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[223,224,225,226],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/927"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=927"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/927\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5772,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/927\/revisions\/5772"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/929"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=927"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=927"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=927"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}