{"id":939,"date":"2018-04-11T15:00:00","date_gmt":"2018-04-11T15:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=939"},"modified":"2023-02-20T19:15:40","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:40","slug":"cancelamento-de-turma-devolucao-valor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/cancelamento-de-turma-devolucao-valor\/","title":{"rendered":"Cancelamento de turma por institui\u00e7\u00e3o gera devolu\u00e7\u00e3o de valor"},"content":{"rendered":"<p>Devido cancelamento de turma, o Instituto I. de Educa\u00e7\u00e3o LTDA foi condenado a restituir R$ 630,34 a uma aluna. A estudante alegou que o servi\u00e7o educacional n\u00e3o foi prestado de forma correta pela empresa localizada no Distrito Federal.<\/p>\n<p>De acordo com a autora do processo, a institui\u00e7\u00e3o promoveu o cancelamento de turma ap\u00f3s o in\u00edcio das aulas. N\u00e3o houve qu\u00f3rum m\u00ednimo para continua\u00e7\u00e3o do curso e foi preciso efetuar o encerramento das atividades da unidade.<\/p>\n<p>A aluna apresentou prova documental que evidenciou o neg\u00f3cio jur\u00eddico entre as partes, atestando assim a responsabilidade da r\u00e9 pela devolu\u00e7\u00e3o do valor reclamado. Por outro lado, a r\u00e9 n\u00e3o conseguiu comprovar que os servi\u00e7os foram prestados da maneira como haviam sido contratados.<\/p>\n<h2>Autora de a\u00e7\u00e3o receber\u00e1 valor total ap\u00f3s cancelamento de turma<\/h2>\n<p>A magistrada considerou que houve defeito no servi\u00e7o prestado. De acordo com o artigo 20 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, caberia resolu\u00e7\u00e3o do contrato firmado e restitui\u00e7\u00e3o integral da quantia paga, retornando assim as partes ao estado inicial antes da a\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>A ju\u00edza titular do 2\u00ba Juizado Especial C\u00edvel de Bras\u00edlia afirmou ent\u00e3o que, \u201cconsiderando-se o valor total do curso (R$ 2.550,00) e o valor espontaneamente restitu\u00eddo pela r\u00e9 (R$ 1.919,66), fato n\u00e3o impugnado pela autora na oportunidade concedida, for\u00e7oso reconhecer o direito da autora \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o do remanescente, totalizando R$ 630,34\u201d.<\/p>\n<p>A magistrada explicou ainda que o descumprimento contratual n\u00e3o configura dano moral indeniz\u00e1vel. A ju\u00edza alegou que o dissabor de um inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o ajustada \u00e9 fato recorrente da vida e por isso n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Dessa forma, julgou como parcialmente procedente a a\u00e7\u00e3o. A institui\u00e7\u00e3o foi condenada a restituir o valor de R$ 630,34. A quantia dever\u00e1 ser atualizada a partir do efetivo desembolso, acrescida de juros desde o momento da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Devido cancelamento de turma, o Instituto I. de Educa\u00e7\u00e3o LTDA foi condenado a restituir R$ 630,34 a uma aluna. A [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":940,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[227,228,202],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/939"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=939"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/939\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5657,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/939\/revisions\/5657"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/940"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=939"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=939"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=939"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}