{"id":947,"date":"2018-04-16T15:00:08","date_gmt":"2018-04-16T15:00:08","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=947"},"modified":"2023-02-20T19:15:38","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:38","slug":"conexao-em-voo-internacional-indenizada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/conexao-em-voo-internacional-indenizada\/","title":{"rendered":"Passageira perde conex\u00e3o em voo internacional e ser\u00e1 indenizada"},"content":{"rendered":"<p>Mulher que perdeu conex\u00e3o em voo internacional para Orlando e teve sua viagem atrasada ser\u00e1 indenizada pela empresa a\u00e9rea. O valor fixado foi de R$ 4 mil por danos morais.<\/p>\n<p>A autora da a\u00e7\u00e3o alega que teve apenas 1h18min de intervalo entre os voos. E que este tempo n\u00e3o foi suficiente para recolher a bagagem e ser atendida pelo departamento de imigra\u00e7\u00e3o dos EUA.<\/p>\n<p>De acordo com a requerente, o tempo estipulado entre os voos n\u00e3o bastou para a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos b\u00e1sicos. Por isso, ela acabou perdendo a conex\u00e3o em voo internacional.<\/p>\n<h2>Juiz considera pedido de forma parcial em caso de perda de conex\u00e3o em voo internacional<\/h2>\n<p>Segundo o magistrado, a postura da companhia a\u00e9rea foi falha. Isso porque a empresa ofereceu o servi\u00e7o, sem a garantia de que cumpriria integralmente a presta\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>\n<p>\u201cTendo em vista a not\u00f3ria possibilidade de que intemp\u00e9ries tornassem insuficiente o intervalo de apenas 1h18min fornecido aos passageiros em escalas de voos internacionais, a frustra\u00e7\u00e3o de estar em um pa\u00eds distante e enfrentar impasse decorrentes de neglig\u00eancia ou omiss\u00e3o da r\u00e9 supera os meros dissabores cotidianos\u201d, entendeu o magistrado.<\/p>\n<p>No entanto, o juiz reconheceu que a consumidora tamb\u00e9m teve parte nos acontecimentos. Para o magistrado, a mulher tinha consci\u00eancia do tempo que dispunha para a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos anteriores ao embarque na segunda aeronave. Al\u00e9m do mais, esta n\u00e3o era a primeira vez que fazia conex\u00e3o em voo internacional.<\/p>\n<p>Ainda de acordo com o pedido, a autora n\u00e3o explicou o motivo pelo qual alterou o destino final para Orlando, em vez de Miami. Nem esclareceu se continuaria sem chegar ao local previsto no mesmo dia. Por esta raz\u00e3o, o magistrado n\u00e3o viu justificativa para condenar a companhia a\u00e9rea por esta mudan\u00e7a, j\u00e1 que a altera\u00e7\u00e3o aconteceu por vontade da consumidora.<\/p>\n<p>O juiz considerou a a\u00e7\u00e3o parcialmente procedente e condenou a empresa a\u00e9rea a pagar a indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 4 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mulher que perdeu conex\u00e3o em voo internacional para Orlando e teve sua viagem atrasada ser\u00e1 indenizada pela empresa a\u00e9rea. O [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":948,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[233,7,202],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/947"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=947"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/947\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5653,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/947\/revisions\/5653"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/948"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=947"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=947"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=947"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}