{"id":959,"date":"2018-04-18T15:00:56","date_gmt":"2018-04-18T15:00:56","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=959"},"modified":"2023-02-20T19:15:38","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:38","slug":"condominio-e-condenado-impedir-ajuda","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/condominio-e-condenado-impedir-ajuda\/","title":{"rendered":"Condom\u00ednio \u00e9 condenado por impedir ajuda a moradora cadeirante"},"content":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s decis\u00e3o de ministra do STJ, condom\u00ednio \u00e9 condenado a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais \u00e0 moradora cadeirante. Os porteiros do local foram proibidos de ajudar a moradora a subir a rampa de acesso aos elevadores.<\/p>\n<p>Em sua decis\u00e3o, a ministra Maria Isabel Gallotti, do STJ, manteve a senten\u00e7a de pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 20 mil para a mulher. Al\u00e9m da obriga\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o de uma plataforma elevat\u00f3ria para que a moradora, e quaisquer outras pessoas com necessidades, pudessem acessar o pr\u00e9dio livremente.<\/p>\n<p>A mulher sofreu um acidente de carro e ficou com limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas. Por esta raz\u00e3o, a funcion\u00e1ria p\u00fablica passou a fazer uso de cadeira de rodas. E precisou de ajuda para acessar os elevadores do condom\u00ednio. Os porteiros chegaram a ajud\u00e1-la, mas depois de uma delibera\u00e7\u00e3o foram impedidos.<\/p>\n<p>Os moradores alegaram que foram constru\u00eddas rampas de acesso para os elevadores. Por esta raz\u00e3o a cadeirante poderia circular livremente. No entanto, a moradora alegou que a rampa foi constru\u00edda de forma \u00edngreme, sem padr\u00f5es t\u00e9cnicos e esta situa\u00e7\u00e3o exigia esfor\u00e7o excessivo.<\/p>\n<h2>Princ\u00edpio da dignidade ampara indeniza\u00e7\u00e3o e condom\u00ednio \u00e9 condenado<\/h2>\n<p>Na 1\u00aa inst\u00e2ncia, o condom\u00ednio foi condenado a pagar R$ 25 mil por danos morais. Al\u00e9m disso, foi obrigado a instalar a plataforma elevat\u00f3ria vertical para acesso aos elevadores. A administradora do condom\u00ednio recorreu da decis\u00e3o.<\/p>\n<p>No Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais, o ju\u00edzo apontou que, ao negar ajuda, o condom\u00ednio havia violado o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana. Princ\u00edpio este garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o. O ju\u00edzo considerou o valor arbitrado como excessivo e fixou a nova indeniza\u00e7\u00e3o em R$ 20 mil. O condom\u00ednio recorreu ao STJ para anular o ac\u00f3rd\u00e3o.<\/p>\n<p>A ministra Maria Isabel Gallotti considerou que a decis\u00e3o de origem analisou de forma fundamentada as quest\u00f5es alegadas pelo condom\u00ednio e por isso n\u00e3o era preciso o reexame da prova. O valor ficou fixado em R$ 20 mil.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ap\u00f3s decis\u00e3o de ministra do STJ, condom\u00ednio \u00e9 condenado a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais \u00e0 moradora cadeirante. Os porteiros [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":960,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[236,34,234,55,235],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/959"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=959"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/959\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5771,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/959\/revisions\/5771"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/960"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=959"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=959"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=959"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}