{"id":969,"date":"2018-04-20T15:06:28","date_gmt":"2018-04-20T15:06:28","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=969"},"modified":"2023-02-20T19:15:37","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:37","slug":"mulher-e-condenada-por-ma-fe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/mulher-e-condenada-por-ma-fe\/","title":{"rendered":"Mulher \u00e9 condenada por m\u00e1-f\u00e9 ap\u00f3s mentir sobre demiss\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p>Mulher mente sobre demiss\u00e3o e \u00e9 condenada por m\u00e1-f\u00e9 no interior paulista. Autora do processo entrou com a\u00e7\u00e3o trabalhista afirmando ter sido dispensada sem justa causa por institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>\n<p>No entanto, a ju\u00edza Paula Ara\u00fajo Oliveira Levy, da vara do Trabalho de Leme, no estado de S\u00e3o Paulo, entendeu que a funcion\u00e1ria violou o dever de lealdade ao esconder a informa\u00e7\u00e3o de que a dispensa havia acontecido ap\u00f3s seu pedido.<\/p>\n<p>A mulher havia sustentado tamb\u00e9m que n\u00e3o foram pagas parcelas do aux\u00edlio refei\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o e 13\u00aa cesta alimenta\u00e7\u00e3o. A reclamante ainda pleiteava o pagamento de diferen\u00e7as salariais, reajustes e reflexos previstos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas da categoria.<\/p>\n<p>No pedido, a autora queria a condena\u00e7\u00e3o das r\u00e9s para o pagamento de multa e indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais ap\u00f3s o inadimplemento das parcelas salariais.<\/p>\n<h2>R\u00e9s comprovam mentira e mulher \u00e9 condenada por m\u00e1-f\u00e9<\/h2>\n<p>A ju\u00edza, por\u00e9m, ap\u00f3s analisar os documentos comprobat\u00f3rios, indeferiu todos os pedidos da reclamante. A mulher foi condenada por ter ocultado a realidade dos fatos.<\/p>\n<p>\u201cN\u00e3o se trata, assim, de mero equ\u00edvoco ou interpreta\u00e7\u00e3o divergente dos fatos, mas de evidente abuso do direito de a\u00e7\u00e3o, utilizando-se de afirma\u00e7\u00f5es sem correspond\u00eancia com a realidade,\u201d escreveu.<\/p>\n<p>A magistrada absolveu as duas r\u00e9s. A multa aplicada \u00e0 mulher por litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9\u00a0foi de 5% sobre o valor de causa para cada reclamada.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mulher mente sobre demiss\u00e3o e \u00e9 condenada por m\u00e1-f\u00e9 no interior paulista. Autora do processo entrou com a\u00e7\u00e3o trabalhista afirmando [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":4086,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[237,240,238,239],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/969"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=969"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/969\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5770,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/969\/revisions\/5770"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4086"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=969"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=969"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=969"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}