{"id":980,"date":"2018-04-23T15:00:33","date_gmt":"2018-04-23T15:00:33","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=980"},"modified":"2023-02-20T19:15:36","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:36","slug":"movel-provoca-indenizacao-por-defeito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/movel-provoca-indenizacao-por-defeito\/","title":{"rendered":"M\u00f3vel provoca indeniza\u00e7\u00e3o por defeito no Paran\u00e1"},"content":{"rendered":"<p>Homem receber\u00e1 uma indeniza\u00e7\u00e3o por defeito na estrutura de um estofado. O valor se refere aos danos morais e materiais ap\u00f3s a compra do m\u00f3vel defeituoso.<\/p>\n<p>A decis\u00e3o foi tomada pelo juiz leigo Marcelo Ortolani Cardoso e homologada na sequ\u00eancia pela ju\u00edza de Direito Manuela Simon Pereira Rattmann, do Juizado Especial C\u00edvel de Curitiba.<\/p>\n<p>O autor da a\u00e7\u00e3o alega que sua esposa sofreu uma queda logo ap\u00f3s o primeiro uso do m\u00f3vel. O estofado teve sua estrutura quebrada.<\/p>\n<p>O consumidor, ent\u00e3o, procurou a loja de m\u00f3veis para solicitar o reparo, pois ainda estava na garantia. No entanto, o estabelecimento alegou mau uso do produto e negou o conserto.<\/p>\n<h2>Indeniza\u00e7\u00e3o por defeito vem ap\u00f3s audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>Diante da negativa da loja, as partes foram para audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o e acabaram optando pelo julgamento antecipado do processo.<\/p>\n<p>O juiz leigo Marcelo Ortolani Cardoso analisou como configurada a responsabilidade da loja de m\u00f3veis. O magistrado reconheceu a les\u00e3o sofrida pelo reclamante e condenou o estabelecimento.<\/p>\n<p>Os valores foram de R$ 1.500 por danos materiais, mais R$ 80 fixado para o reparo material da estrutura do estofado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Homem receber\u00e1 uma indeniza\u00e7\u00e3o por defeito na estrutura de um estofado. O valor se refere aos danos morais e materiais [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":993,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[7,243,241,242],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/980"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=980"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/980\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5769,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/980\/revisions\/5769"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/993"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=980"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=980"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=980"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}