{"id":988,"date":"2018-04-27T15:00:25","date_gmt":"2018-04-27T15:00:25","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=988"},"modified":"2023-02-20T19:15:34","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:34","slug":"indenizacao-por-atropelamento-na-calcada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/indenizacao-por-atropelamento-na-calcada\/","title":{"rendered":"Motorista \u00e9 condenado a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por atropelamento na cal\u00e7ada"},"content":{"rendered":"<p>Motorista ter\u00e1 que pagar R$ 10 mil a pedestre em indeniza\u00e7\u00e3o por atropelamento na cal\u00e7ada. A decis\u00e3o foi tomada pela 25\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo.<\/p>\n<p>Segundo consta no processo, o motorista fez uma manobra ao perceber que iria colidir com os carros que esperavam o sem\u00e1foro abrir. Ent\u00e3o, neste momento, ele invadiu a cal\u00e7ada.<\/p>\n<p>Em seguida, o motorista bateu em um telefone p\u00fablico, onde estava a v\u00edtima, que sofreu diversas les\u00f5es graves. De acordo com o condutor, houve uma falha mec\u00e2nica no ve\u00edculo.<\/p>\n<h2>Decis\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia gera indeniza\u00e7\u00e3o por atropelamento na cal\u00e7ada<\/h2>\n<p>Relator da apela\u00e7\u00e3o, o desembargador Edgard Rosa alegou que falhas mec\u00e2nicas de autom\u00f3veis n\u00e3o se enquadram em caso fortuito ou de for\u00e7a maior. Por esta raz\u00e3o n\u00e3o se pode jamais excluir responsabilidade civil daqueles que n\u00e3o zelam por seu bom funcionamento.<\/p>\n<p>\u201cN\u00e3o pode o respons\u00e1vel pelo dano causado por ato il\u00edcito escudar-se em sua pr\u00f3pria neglig\u00eancia, alegando defeitos no ve\u00edculo, os quais a ele competia sanar. Todavia, mesmo que n\u00e3o tenha ele agido com culpa, ainda assim deve indenizar a v\u00edtima, aplicando-se o princ\u00edpio do risco objeto\u201d, escreveu o magistrado.<\/p>\n<p>A decis\u00e3o de manter o valor indenizat\u00f3rio por danos morais foi un\u00e2nime. Al\u00e9m de Edgar Rosa, a audi\u00eancia contou com a participa\u00e7\u00e3o dos desembargadores Carmen Lucia da Silva e Marcondes D\u2019Angelo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Motorista ter\u00e1 que pagar R$ 10 mil a pedestre em indeniza\u00e7\u00e3o por atropelamento na cal\u00e7ada. A decis\u00e3o foi tomada pela [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":989,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[249,7,250],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/988"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=988"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/988\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5647,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/988\/revisions\/5647"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/989"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=988"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=988"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=988"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}