{"id":996,"date":"2018-04-30T15:00:06","date_gmt":"2018-04-30T15:00:06","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?p=996"},"modified":"2023-02-20T19:15:33","modified_gmt":"2023-02-20T22:15:33","slug":"aereas-condenadas-extravio-de-bagagem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/aereas-condenadas-extravio-de-bagagem\/","title":{"rendered":"Empresas a\u00e9reas s\u00e3o condenadas por extravio de bagagem"},"content":{"rendered":"<p>Duas empresas a\u00e9reas foram condenadas por extravio de bagagem ap\u00f3s sumi\u00e7o de mala em voo internacional. A ju\u00edza de Direito, Evelise Leite Pancaro da Silva, da 2\u00aa Vara C\u00edvel do Foro Central da Comarca de Porto Alegre, entendeu que ambas companhias eram respons\u00e1veis pela bagagem.<\/p><div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_65 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Navegue pelo conte&uacute;do<\/p>\n<\/div><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/aereas-condenadas-extravio-de-bagagem\/#Entenda_o_caso\" title=\"Entenda o caso\">Entenda o caso<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/aereas-condenadas-extravio-de-bagagem\/#Companhias_sao_condenadas_por_extravio_de_bagagem_apos_confusao_de_informacoes\" title=\"Companhias s\u00e3o condenadas por extravio de bagagem ap\u00f3s confus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es\">Companhias s\u00e3o condenadas por extravio de bagagem ap\u00f3s confus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/aereas-condenadas-extravio-de-bagagem\/#Veja_decisao_que_levou_empresas_a_serem_condenadas_por_extravio_de_bagagem\" title=\"Veja decis\u00e3o que levou empresas a serem condenadas por extravio de bagagem\">Veja decis\u00e3o que levou empresas a serem condenadas por extravio de bagagem<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Entenda_o_caso\"><\/span><strong>Entenda o caso<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>A passageira tinha como destino final a cidade de Creta, na Gr\u00e9cia. L\u00e1, ela participaria da confer\u00eancia Population Approach Group Europe, entre os dias 2 e 5 de junho de 2015.<\/p>\n<p>Para chegar ao seu destino, a autora da a\u00e7\u00e3o comprou passagens das empresas A. e K. O primeiro trecho, com sa\u00edda de S\u00e3o Paulo para Amsterdam, na Holanda, foi feito pela empresa A. e teve uma conex\u00e3o em Roma, na It\u00e1lia.<\/p>\n<p>O trecho final entre Amsterdam e Creta, na Gr\u00e9cia, cidade de realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia, foi realizado pela K. Airlines \u2013 Cia. Holandesa de Avia\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>De acordo com a passageira, assim que desembarcou em Amsterdam, ela n\u00e3o encontrou a bagagem. A atendente da K. informou que a bagagem ainda estava em Roma e que ela deveria comunicar o extravio preenchendo um documento, assim que chegasse ao destino final. Para l\u00e1 seria encaminhada sua mala.<\/p>\n<p>Dessa forma, a mulher precisou comprar produtos e roupas para as primeiras necessidades e ao desembarcar em Creta n\u00e3o encontrou nenhum representante das empresas. Por isso, n\u00e3o conseguiu registrar o extravio da bagagem.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Companhias_sao_condenadas_por_extravio_de_bagagem_apos_confusao_de_informacoes\"><\/span>Companhias s\u00e3o condenadas por extravio de bagagem ap\u00f3s confus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>A autora da a\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, entrou em contato, via telefone, com a empresa A. Neste momento, ela foi informada pela representante que deveria ter preenchido o documento e reclamado em Amsterdam, j\u00e1 que o segundo trecho da viagem havia sido operado por outra companhia a\u00e9rea.<\/p>\n<p>Quando o congresso foi encerrado, e ainda sem sua mala, a passageira voltou para Amsterdam e fez a reclama\u00e7\u00e3o formal junto \u00e0 empresa K.<\/p>\n<p>A compra dos produtos para primeiras necessidades ficou em R$ 594,49. A mala s\u00f3 retornou para o Brasil em 15 de junho.<\/p>\n<p>A empresa A. se defendeu e disse que a mala foi devolvida sem viola\u00e7\u00e3o dos pertences dentro do prazo de 30 dias. Segundo a companhia, o prazo est\u00e1 de acordo com a determina\u00e7\u00e3o da ANAC (Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil). J\u00e1 a K. alegou que o extravio foi responsabilidade da outra empresa.<\/p>\n<h2><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Veja_decisao_que_levou_empresas_a_serem_condenadas_por_extravio_de_bagagem\"><\/span><strong>Veja decis\u00e3o que levou empresas a serem condenadas por extravio de bagagem<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<p>A ju\u00edza Evelise Leite Pancaro da Silva afirmou que a bagagem foi despachada pela empresa A., mas deveria ter sido entregue no destino final pela K. Por esta raz\u00e3o, ela entendeu que as companhias deveriam responder de forma solid\u00e1ria pelos danos causados ao consumidor.<\/p>\n<p>\u201cA frustra\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi condizente com meros contratempos cotidianos\u201d, escreveu.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s analisar o caso, a ju\u00edza condenou as duas empresas a indenizarem a passageira. Ela receber\u00e1 R$ 594,49 por danos materiais e mais R$ 5 mil por danos morais.<\/p>\n<p>Ainda cabe recurso por parte das companhias a\u00e9reas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Duas empresas a\u00e9reas foram condenadas por extravio de bagagem ap\u00f3s sumi\u00e7o de mala em voo internacional. A ju\u00edza de Direito, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":997,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[501],"tags":[252,7,251,29],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/996"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=996"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/996\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5655,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/996\/revisions\/5655"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=996"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=996"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=996"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}