{"id":8,"name":"Reda\u00e7\u00e3o","url":"","description":"Reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica da Elias &amp; Cury Advogados Associados.","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/eliasecuryadv-com-br\/","slug":"eliasecuryadv-com-br","avatar_urls":{"24":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-24x24.jpg","48":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-48x48.jpg","96":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-96x96.jpg"},"meta":{"web_stories_tracking_optin":false,"web_stories_media_optimization":true,"web_stories_onboarding":[]},"acf":[],"simple_local_avatar":{"media_id":6307,"full":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1.jpg","blog_id":1,"192":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-192x192.jpg","96":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-96x96.jpg","500":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-500x500.jpg","150":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-150x150.jpg","24":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-24x24.jpg","48":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/cropped-avatar-1-1-48x48.jpg"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}