{"id":74,"date":"2017-07-12T03:39:04","date_gmt":"2017-07-12T03:39:04","guid":{"rendered":"http:\/\/eliasecuryadv.com.br\/?page_id=74"},"modified":"2024-05-08T16:01:14","modified_gmt":"2024-05-08T19:01:14","slug":"nossa-historia","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/nossa-historia\/","title":{"rendered":"Nossa Hist\u00f3ria"},"content":{"rendered":"<p>A <strong>Elias &amp; Cury Advogados Associados<\/strong> expressa a tradi\u00e7\u00e3o de mais de 35 anos de atua\u00e7\u00e3o advocat\u00edcia dos s\u00f3cios <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/azis-elias\/\"><b>Azis Jos\u00e9 Elias Filho<\/b><\/a>\u00a0e\u00a0<a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/author\/marcelo-cury\/\"><b>Marcelo Cury Elias<\/b><\/a>, formando uma banca jur\u00eddica pautada pela confian\u00e7a e efici\u00eancia de servi\u00e7os nos mais diversos ramos do direito consultivo e litigioso.<\/p>\n<p>Temos por princ\u00edpio b\u00e1sico um atendimento personalizado e fiel aos nossos irretoc\u00e1veis valores de \u00e9tica e profissionalismo, tratamento humanizado, rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a plena e defesa incondicional dos interesses daqueles que nos procuram.<\/p>\n<h2>Atua\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>Nossa atua\u00e7\u00e3o busca sempre por solu\u00e7\u00f5es eficientes e que revertam em resultados positivos, visando a seguran\u00e7a jur\u00eddica e benef\u00edcios reais \u00e0s necessidades particulares ou corporativas de nossos clientes.<\/p>\n<p>Ao modo das antigas bancas de direito, nosso cliente \u00e9 sempre tratado de forma individualizada para poder nos confiar suas quest\u00f5es, demandas ou projetos e receber solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, que atendam seus anseios numa rela\u00e7\u00e3o de parceria e extrema confian\u00e7a.<\/p>\n<h2>Equipe<\/h2>\n<p>Mantemos uma selecionada equipe de colaboradores, focada em criterioso e incessante processo de capacita\u00e7\u00e3o. Buscamos sempre o melhor aprimoramento de nossa expertise, promovendo atualiza\u00e7\u00f5es e treinamentos cont\u00ednuos para oferecer um servi\u00e7o eficiente, simplificado e de extrema qualidade.<\/p>\n<h2>Estrutura<\/h2>\n<p>Nossa estrutura conta com instala\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e modernas, sistemas operacionais de alt\u00edssimo padr\u00e3o, ampla biblioteca, banco de dados criteriosamente atualizado, al\u00e9m de uma equipe de apoio fortemente treinada para prestar sempre um servi\u00e7o de alt\u00edssimo n\u00edvel.<\/p>\n<p>Entre em <a href=\"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/contato\/\">contato<\/a> conosco pelos telefones (11) 3771-3100, (11) 3739-4830, <a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?phone=551137713100&amp;text=Ol%C3%A1%2C...\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">WhatsApp<\/a> ou, se preferir, pelo e-mail <a href=\"mailto:contato@eliasecuryadv.com.br\">contato@eliasecuryadv.com.br<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Elias &#038; Cury Advogados Associados expressa a tradi\u00e7\u00e3o de mais de 30 anos de atua\u00e7\u00e3o advocat\u00edcia!<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":5914,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/74"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=74"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/74\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6566,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/74\/revisions\/6566"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5914"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=74"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}