{"id":491,"count":1,"description":"","link":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/tag\/ministerio-publico-de-sao-paulo\/","name":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","slug":"ministerio-publico-de-sao-paulo","taxonomy":"post_tag","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags\/491"}],"collection":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags"}],"about":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies\/post_tag"}],"wp:post_type":[{"href":"https:\/\/eliasecuryadv.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts?tags=491"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}